<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>アイカツ on 盆地至上主義</title>
    <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/categories/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%AB%E3%83%84/</link>
    <description>Recent content in アイカツ on 盆地至上主義</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 May 2021 14:44:53 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://aura-tks.github.io/portfolio/categories/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%82%AB%E3%83%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第4話 Oh! My! Fan!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu4/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 14:44:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu4/</guid>
      <description>概要 霧矢あおいはある日, 担任のジョニー別府から自分宛てのファンレターを初めて受け取る. あおいと一緒にたこ焼き屋のキャンペーンキャラクターを決めるオーディションに出場することになった星宮いちごも, 前回のオーディションでの失敗を繰り返さないために足腰を強化しようと公園でランニングをしていたところ, 偶然に自分のファンだという少年太田駆に出会う. オーディションで転倒しても直ぐに立ち上がった姿を見ていちごのファンになったという太田は, 陸上競技でスランプに陥っており, 陸上部を辞めようと考えていた. しかしながらいちごやあおいとランニングを共にし, 彼女たちが頑張って陸上部である自分のペースに追いつこうとする姿を見て走る楽しさを思い出し, 陸上を続けることを決意する. あおいといちごがたこ焼きのオーディションに合格した同日, 太田も陸上の大会で自己ベストを更新して予選を突破したのだった.
 感想 いちごは導入にて, カメラに表情を作りポーズを取る練習で担任のジョニーに「微笑むのはカメラにではない, カメラの向う側にだ」と注意されます. 今話は, いちごがその言葉の意味を自分のファンである太田との交流を通じて理解するという回でした.
トップアイドルを目指す競争と同じように, 太田も陸上部の激しい競争――寮で暮らしていることからして, かなりの名門なのではないかと想像します――のうちに不調に陥り, 陸上そのものの楽しさを見失っていました. 私もそういう競技のうちの競争という要素に傾倒し過ぎるきらいがあるので共感できますし, 同時にそのような状況でいちごのような人を見て競技そのものに対する純粋な楽しみを再発見することについても「俺も俺も!」となりました.
いちごが太田の走るペースに追いつけず諦めかけた際には, 前話で美月が深夜に激しいダンスレッスンをしていた姿が目に浮かび上がります. トップアイドルになるためには美月以上の努力をしなくてはならない. そう思い直した彼女は歯を食いしばってペースを上げます. その姿を見た太田も, きっと予選会で走る時にはいちごが頑張って自分に食らいつこうとする様子が思い浮かんだことでしょう. こうして美月, いちご, 太田, とひとの熱が伝播して行きます.
そうしていちごは, 自分の気付かないうちに自分の姿が(しかも, 自分が「失敗している」姿ですら!)太田を含めて色々な人, すなわち「カメラの向う側にいる人」に良い影響を与えているのだ, ということを学びます. 誰かの応援で彼女たちが頑張り, また彼女たちが歌う姿を見て誰かが頑張るという循環に彼女が気付くシーンを見て, 私は今までほとんど応援している人々に対してはどちらかといえば「影ながら応援する」という姿勢を保っていましたが, たまには文章等で感謝の気持ちを伝えたりするのも良いかもな, と思いました. 私だけ活力を頂いていても善は巡り得ないのかもしれませんね.
5話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・太田の下の名前が駆(かけると読むのでしょうか?)であることはEDで知りました.
・紫吹蘭さんのメイン回がそろそろありそうですね!
・掲示板にオーディションの情報があるの, 大学の就職情報の掲示板みたいですね.
・いちごが美味しそうにたこ焼きを頬張る様子の作画が良い
・オーディションに合格が決まったときのいちごとあおいの抱き合う姿が良い
・あおいの「はじめてのファンは私だから」という台詞は, 冒頭の「いちごにも知らないうちにファンができていたりするかもね」を意識しているのかもしれませんが, 独占欲が漏れ出ていて良い
・良い
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第5話 ラン!ランウェイ!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu5/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 20:01:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu5/</guid>
      <description>概要 勝てば人気ファッション雑誌のモデルになれるファッションオーディションに出場するためのくじ引きであたりを引き, 2人1組でオーディションに挑むことになった星宮いちごと「美しき刃」の渾名を持つ少女紫吹蘭. 近寄りがたいオーラを放つ蘭の足を引っ張らぬよう, いちごは親友の霧矢あおいと共にモデルの練習に励む. 本番当日, 自分がオーディションに合格することや蘭に迷惑を掛けないことばかり考えているいちごに, 蘭はファッションショーはたくさんの裏方により支えられていることや服が主役であることを教える. 沢山の人に支えられて舞台に立つことができると知ったいちごは, 蘭と事前に合わせる練習をしていないにも関わらず息の合ったパフォーマンスを披露し, 無事にオーディションに合格する. いちごの影響か蘭も過去のとある出来事から吹っ切れ, 久しぶりに仕事以外で笑い, あおいといちごにクールな印象とは正反対の素顔を見せるようになった.
 感想 光あれよ! すると光があった.（蘭ちゃんの照れた顔が最高）蘭は今までにも少しずつ登場していました(OPにはがっつり出ていたので3人目のメインキャラクターであることは明らかでした)が, 今回が初のメイン回でした.
前話では画面の向うにはたくさん応援してくれる人がいることをファンである太田を通じて学んだいちごでしたが, 今回は舞台を支える裏方の人がいることを知った回です. アイドルというのは本当にたくさんの人の思いを背負っているのですね. また, 今回は「ファッションオーディション」でランウェイを歩くということもあって, 蘭はあくまで服が主役である――彼女の言葉を借りれば「あの服を着てどこかへ出かけてみたい」と思わせることが大事であるという指摘は, トップアイドルを目指す一心で自分の事しか見えなくなっていたいちごには良い薬になったかもしれません. やはり, モデル歩きしかり, 自分のパフォーマンスを向上させようと考える余り, その姿が周りからどう映っているか全く考えられない状態に陥ってしった時にそれを諫めてくれる親友がいるのは素晴らしい事です. 自分がけっこう壊滅していても, ゆっくりと壊滅してゆくので, アハ体験の問題のように自分自身でその変化に気付けないことが多いです.
蘭は芸歴=年齢なだけあって芸能界の厳しい現実を良く知っているのでしょう. また, 彼女のルームメイトがアイドルを諦めて学園を去ってしまったのを間近で見ているために, 在りし日の自分たちと重なるいちごとあおいのことを編入当初から気にかけていたのでしょうね. だからこその今までの話で何度もいちごとあおいを遠巻きに観察しているシーンがあったのだと思います. 今回の指摘もそうですが, とにかく優しい……! 今まではアンニュイに窓の外を眺める描写等, 孤独を強調するシーンが目立ちましたが, 一方でこうやって気配りをしていた, こんな優しい子おりますか! (ということは, いちごとあおいにも思いました.)
さて, これでメインキャラクターは全員そろったのでしょうか. これからはおそらくこの3人でユニットを組んでオーディションに挑むことが増えてゆくのでしょうか. これからも3人でお互いに大切なことに気付かせ合う, そういう関係を期待しています.
6話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・これは前話まででも思っていましたが, 全体的にデフォルメされた表情が昔のアニメっぽいですよね.
・いちごと蘭がくじ引きを当てた時にあおいが画面左下隅で無表情で拍手し続けているシーンが面白い.
・いちごが「オーディションに落ちたら蘭さんが絶対に怒る」とベッドの上で悶々とするシーンがありますが, 実際に蘭が人前で怒った姿は誰も見たことがなさそうです. 印象というのはこうして積み重なってゆくのですね.
・いちごの頭に本を載せるあおいちゃん, 絶対に楽しんでやっているだろという確信があります.
・アイカツのLINEスタンプ買ったらまだ名前も知らない女の子がたくさんいて草
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第3話 あなたをもっと知りたくて」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydauaikatsu3/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 11:52:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydauaikatsu3/</guid>
      <description>概要 星宮いちごとのオーディションに勝利した霧矢あおいは, トップアイドル神崎美月の臨時マネージャーとなる. 一方でいちごはあおいと美月, そして美月の担当マネージャーである月影ほのかを尾行したが直ぐにばれ, ほのかに叱られるも美月の好意によって臨時マネージャーとなることができた. 歌, 情報番組のコメンテーター, バラエティーのゲストと多種多様な仕事を全て完璧にこなす美月の姿を間近で目撃し, いちごとあおいは彼女の才能に驚嘆する. しかし, 仕事が終わった深夜に激しいダンスレッスンを積む美月の姿を目撃し, またほのかから彼女が空白の一年間で過酷なトレーニングを積み重ねてきたことを知らされ, 彼女の完璧さは努力によって培われたものと知る. いちごとあおいはトップアイドルになるためには美月以上の努力が必要であることを痛感するのだった.
 感想 今話のテーマは才能でしょう. レコーディング, 情報番組のコメンテーター, バラエティー番組のゲスト, モデル撮影, 歌番組でのライブと全ての仕事を完璧にこなす美月を間近に見て, いちごとあおいは才能という表現を連発します. しかしながら, 早朝5時よりも前に行われていた発声練習,　あるいは夜に行われるダンスの練習, そしてその練習量を物語る塗装の剥げて傷ついた床からも分かるように(野球選手の松井秀喜がぼろぼろの畳の上で素振りをしていたエピソードを想起しました), 美月はトップアイドルになり, そしてトップアイドルであり続けるために誰よりも努力をしていました. いちごとあおいは彼女に近付く溜めには彼女以上の努力が必要であることを悟り, 決意を新たにします.
いちごとあおいがすごいのは, 才能という言葉で一線を引いていた美月が尋常でない量の努力を重ねていると知った際に, その一線は超えられないものと諦めることなく, 一線を超えるために必要なものが美月以上の努力であることを正しく観察した点にあると思います. 美月が複数回に渡って「私のところまで上がってこれるかな」という旨の発言をしているのは, 彼女が今までに何人も挫折したアイドルを見ていることもありでしょうが, もしかすると(いちごとあおいのように)臨時マネージャーとして彼女の完璧な姿を見て, それを超えられない才能と感じ, トップアイドルになる夢を諦めてしまった人を以前にも見ているからかもしれませんね. 美月自身, 完璧である, 天才であることをおそらく世に期待されてその期待に答え続けているので,　努力している姿は表に出し辛いかもしれませんが, そうなると孤独を深めてしまいそうです. 美月は誰かに同じ場所に来てほしいと願っているのかもしれない, と妄想します. いちごとあおいだけではなく, 今後の美月の立ち位置にも注目ですね.
4話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・早朝の5時にしては陽が高いですね(どうでもいい).
・神崎美月の担当マネージャーであるほのかさんですが, 話からして美月とは付き合いが長いようですね. 子役だった頃から彼女の担当マネージャーだったのでしょうか?
・ほのかさん, 初めはあおいのことを「霧矢さん」と読んでいたのに, 直ぐ「霧矢」に変わり, 最後にはいちごも含めて「アンタたち」となっていて, 距離の詰め方が良いなと思いました. 彼女もいちごとあおいには期待しているのでしょうね.
・清掃員(?)の鈴川君はこれからも出番がありそうでしょうか.
・いちごとあおい, それぞれベッドがあるのに一緒のベッドに寝転んでいますね.
・いちごとあおい, それぞれベッドがあるのに一緒のベッドに寝転んでいますね.
・いちごとあおい, それぞれベッドがあるのに一緒のベッドに寝転んでいますね.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第2話 アイドルがいっぱい!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 07:03:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu2/</guid>
      <description>概要 晴れてスターライト学園に編入し, アイドル活動がスタートした星宮いちごと霧矢あおい. 個性的な担任, ジョニー別府先生に告げられた初めてのオーディションは, 勝てば神崎美月の臨時マネージャーとしてトップアイドルの仕事を身近で学べるというものだった. しかし, オーディションの参加者はいちごとあおいの二人のみで, 勝者はどちらか一人. いつかこういった競争が起こると予期していたあおいに対して全く予期していなかったいちごは一瞬戸惑うが, 互いに健闘を誓い合う. オーディションではいちごが転倒するというハプニングもあってあおいが勝利し, いちごは真っ先にあおいを祝福した.
 感想 余りにも眩しい.
まず, 第1話を視聴した時点で私が抱いていた印象が実際とは異なっていた部分があるのでその部分を訂正します. その誤解は私の個人的な経験を彼女たちに押し付けようとしたことから生じたものであり, 従って以下はそのことに関する私的な反省が含まれます.
・あおいの「アイドル博士」「アイドルのファン」としての側面が強調された前話を視聴後にはあおい自身がアイドルを目指す主体的な理由が見えていませんでした. というより, その理由が「ない」のではないかと予想していました. その点は大きな誤解でした. 大雑把には, 子供の頃にたくさんの習い事に忙殺されていた(それぞれの習い事を楽しんでいたようですが)際にぐうぜん, アイドルが溌溂と自由にライブをしている姿を見てアイドルに憧れ, 少ない自由時間でアイドルのことを調べ続け, いつしかアイドルを目指すに至ったということが今話で明かされました. 私も子供の頃に多くの習い事に忙殺されたことがあり, そこでたまたま野球を観戦し, 何か身体の持っているエネルギーを全て発散しているようなようすに感動して野球を始めたので, あおいがアイドルを目指した動機に非常に共感しました. しかしあおいと自身を重ねようとする意志は時として上記のように誤解を生むので(その誤解は私の主体性の無さをあおいにもあてはめようとした結果として生じました)自制します.
次に視聴した感想ですが, 今話のテーマは前話の感想でも述べたように親友との競争であったと思います. 今話においていちごは「一緒に(トップアイドルになる)」という台詞を繰り返しますが, その度にあおいが表情を曇らせたり, 美月がその思いが叶うとは限らないと諭したりします.
私はこの親友との競争というテーマが引っ張られ, オーディションで負けた一方が卑屈になって開き直るまでに1話を消費することを予想しましたが, その予想は全く的外れでした. 彼女たち(いちごとあおい)には, あくまで「トップアイドルになる」ことが目標であり, 途中に生じる一つ一つの勝負の結果には固執しない素直さ, 強さというものが備あるのです. あるいは, いちごの場合は, 雌雄が決した後に真っ先にあおいを祝福する様子からも, 「勝負に負けた時に悔しい」ということをまだ知らないのではないかとすら思えます.
しかし考えてみると, そういった素直さは本当は誰にでも備わっていて, ある期間ごとの人生を左右する(と吹聴される)競争を経て視野狭窄に陥り, 本来の素直さを忘却してしまっているだけなのではないか, とも思います. あるいは, 中途半端な, 悔いの残る努力をした結果として生じた燃えかす(起き有り, 起き得なかった, 行き場を失った可能性たち)がくすぶり続けて煙が心を濁らせてゆく, そういった印象も持ちました.
その夜に眠つけずに外を散歩するシーンでは, 「オーディションは楽しかったけど」と前置きしたうえで, あおいが美月のマネージャーになれて羨ましいという心中が吐露されます. ここも, 単純に悔しさを感じているか, というと少し違う気がします. その後,　東屋に美月さんが現れていちごの「あおいと一緒にトップアイドルになる」という言葉に, 今回のように一緒に上がれるとは限らないし, 勝者がいる以上敗者もいることを教えます.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第1話 私がアイドルになっても?」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 09:18:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu1/</guid>
      <description>概要 ある日, 星宮いちごは弟のらいちがトップアイドルの神崎美月のファンであることを知る. 美月のライブに行きたいと願う弟のためにアイドルに詳しい親友の霧矢あおいに相談すると, あおいの伝手により幸運にも3人分のライブチケットが手に入った. 美月のライブでいちごは感銘を受け, アイドルを志す. そんな折, あおいはいちごに美月も在籍するアイドル養成学校の「スターライト学園」の編入試験を受けることを伝え, いちごにも(半ば強引に)受験しようと持ちかける. 母の応援もあり受験を決意したいちごはあおいと共に努力を積み重ね, 入試のライブオーディションでスペシャルアピールをするまでに成長する. めでたくいちごとあおいは編入試験に合格し, スターライト学園での生活が幕を開けるのだった.
 感想 今話は後話への環境を整える役割もあり, 時間の経過がおそらく後の話に比べたら急なのではないかと思いますが, その割にいちごの感情の変化が丁寧に描かれていると感じました. いちごの家は弁当屋「Nandemo Bento」を切り盛りしていて, いちごとらいちは日常的に母のお手伝いをしています. いちごは, 自分の夢を見つけてほしいと聞く母親に「(母親と)一緒にお弁当屋さんをするのが夢」と伝えておきながら, その期待を裏切りアイドルを目指して良いのかという葛藤します. おそらく母親にも, 自分がいちごに手伝いばかりさせており, いちご自身が好きなことを見つける可能性を狭めていることに対する罪悪感があったと思います. 「一生にお弁当屋さんをするのが夢」という娘の台詞に対しても, 自身がそう返答するように育てているのではないか, という疑念もあって素直に喜べてはいないと予想します. そんな時に「アイドルを目指す」という娘の夢を知った訳ですから, 母親としては嬉しかったでしょうね. これは個人的な体験ですが私が両親におそらく両親の期待を外れた道をゆくと伝えた時, 両親はそのことが嬉しいと言ってくれました.
編入試験でスペシャルアピールを披露したいちごを見て, 私はやはり(あおいがいちごに対して「アイドルのにおいがする」と言ったように), いちごには才能があって, こうしてすんなり物語が進行するのかと卑屈になっていましたが, その直後, 理事長(学園長でしょうか, 現時点では分かりません)「相当努力したのかしら」と言うシーンがあり, ああ, 純粋に, ひたむきな努力の結果なのだと考えを改めました. ライブオーディション前にはペーパーテストや面接で苦戦しているシーンもありましたし, それだけ努力をしても難しい試験なのでしょう(受験者は推定千人, 一人も受からないかもしれない, とあおいが言っていたように). 一方で, 合格発表を見て喜ぶいちごとあおいの周りの受験者の落胆の表情からは, 努力だけでは結果としては浮かばれない場合があることも当たり前ながら認識させられます. しかし, そういった結果はあくまで他人が自分のことを認めた形式的な証であって, 結果を求め積み重ねた日々自体こそ己が己を肯定するために必要なものと信じています, その積み重ねが, 自分は自分として生きてゆけるという(あるかは分からないのに, どうしてか)揺ぎ無い実感を与えてくれるものだ, と.
2話以降も楽しみです
 その他(箇条書き) ・「残酷な夢が夢で夢になるんだ」というOPの歌詞について, まだ余り考えていませんが, 「残酷な夢が夢で」までが一区切りなのでしょうか? パッと見ると残酷な夢(想像)が, 夢(現実ではない, 起こらないもの)で, 夢(思い描いていた自分の理想)になる(実現する)んだ, ということかと思いますが, これは話を追うごとに印象が変わりそうです.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!について</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/abouteverydayaikatsu/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 11:39:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/abouteverydayaikatsu/</guid>
      <description>これから毎日, アイカツ!を1話観て, その感想を残すことを日課にしようと思います. 本記事作成時点では, 筆者(阿浦高志)はアイカツ!に関する知識を有名なスラング等を除いて全く持っていません.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>