<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on 盆地至上主義</title>
    <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/categories/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 日記 on 盆地至上主義</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Feb 2022 19:38:09 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://aura-tks.github.io/portfolio/categories/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022/02/13</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20220213/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 19:38:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20220213/</guid>
      <description>日記
今週の日記です.
・今期のアニメでは平家物語を観ているのですが, 登場するお寺のほとんどに行ったこともあってとても面白く視聴しています. 京都のお寺はもちろん, 二年ほど前に行った滋賀の園城寺や三井寺も登場しています. 私は日本史をほとんど学んだことがありません(高校では日本史の授業がありませんでした). 京都の寺社仏閣に行ってもそれぞれのお寺にそれぞれのエピソードがあるという感じで散発的な理解しか得られていなかったのですが, 平家物語という一本の芯を通して見ると非常に面白いですね! というわけで早速, 比較的平易に訳された平家物語の本を借りてきました.
・私のマイブームこと「心理学の本を読む」ですが, そろそろ下火になってきました. 悪い意味ではなくて, 理解が進んだので精神構造を実際に反映させるタイミングになったのだと感じています.
・バレンタインも近づき, クラフトビールもチョコレート風味の期間限定商品が多く発売されるようになっています. 私も三種類ほど飲んでみましたが, これはデザートとして楽しめますね. 少しだけ温めて飲んでみたらよかったです.
・研究しました. 今週は個人的には大きなブレイクスルーがあったのですが, このブレイクスルーのおかげで今までに分からなかったことがどのように分からないのかと言うことが良く把握でき, 漠然していた「難しい」という直感をある程度定量化することができました.これらは段々と解けてしかるべきと感じるようになっており, しばらくは頭を悩ませる日々が続きそうです. 今週は講演もありいくつか質問もいただけて嬉しかったです. 私も質問いただいた内容は以前にも考えたことがある(そしてどういう訳が挫折した?記憶がある)のですが, 今改めて考えてみるとできない理由が余りない, より詳しくは以前できないと思った理由を思い出し, それがさしたる障害とはならないことを発見しました. 講演で質問を受けて研究が進むというのは, (参加者比で)マイナーな分野では余りないことなのでとてもありがたいです.
 2/13の散歩(京都~大阪城)
・今日, おおよそ10時間ほど, 距離にしては42kmほど歩いて京都市(今出川駅スタート)から大阪城まで歩きました. その道中に記録を残しましたので, それを誤字を直した形で掲載します. 時系列順に写真も追加します.
6:30
夜明け前に出る
(Youtubeで「Ride on time」が「時間通りに乗る」と訳されていたのを思いだす)
夜明け近い二条城。
走る人がいる。
体操も。
日の出。
6:38
三条商店街に人はおらず。
  7:30
西大路通過。
8:08
久世付近
Z_pとしてみると何か消える(F_p上ではμ_pに由来するねじれがある)
対称っぽさを「素点をひとつ選ぶ」ことで壊してしまっている。2つの局所ガロア群を円分体上で張り合わせるとうまくゆく？ 折りたたんでいる感じ
右膝の裏が突っ張っている感じ。信号の度にアキレス腱を伸ばす。
8:25
高速に合流。しばらくはこれに沿う。川が汚い。
ショルダーバッグのせいで歩きが非対称になっている気がするので肩を入れ換える。
ラブホテル多し。
9:14
岩清水八幡宮の案内板を見る。
今回は寄る余裕はない。
歌を口ずさむフェイズ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022/02/06</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20220206/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 17:59:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20220206/</guid>
      <description> 日記
今週の日記です.
・今年初の大文字山登山を行いました. 山頂はガスっており冷たい風も吹き荒んでいましたが, 久しぶりに山に登れてとても楽しかったです.
・友人がふるさと納税の返礼品として受け取った生食用の牡蠣を一人では食べきれないのでいかがと誘ってくれたので, それなら是非と御相伴に預かり牡蠣を生で食べたり, 鍋にしたり, 天ぷらにしたりして食べながら五輪の開会式を見ていました。牡蠣に当たらなくてよかったです(牡蠣に当たらなかった場合は「はずれ？」)
・研究所の同期と先輩と京都をぶらぶらと散歩しました. 植物園や大きな公園を周り, 私のピクミン付き高機能万歩計では2.9万歩歩いたことになっています. 一歩が0.8mとすると23.2kmですね. いろいろな話を聞けて楽しかったです. しかし寒かった(最高気温5度!).
・青い花を通読しました.
・今期のアニメではスローループを視聴しているのですが, 3話でクリンソウと思しき花がピックアップされており嬉しくなりました. クリンソウはここ京都では市街地の近くでは比叡山に群生地がありよく見ることができます, 私のお気に入りの花で以前はPCの背景に設定していました. 釣りは私もたまにするのですが, フライを用いるひよりとは対照的に私はエサ釣りばっかりです. フライは父が傾倒していますが, 私のような怠惰な人間には現地で餌を調達するのが性に合っているようです.
・研究しました.
 今週買った漫画と感想
・ハクメイとミコチ (10)
感謝.
・春風のエトランゼ (4)
感謝.
・とくにある日々 (1)
感謝.
・他 DLsiteにて散財
感謝.
来週は志村貴子先生のおとなになっても(6)が発売されます. 感謝.
今週聞いた音楽
・tricot : 右脳左脳
・空気公団 : 青い花
・相対性理論 : 地獄先生
・平沢進 : トビラ島
高校生に戻ったような気分で音楽を聴きました.
それではまた来週.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022/01/19</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20220119/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 17:54:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20220119/</guid>
      <description>あけましておめでとうございます, 本年もどうぞ宜しくお願い申し上げます.
今年の抱負を考えたのですが, 私自身は数値的な目標を(自身の能力に比して)高く設定する癖がある上, それを達成できないと精神的に疲弊するという自家発電的憂鬱を毎年のように経験していますので, そろそろ学習して出来るだけ「志は低く」したいものです. なので以下に挙げている抱負の内容は結構まったりとしています.
最近は私と会っている人のほとんどにこの話をしていますが, きっかけがあって心理学の本を読んでいます. 以前に私は加藤諦三の本をよく読んでいましたが, そういえばそれらの本ではKaren Horney (カナ文字での記述は統一されていないようです)の著作がよく引用されていることを思い出しました. というわけで府立図書館で彼女の著作をいくつか借りて読んでいる次第です.
毎年恒例ですがこの時期には志村貴子先生の青い花を読み返します. 一年も読まずにいると人生の指針が知らないうちに狂ってしまうので, 青い花を読むことで調律する必要が生じます. 私にはその場その場をやりすごそうと局所的に躍起になってしまう性質があり, それが原因で俯瞰的に物事を捉えることが困難に感じていますが(この悪癖は先のHorney女史の著作を読むモチベーションの一つです), 調律の必要性はここにありそうです. 月に一回は青い花を読みたいですね.
プリマジ13話がめっちゃ熱く号泣しています.
研究についてはひと段落して勉強のフェイズに入っています. 勉強すればするだけ新たな結果ができそうなのでモチベーションが上がっています.
 抱負
・昼行バスで旅をする(1回/2ヶ月?)
読書の時間が欲しいという願望と, 旅をしたいという願望を同時に実現できるのではないかと期待しています. 目的地は特にないので, 旅先であてもなくぶらぶらしていようと思います.
・町中華を新規開拓する(1店/1ヶ月)
京都の町中華はリーズナブルな上にレベルが非常に高いお店が数多くあることで有名ですが, 私は大学周りのお店しか行ったことがありません. というわけで, 大学付近以外でも良い中華料理店を見つけたいと思っています. 以前(2年前)はベーカリーを新規開拓することにはまっていましたが, その目的はメロンパンが一番美味しいパン屋を決めることにありました. 中華料理も「どの中華料理店にもあるメニュー」がたくさん存在していると思うので, 食べ比べしてみるというのも面白いかもしれませんね. 京都の友人諸氏, お誘いするので是非行きましょう!
・読書/研究できるスペースを新規開拓する(?)
研究所から与えられている部屋だけでは飽きてしまうので, 自宅や研究所だけではない, 色々な読書スポット, 研究スポットを開拓したいと思っています. という建前はありますが, カフェで読書・研究することに憧れているだけです. 知人諸氏からの情報提供をお待ちしております. 上の町中華と共通するモチベーションとして, 散歩が好きで, どうせ散歩するなら目を付けるポイント(どの中華屋が美味しそうか/どこそこで読書できそうか, 等)をたくさん持っていた方がもっと楽しいだろうなと感じたことがあります. それに, 自分の居場所を分散させる重要性についても最近はよく考えるようになりました.
・登山をする(下記の三山)
昨年はコロナ禍もあり, 都道府県を跨ぐ往来をほとんど抑えていたために登山もほとんどできませんでした. 今年も情勢が不透明ですのでどのようになるかは分かりませんが, 可能なタイミングで「大山(鳥取)」「大台ヶ原(奈良-三重)」「月山(山形)」の三山に登ることを目標としたいと思います. この目標は初めに挙げた昼行バス旅とバッティングしているかもしれません.
・論文を書く(2本/1年)
去年は一応2本書いたので, 今年も2本書きたいですね. ちょっと先までとは異なることを勉強しているので「志が高すぎる」かもしれません. 一方でより自分が価値を感じる仕事ができるのではないかと思っているので, モチベーションは高いです.
・イカをする</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/11/26</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211126/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 22:34:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211126/</guid>
      <description>趣味について
私がよく聴いていた、そのうちたまに現在も聴くバンドなどなどを列挙します. スラッシュ以下におすすめの楽曲を2曲記載します. :
・レピッシュ / パヤパヤ, ハーメルン
・BO GUMBOS / あこがれの地へ, 最後にひとつ
・トリプルファイヤー / トラックに轢かれた, おばあちゃん
・andymori / FOLLOW ME, ナツメグ
・倉橋ヨエコ / ラブレター, 楯
・きくお / ごめんねごめんね, 君はできない子
・アイカツ! 関連楽曲 (バンドではありませんが……) / 真夜中のスカイハイ, オトナモード
・星野源 / 地獄でなぜ悪い, SUN
・THEE MICHELLE GUN ELEPHANT / Strawberry Garden, ゲット・アップ・ルーシー
・group_inou / 9, EYE
・ヒカシュー / 20世紀の終わりに, 白いハイウェイ
・ZABADAK / 旅の途中(注意:これは清浦夏実さんの曲とするのが正確?), 五つの橋
・サカナクション / ナイトフィッシングイズグッド, 表参道26時
統一性のなさ. andymoriと倉橋ヨエコはかなり昔(大体10年前でしょうか?)から聴いているということに気づき, 時の流れの恐ろしく早いことに驚いています.
THEE MICHELLE GUN ELEPHANTのStrawberry Gardenには, 「苺のなる木を眺めて暮らすよ」という歌詞があり, いや苺は木にはならないだろうと思った記憶がありますが, 数年前に作詞したチバユウスケの詩集を読んだところ, この歌詞が掲載されており, 苺の実は木には成らないということについてコメントしていた記憶があります.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/11/06</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211106/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 21:16:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211106/</guid>
      <description> 読書について
S.E.シュリーヴ著「ファイナンスのための確率解析II」を演習も含めて読み終えました. これからは少しずつTeXにする作業を行いたいと思います. また最近の読書として, 最近購入した漫画をご紹介します.
1. つるまいかだ著「メダリスト(4)」
2. 志村貴子著「ビューティフル・エブリデイ(3)」
3. 大沢やよい著「2DK、Gペン、アフタータイム。大沢やよい短編集」
4. アキリ著「ヴァンピアーズ(6)」
5. 博著「明日ちゃんのセーラー服(9)」
この中ではメダリストが万人にお薦めできる面白い作品だと思います. フィギュアスケートの漫画といえばバレエがなぜか連想され, Cuvie先生の作品が思い浮かびました. 志村貴子先生のビューティフル・エブリデイもこの3巻が最終巻なので簡単に揃えることができますし, 締めくくり方がとても良かったのでお薦めです.
 趣味について
箇条書きにします.
・今話題のイカゲームことスプラトゥーンですが(?), ロングブラスターがだいぶ上達しました. とは言ってもまだXになってはいないのですが……単純にステージの相性, ルールの相性があるとは思いました. 私がルールを理解しきれていないというのはあります. でも直撃の精度, 対面の勝率は間違いなく上がっています! 後は試行回数を増やします.
・Numeraiの話を以前にしたのですが, Kaggleでも同じようなコンペティションがはじまったようです: コンペのURL　こちらはなかなか規模が大きいですね!
・数学の話で恐縮ですが(趣味), 「素数と結び目」の類似があるのならば, 正則素数の結び目における類似は何になるべきでしょうか? そしてそのような対象が存在するならば, それが無限に存在することは証明できるのでしょうか? 正則素数は, 「Spec(Z)\{p}の（エタール)基本群のpro-p完備化が自由であるような素数p」として特徴づけることができます. Spec(Z)をR^3のように思うのでしょう(私は結目側の事情については全く知りません), その場合は「正則」な結び目は補空間の基本群の言葉で特徴づけられると期待しています. 一方で, 素数pに対するpro-p完備化のような特別な特性商に降りる操作が結び目に対しても考えられるべきはずですが, 私はその候補が思い浮かびません.
　このようなことを考えるきっかけは, 結び目に対する正則性が定義されれば, その無限性を示すのは(数論よりは)簡単になるのではないか, あるいは別の幾何の予想と関係したりするのではないかと期待しているからです. あるいはそのような他の予想との関連があれば, それを数論に逆輸入しようというアイデアも生まれ得るのではないかと思います. (一番大きなモチベーションは正則素数の無限性です) 後は岩澤理論の非可換化の一側面として, 「Deligne-Ihara予想の結び目版」とも考えられるかもしれませんね(CRパチンコ夢物語). どうやら岩澤理論の幾何版はあるようですし.
 備忘録
・最近は少しずつ忙しくなってきました. 自分の論文を読み返すというのは過去の己の不出来・至らなさを痛感するイベントなのですが, 一方で成果が他人に承認され, 承認欲が存分に満たされる機会でもあります. 承認される際に己の不出来を見破られずに安心した, という自意識を持ってしまう, これはどうやらインポスター(詐欺師)症候群と呼ばれているようです.
今日の日記は以上です.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/10/27</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211027/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 21:33:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211027/</guid>
      <description>読書について
S.E.シュリーヴ著「ファイナンスのための確率解析II」を読み進めました. 具体的には, 第8章及び第9章の本文と演習を読みました. 第8章は基準財についてですが, この基準財はNumeraireというようで, これは先日の日記で紹介した仮想通貨NMRの正式名称ですね. どのようにしてこ仮想通貨にの名称がついたのかはわかりませんが, 面白いネーミングですね. しかしNMRと略すといわゆる核磁気共鳴の略となり, これは他研究科の友人からたまに聞く用語です. さてシュリーヴは今月中に読み終えるかは微妙なラインになってきました.
他に先日の日記では機動戦士ガンダムを視聴していると書きましたが, 全43話を視聴し終えました. とても面白かったです. ジオンの軍人も, 最前線で戦う多くの個々人は素晴らしい人格を持っていて, 単に倒される悪役に止まらない点が印象的でした. 戦争が物量からニュータイプたちの個人戦に切り替わってゆく時の流れも面白かったです. 個人的には, どこかで聞いたことのある名台詞が多かった点と次回予告で誰が死ぬかが直ぐに分かってしまう点が印象的でした. 次は機動戦士Ζガンダムを視聴しようと思っています. 毎日アプリにて数話見続けているワンピースについてはサンジがゼフにくそお世話になっていたところです.
 趣味について
幾つか箇条書きにします.
・まず運動については日課の懸垂などは継続しています. そしてつい先日, 友人との縄跳びで当面の目標に掲げていた三重跳び10回を達成しました! それまでは最高でも6回程度だったのに, いきなりその日は7回, 8回と立て続けに最高記録を更新し, ついに10回を達成しました. なぜこのような(個人的)好記録が出たかというと, まずすこし日を開けて縄跳びによる腕の勤続疲労から回復したことと, スニーカーから運動靴に履き替えたことが要因と思います. ジャンプ力が足りているという自負はあったので, 前者の縄を回す腕の速さの向上が大きかったのかもしれません.
・次にスプラトゥーンについては, 最近は風呂かロングを担いでいるのですが, 段々とロングの戦い方を理解してきたように思います. そろそろ腕前を上げたいので, しばらく持ち武器を風呂とロングに固定しようと思いました. 基本的にYoutubeの限定公開で配信しているので, その録画をみて反省する作業をしたいです.
・最後にプログラミングについては, 来月から少しずつ競技プログラミングを再開しようかと思います. アルゴ取引のお勉強でせっかくプログラミングを思い出すので, これを機会に全て思い出そうという魂胆です. 余り知っていたことも多くない(ということは覚えている)ので, 上旬に集中して取り戻したいです.
・最近よく聞く動画を紹介します.
歌がうまい
Such &amp;amp; RuLuさんのファンです.
KMNZもVESPERBELLも好きですが, 特にこの曲が好きです!
番外編(本編を見てほしいです)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/10/22</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211022/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 20:47:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211022/</guid>
      <description>読書について
S.E.シュリーヴ著「ファイナンスのための確率解析II」を読み進めました. 具体的には, 第6章の演習, そして第7章の本文と演習を読みました. 第7章の演習は本文内で与えられた種々のエキゾチック・オプションの価格式がブラック・ショールズ・マートン式を満たしていることを実際に確かめるというものが多く, その計算量はこの国では憲法により全ての人に保証されるはずの基本的人権を侵害していたため, 3問ほどは解いていません. 今は第8章でアメリカン派生証券(デリバティブ)の価格を計算しています.
ところで, 毎日アプリでワンピースを3話ずつ読んでたり, 機動戦士ガンダムを数話ずつ観たりしているのですが, これも一応報告しておきます. これは読書ではありませんが, 今期視聴しているアニメはガンダムの他に白き砂のアクアトープとワッチャプリマジ!です. 今月は友人と鬼滅の刃の鑑賞会を不定期で行い, ついに26話を見終えたので, 無限列車編(アニメ版)も視聴しています.
鬼滅の刃ではアサギマダラが登場して驚きました. アサギマダラというのは適切に変換を施せばNARUTOに登場するキャラクターの名前と言っても通じそうな名前ですがそうではなく, 実在する蝶の名前です. アニメでは那田蜘蛛山での死闘によって負傷した炭治郎, 善逸, 伊之助ら一行が胡蝶しのぶの蝶屋敷に運び込まれた際にアサギマダラがカナヲの周りを舞っていました. この蝶は数百キロを移動するいわば「渡り蝶」で, 捕獲した有志の人々がその羽に印を施すことでどのような旅をしている追跡するという試みが行われています. 私がこの蝶を覚えているのは実際に遭遇したことがあるからで, それは滋賀県の霊仙山に友人と登った際の帰り道でした. 山頂の胸を空くような拓けた景色を堪能した後に谷間を沢沿に下っていたところ, 白く綺麗なそれが私たちを先導するようにひらひらと舞っていたので, 当時その名を知らず, 以前に見たこともなかった私は帰宅してから蝶の図鑑を調べ, アサギマダラという名にたどり着いたのでした. しかしもし鬼滅の鑑賞会中にアサギマダラを見つけても興奮してその名を連呼するのははしたないので止めましょう(自戒).
参考までに霊仙山の山頂付近の景色を添付します. 初心者でも雪のシーズンを除けば地図と食料を携帯すれば日帰りで登れますので, 近辺に住われている方は登ってみてはいかがでしょうか. (夏も体力勝負になるので避けた方が良いかもしれません. 真夏の伊吹山で結構体力を消耗した覚えがあります)
 山頂付近    趣味について
先日の日記に挙げた本の中には機械学習を用いてアルゴリズム取引をしようという内容の本がありましたが, その本を購入してからどこかで本で学んだ理論を実践できないものかと悩んでいました. おそらくその本に書いてある事柄を理解することはそこまで困難ではないと思っていて, 一番困難なのは実装して実際に運用することだろうと考えていたからです.
本では「Quantopian」というオンラインプラットフォームを紹介していました. このサイトでは実際の取引のための投資アルゴリズムの開発から運用パフォーマンスを確かめるためのバックテストツールを提供していたようですが(詳しくは知りません), このサイトは去年の12月にそのサービスを終了したようです. 代替候補としては類似の機能を持つ「QuantConnect」というサイトがあり, Udemyにもコースが開かれているようです:コースのリンク. 来月は本を読みながらQuantConnectで遊んでみるかと思っていたのですが, 他に面白そうな取り組みを見つけました.
それはNumeraiです: Numeraiへのリンク. Numeraiはヘッジファンドによって運営されているいわゆる機械学習コンペの一つで, NMR(Numeraireの略)という実在する仮想通貨の過去データから未来の価格を予測することが目的のようです. そのファンドは参加者が提出した予測値たちをアンサンブルし, 実際に売買を行ってNMRを運用します. そして参加者がNMRを賭けると, 提出した予測値のアンサンブルモデルへの貢献度に応じた賞金が貰えるという仕組みです. この取り組みについては既に詳しい解説が複数存在します:
・日本語の公式ドキュメント
・ KagglerへのNumeraiのススメ
その他, 検索すればたくさんのサイトがヒットします.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/10/17</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211017/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 21:25:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211017/</guid>
      <description> 読書について
先日の日記に書いたうち, S.E.シュリーヴ著「ファイナンスのための確率解析II」を読み進めました. 具体的には, 第5章の本文と演習, そして第6章の本文を読み進めました. 第6章はいわゆるファインマン・カッツの公式が紹介されており, 数学的にもとても面白いです. 今月中にこの本は読みおえ, 次はC.Bishop著「PATTERN RECOGNITION AND MACHINE LEARNING」とその演習を読みつつシュリーヴの演習をTeXにまとめようかなと思っています.
 趣味について
先日の日記以降, 懸垂などの運動はほとんど毎日行いました. 今日は少し重めのトレーニングも行いました. また一昨日には同期たちと久しぶりに大文字山に登りました.
登った目的のひとつに大文字でリンドウ(青い花です)を見つけることだったのですが, 残念ながら今回も見つけることができませんでした……. リンドウは昔は大文字でよく見られた花のようですが, 今は京都府レッドデータブックのリンドウの項目にもあるように京都での分布は減少しているようです. 私が大文字でリンドウを見たのはもう2年も前で, しかもその一度きり, 一株しかその花を見ていません. この時期は府立植物園でリンドウが咲いています(先日出向いた際に開花しているのを確認しました). 大文字のリンドウについては, 私が探している箇所が違うか, はたまた消えてしまったのかはわかりません. 「京都　リンドウ」等で検索すれば数年前に大文字でリンドウを撮影されている方の個人ブログがそれなりの数見つかると思います. またこの時期はリンドウだけではなく, 大の字の付近でセンブリやアキノキリンソウといった山野で見かける花々も見られます.
そういえば花では有りませんが, 私は以前にミゾゴイという珍しい鳥を大文字山で撮影したことがあります.　京都府レッドデータブックのミゾゴイの項目にあるように絶滅危惧種に指定されており, 府内での目撃例はまばらのようです. 一応記載されている課にミゾゴイと思しき写真を添付して連絡したところ, 課から専門家にお聞きくださったようで, 私の写真に映っている鳥がミゾゴイの幼鳥であることをお教えくださいました(ありがとうございます). ご存知の方もいらっしゃるかと思いますが, この鳥は以前, 新宿にかつて現れて話題となりました: 当該ニュースのリンク. 京都に移住してからというもの, このように豊かな自然が街のすぐそばで保たれている(といっても緩やかに滅んでいるように思いますが)ことに本当に驚いています. 私の地元はド田舎ですが, そのせいで(?)自然はありふれたものという思い込みが強く, 外見は森だらけでもその内部がゴルフ場で, 衛生写真を見るとそれらはミミズがのたくったような跡に見え, 流出する残留農薬が自然に影響を及ぼしているであろうことは知る由もありません.
今日の日記は以上です.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/10/11</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211011/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 22:19:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/diary20211011/</guid>
      <description>このホームページについて, 毎日アイカツ!が終了してからどう利用したものだろうかと考えることもなくつい三ヶ月近くも放置してしまいました. そして毎日アイカツ!の終了とほとんど時を同じくして私はiPadにてGoodNotesを利用して毎日日記を書くようになり, アイカツを視聴して感想を書く時間はすっかりその日の出来事と翌日の予定を記入する時間に置き換わっていました.
当時の私は自分の残した文章を公開したいという欲を持っており, 毎日アイカツ!の完結と同時にその欲が解消されたのでは無いかと思います. 今回の日記はその欲の復活を告げるものと同時に, ホームページを作成した当初の目的, 例えば毎月読んだ本の感想を記録することなど, を以降は日記の形式で毎日行おうという意志の表明です.
 本の感想について
今日以降, 私の手元にある本のうち金融に関する本(以下に順不同で列挙しました)についてどこまで読んだか, またその感想を不定期に記そうと考えています. 以前DCに採用されてから私の個人的な消費活動がだいぶ活発になっており, イラストレーターをはじめとする私の生きがいを与えてくださるクリエーターに経済的な支援をしたいという意欲も高まってきたところで, 資産形成(運用)についても自然に(?)興味を抱きました. 1.の本については既にほとんど読み終えたのですが, 各節の感想を残そうと思います. 2.については主に演習問題をTeXで打ち込んでpdfファイルを公開する事を考えています. 3.についてはまだどのように書こうものか決めていません. この本については, 既にカナヲ定量分析さんという方がそのノートにて大半の章について解説されているようです:Machine Learning For Algorithmic Trading 解説リンクまとめ. 従って私はその二番煎じになりそうです. 4.は既に4章までの本文を読み演習を解きましたが, 金融の言葉が余り分からないこともあって純粋に基礎的な確率論の演習問題を消化している感が強くなってしまっているので一旦ストップしています.　その代わりに5.を読み進めたいと思っていて, そのうち金融の言葉が理解できるようになったら4.も再開しようと思います. 従って5.の演習を2.と同様の方法で公開し, 順次4.についても同様に公開する, ということになりそうです. ところで4.については既に不等式botさんが解答を公開しています:twitterのリンク. 従ってこれについても私はその二番煎じになりそうです.
1. バートン・マルキール著「ウォール街のランダム・ウォーカー」
2. C.Bishop著「PATTERN RECOGNITION AND MACHINE LEARNING」 (「パターン認識と機械学習」という邦訳があります)
3. S.Jansen著「Machine Learning for Algorithmic Trading」
4. S.E.シュリーヴ著「ファイナンスのための確率解析II」
5. デービッド・G.ルーエンバーガー著「金融工学入門」
私の趣味である漫画や一般書の感想も不定期に書こうと思っているので, 参考までにこの二ヶ月で読んだ本を以下に漫画-それ以外の順でご紹介します. 以下続刊のものが多いですが, 例えば6.と7.の短編集はこれだけで完結しているものですのでおすすめです. 7.はこの本に乗っている幾つかの短編はオモコロで公開されています: オモコロの河野別荘地先生のページ. 私が8.のような本を読むのは滅多に無いことなのですが, 知人から婚活の話を聞いて読んでみようかなと思いました. 以下続刊の物の中では, 10.の志村貴子先生は私が大学時代鎌倉に足繁く通う理由となった「青い花」という漫画を書かれた方であり, この「おとなになっても」は大人の女性同士の恋愛を書かれたものです. 私はそういった(例えば百合と呼ばれるような)ジャンルを昔ほど読まなくなった, より正しくはジャンルで漫画を買うことが少なくなったのですが, 志村貴子先生と11.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
