<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>盆地至上主義</title>
    <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/</link>
    <description>Recent content on 盆地至上主義</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 16:32:22 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://aura-tks.github.io/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第39話 それゆけ、ソレイユ!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu39/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 23:39:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu39/</guid>
      <description>概要 握手会を大盛況のうちに終えたソレイユの星宮いちご. 霧矢あおい, 紫吹蘭　の3人は, 担任のジョニー別府にいちごが幼い頃に通っていた公園の野外劇場に連れて行かれる. そしてそこで織姫学園長から夕方までにこの劇場の客席を満員にしてライブを行うよう指示される. SNSやテレビを用いた告知等は一切禁止という厳しい制約も付け加えられ, 3人は自分たちの力で客席を満杯にすることに. さっそく3人はステージに立って公園に居る人々にライブの告知をするも, ソレイユを知らない人も多いこともあり, ファンだけが集まる握手会とは違い拍手も疎らで反応は芳しくない. 3人はもっとたくさんの人にソレイユを知ってもらうため, 街中を駆け回ってライブを告知する. 更にいちごの実家のお弁当屋の客を通じて人づてに告知を行い, 配送センター, 果ては警察署にまで出向いてライブの宣伝を行う. そうしているうち, いつの間にかソレイユを先頭としてライブの行われる野外劇場に向かう人々が列をなし, その行列を見た人々や鳥や猫までもが列に加わって参加者は増え続けた. 残念ながら劇場の席は1つだけ空いてしまったが, ジョニーもソレイユの3人の熱意に押されて満員ではないもののライブを行うことを許可する. ライブは空いていた1席はもちろん埋まり立ち見もたくさん出るほどの盛況となり, そのご褒美として織姫学園長はソレイユとTristarが合同でサマーツアーを行うことを発表したのだった.
 感想 ソレイユが街中を駆け回る話でした. More Than Trueのナオ(その正体は果たして……?)がストリートで野外ライブを行っていましたが, 野外ライブではふだんライブに行かないような人たちがファンになってくれるかもしれないのですね. 私もふだんはライブに行ったり進んで音楽を聞くような人ではないので, 駅前で野外ライブをしている方を見つけると歩みは止めずともついつい聴いてしまいます.
野外劇場の客席を満員にするための方法は幾つかありそうでした. 例えばあおいであれば, 自分たちのファンの大部分である中高生に狙いを絞り学校を訪問して回るというような方法を思いつきそうだなと思いました. 中高生はSNSを使い慣れているので, 口コミでライブのことも直ぐに広がったのではないかと思います.
しかしソレイユのリーダーであるいちごはそうではなく, 街中を駆け回って手当たり次第に声をかけることを選択しました. この直球さ, いちごらしい! こうすることで, 結果的にはソレイユのことを知らないたくさんの老人や小さな子供を持つ大人たちにまでソレイユのことを知ってもらえたようです. 途中はもう選挙演説のようになっていたり, 配送センターの作業ラインに正座したまま流れてきたり, あおいがいけない刑事の衣装をまとって警察を訪問したりと破天荒な告知をしたおかげか, 最後にはハーメルンの笛吹き男も驚愕の猫も鳥も引き連れた大行列が形成されていました. 知り合いの知り合いには想像もできないような人がいるものですね. 知り合いの知り合いがアルカイダの官僚もいようものです(いつの話?). こういうところで思いがけない繋がりができたりする, というのはSNSで告知してばかりでは起き得ないことですよね. この野外ライブがもしかしたら誰かの人生を変えたのかもしれないと考えると素敵です.
さて, 文字通り老若男女を巻き込んだライブは大成功に終わって, Tristarとの合同サマーツアーも発表され, 次回からの展開がますます楽しみになってきましたね. ところでサマーツアーにぽわぽわプリリンは参加しないのでしょうか……? ぽわぽわプリリンはしおんの新たな一面を垣間見れるとても良いユニットだと感じています. 一方でぽわぽわプリリンは結成されたことが公式に告知されていない, 自主的に結成されたユニットでるようなので, まだ一般人に周知されてはいないのかもしれません.
更にあけすけに言えば, しおんの3Dモデルがないのではないかという予感がしています……. 従ってぽわぽわプリリンがサマーツアーに参加してもしおんは何らかの理由で参加しないでしょうね. そしてそのことはdアニメの次回以降のサムネイルから分かってしまいました(大泣き). ネタバレを極力避けるためにアイカツの情報を検索することは注意して避けているのですが, 次回以降のサムネイルはどうしようもないですね.
40話以降も楽しみです!
 その他(箇条書き) ・汗をかいたかえでに抱きしめられるユリカに感じるところがあります.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第38話 ストロベリーパフェ♪」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu38/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 09:12:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu38/</guid>
      <description>概要 星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭の3人のユニット・ソレイユは結成早々大きな話題を呼んでいた. 3人はユニットのリーダーを決めるために話し合い, あおいと蘭の推薦によっていちごがリーダーを務めることに. 有栖川おとめ, 北大路さくら, 神谷しおんの3人が自主的にユニット・ぽわぽわプリリンを結成したり, 神崎美月がTristarの新たな3人目を学園内を回って探したりと学園のアイドルたちがそれぞれの目標に向かって動くなか, あおいと蘭はいちごにソレイユをどういうユニットにしたいかを尋ねる. いちごはいちごパフェのいちごを頬張りながら考え, ユニットをいちごパフェ(そして自分をそれに乗ったいちご)に見立てて蘭とあおいにソレイユがどうあって欲しいかを熱弁する. その後, 神崎美月と一ノ瀬かえではTristarの新たなメンバーとして藤堂ユリカが加わることを会見で発表し, 同時に新生TristarのデビューライブとしてTristarとソレイユの合同ライブを行うことも発表する. 合同ライブは大成功に終わり, 学園長は続けて学園の3つのユニットが共に輝ける機会を画策するのだった.
 感想 学園内で次々にユニットが結成され, 物語が(1stシーズンの)終盤に向かっていることを予感させる回でした.
ぽわぽわプリリンにしおんが加入していることは意外でしたが, まさにその意外性こそしおんが加入を決意した理由なのでしょう. しおんのことなので, この活動も女優業に活かすというか, 己の新たな一面を探すためだと考えているのかもしれません. このユニットはさくらとしおんがおとめの保護者のようにも思えます……ソレイユとTristarは既に曲を披露したので, 次はぽわぽわプリリンの出番でしょうか?
一方でTristarの三人目がユリカだったのは予定調和でした. ユリカがメンバーとなることは33話の感想で予想していましたが, このように蘭が一度選ばれ, 脱退してソレイユに加入し, その代わりにユリカがTristarに加入するという展開はほとんど予想していませんでした. 体力に自身があり芸歴の長い蘭ですら美月とかえでに対して技術的な不足を痛感していたので, ユリカもいずれ蘭と同じような不安を抱えることになるのかもしれません. 美月(というかTristar)は今度こそそのような困難に対処できるでしょうか. しかしユリカは0からあの吸血鬼キャラを作り上げた, 覚悟がちゃんとできる子ですから, きっと大丈夫だと信じています. 私の極大妄想ではユリカはその吸血鬼キャラからも予想されるように朝に弱く, 更に自律神経が余り丈夫ではないほうで, 15~16歳辺りまで起立性調節障害に悩まされているということも考えられているので, どうか働きすぎて自律神経を失調させないように気をつけてほしいですね(本当に何者面?)1. またユリカはどちらかというと三ノ輪ヒカリのような地下アイドルに近いというか, 一部に熱狂的なファンがいる, というイメージだったので, 今回の起用は大抜擢ということになるのではないかと思います. ファンもユリカがTristarに加入することとなって喜ばしいでしょうね, 特にユリカが0からあのキャラを作ってきた過程を知っている最古参は感激感涙し狂っているでしょう.
これからどう展開するかの予想として, 3つのユニットで同時に全国ツアー!……とかはありそうですね. あるいは3つのユニットからアイドル界ナンバーワンユニットを決めよう!という大会が行われ, そのなかで伝説のユニットであるマスカレードのひめの正体が明かされる, という展開もありそうです.
39話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・ソレイユとそれいけの駄洒落を擦るいちごがめっちゃ可愛い……と思っていたら次回のタイトルが「それいけ!ソレイユ」って!
・「ポテチの誓い」は桃園の誓いを意識したものですか? いちごにしては意外ですね(大失礼).
・ランニング後にあおいと蘭が並び立っているシーンが有るのですが, 蘭のほうが足が細く描かれており細かいなと思いました.
・ところで私にはしおんは九州あるいは沖縄の出身なのではないかという予想があります.
・さくらがおとめに「普通の人からは出てこない発想, 人間の理解を超えています」というシーンがありますが, 台詞の煽り性能が高過ぎませんか?
・おとめの歌詞を聴いていると脳が破壊されそうです.
・いちごの「美味しい食べ物を食べているうちにアイデアが浮かぶかも」から実際にアイデアが浮かぶまで, この間わずか1秒</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第37話 太陽に向かって」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu37/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:18:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu37/</guid>
      <description>概要 世の中がTristarの話題で持ちきりのある日, スターライト学園の学園長は会見で新たなユニットを結成することを発表する. そのメンバーは星宮いちごと霧矢あおいであることも合わせて発表される. さっそくインタビューを受けるいちごのニュースを見た親友の紫吹蘭は複雑な表情. さっそくTristarにも引けを取らない多忙なスケジュールをこなすことになったいちごとあおいは, 学園長からまずユニット名を決めるように支持される. ユニット名はフランス語で太陽を意味するソレイユ」に決まり, いちごとあおいは真っ先に蘭にメールでユニット名を伝えた. その後, 大阪にてTristarはぐうぜんソレイユと同じスタジオで収録を行うことになり, 美月は収録が早く終わればいちごとあおいに会えるかもしれないと蘭に提案するも, 蘭のミスによって収録が長引いてしまい2人と入れ違いになってしまう. 2人のことを思って寂しそうにしている蘭をずっと見ていた美月は, 蘭が2人のもとにいたほうがより輝けると考えてTristarを抜けて2人のもとに行くようメールする. そしてソレイユのデビューライブ直前のインタビューに蘭が乱入し, 報道陣の前でTristarを脱退してソレイユに加入することを電撃発表する. そしてソレイユのデビューライブは大成功に終わり, いちご, あおい, 蘭の3人は再び一緒に頑張ることを誓うのだった.
 感想 この展開は予想されたものでしたが, しかしかなり急に物事が決まって驚きました. 大阪でのライブを蘭抜きの2人で行うことにした美月の決断力が凄いですよね. おそらくソレイユのデビューライブに間に合うように強引に調整したのだと思いますが, 自らはTristarの3人を楽しみにしていた大阪のファンたちから批判されることを覚悟して蘭の背中を押してあげようという姿勢が見えました. たぶんメールの文面にもあったように「自分の夢」に蘭を無理に付き合わせてしまったという罪悪感が美月にもあったのだと思います.
その前にも美月は蘭を気遣って「大丈夫?」と言っていましたが, おそらく美月からすれば最後通告と言うか, 「大丈夫ではないこと」が明らかなので蘭に自分から悩みを打ち明けてほしいという暗黙のお願いだったのでしょう. 一方で蘭の側から見ると, あの美月から大丈夫かどうか聞かれたのですから大丈夫と答える以外ないだろうと蘭に同情します. 現代ではモラルハラスメントという言葉が流行っていますが, 立場が上の人は, 例え自身にその立場の差を利用しているという意識がなくともその差が現にコミュニケーションを阻害しているということだけは自覚してほしいものです. しかし美月だって蘭と同じようにトップアイドルである自分に憧れすら抱いている蘭に対して同じユニットの対等なメンバーとしてどうコミュニケーションを取れば良いのか必死に悩んでいたのではないかと思います. 本当はその差は勇気を出してひとっ飛びで超えるようなものではなく, 会話を重ねてゆくうちに相手の考えることが何となく分かってきて, 悩みそうなことも予感できて, それから悩みを共有することで埋められるものだったのかもしれませんが, Tristarにそんな時間的余裕はありません. バスでの移動中も何となくお互いが休めるように気遣ってか会話が少なげで, 席も蘭が孤立したりして隣同士ではありませんでした. そういう状況だったので, 最終的には美月は一旦は自分の理想とするユニットを作ることを諦めて蘭の希望を優先させました. 大人ですね.
美月はもしかしたら蘭の弱い部分を見るのが初めてだったのかもしれないとも思います. いちごやあおい, あるいは視聴者からすれば蘭の色々な一面を知っていますが, 美月の前ではいちごやかえでなど限られた人を除いては決して自然体では居られないと思いますし, 美月はみんなの頑張っている(ある意味では取り繕っている)姿しか見させてもらえていないのではないかと感じました. ふつうはトップアイドルの前では恥ずかしくない, 良い自分を見てほしいと思わずにはいられないのではないでしょうか. 今度こそファイナルオーディションの公開面接でも蘭はいつものように凛々しく, まさに美月が理想とする「強い個」を持っているように映りました. しかし実際にTristarのメンバーとなって, 自然体では居られずにずるずるとパフォーマンスが落ちてゆく蘭を見て, 美月は自分に責任があると思ったのでしょう.
いま考えてみると美月の求む「強い個性」というのは自分の前でも自然体で物怖じしないということだったと考えれば合点がゆきます1. もちろんいちごのようにそれを天性ですでに身につけている人もいるかもしれませんが, そういう自然体はいちごとあおいが蘭が素顔を見せるようになったように, メンバーのみんなで引き出してあげるものなのかもしれません. 今回は蘭の脱退という結果になりましたが, 欠員の補充もあるかもしれませんし, または別のユニットを作ることだってあるかもしれないので今度は美月がメンバーの(あるいはメンバーが美月の)自然体を引き出してあげられると凄い良さそうですね. そうすればきっと美月が望むようにお互いに高め合うことができると信じています.
個人的には美月のオフの話があったりしないかな~~とか期待しています!
38話以降も楽しみです. ソレイユのリーダー……いったい誰に?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第36話 トライスター テイク オフ☆」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu36/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 09:19:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu36/</guid>
      <description>概要 星宮いちごと霧矢あおいは, Tristarのメンバーに選ばれた紫吹蘭に差し入れをしようと寮の蘭の部屋に出向く. しかし蘭の部屋は業者により荷物が運ばれたあとだった. そこへ学園長がやってきて, Tristarはメンバーでトップアイドルの神崎美月のソロ活動よりも忙しく朝から晩までスケジュールが詰まっているため, 蘭も寮に帰ることはないと説明する. 実際にTristarは移動中ですらインタビューの仕事が複数件入るほどの忙しさで, 蘭はいちごのメールすら見る余裕もないまま忙殺されていた. そんな中, Tristarは学園長の計らいでいきなり翌日にサプライズとしてデビューライブを行うことになる. Tristarの3人が宿泊先のホテルに向かうとそこには振付担当のジョニー別府が待っており, 皆は夜まで振付の特訓を行う. 蘭は美月と一ノ瀬かえでの能力の高さに圧倒され, 足を引っ張らないようにと特訓が終わっても一人深夜まで練習を続ける. デビューライブはスペシャルアピールを出すことにも成功して大成功に終わったが, 蘭は一人, これからも頑張り続けないと他のメンバーの迷惑になると危機感を抱く. そんな時, 蘭の元にいちごとあおいからの激励のメールと差し入れが届く. 2人の手紙の「頑張って」の文字に, 蘭はもういちごとあおいと「一緒に頑張る」ことはできないのだろうかと一抹の寂しさを覚えるのだった.
 感想 蘭…….
美月は言わずもがな, かえでもアメリカのスーパーアイドルだけあって基礎能力が非常に高いですね. Tristarはやはりユニットですから, 蘭のように他の人についてゆかなくてはという焦りを感じるのは当然ではないかと思います. しかし美月やさくらは他のメンバーを気にする描写があまりなく――美月は蘭の悩みに感づいているようですが――何というかメンバー同士の助け合いを感じることができませんでした. 美月は選抜オーディションにて他のメンバーに「強い個性」を要求していましたが, しかしそれは助け合わなくてもいいということではないと思います. 蘭はいちごとあおいとオーディション等に出る際にはお互いに励まし合い一緒に頑張っていましたが, Tristarではまだ他のメンバーとの信頼関係が深くないのか弱音を吐けず励ましてもらえることもなく不安そうでした.
ライブではTristarのそれぞれのメンバーの魅力は発揮されたものと思いますが, このままだとなぜユニットである必要があるのかよく分からないままになってしまいそうです. 野球でもそれぞれのチームの実力選手を集めたオールスターのチームは確かに魅力的ですが, しかし連携を含めて練習を積み重ねている普段の個々のチームのほうがオールスターチームより強いと思います(何の話?). 美月は何となくアイドルをするきっかけとなったマスカレードの幻影を追っているのではないかと思います.. 美月は周りに切磋琢磨できる同じレベルの友人がいなかったので, そもそも周囲を観察する必要が今までなかったのですよね. 今話では美月の年相応の不器用さが垣間見えたと思います1.
このままだと蘭が壊れてしまうという不安があります. 蘭は以前に同室の友人と別れてから笑顔を見せなくなった時期がありました. それからいちごとあおいと出会って, 段々と素顔を見せられる機会が増えてきたところで, また心を閉ざしてしまうのではないか心配です. 蘭の悩みを解消するためには, おそらく蘭が自分の悩みを他のメンバーに打ち明けること, そして美月が蘭との立場の差にちゃんと気付いて彼女が素顔を見せられるように歩み寄ることが大事であるように思います. メンバーの皆で乗り越えるからこそユニットであることに理由が生じるように思えますが, 上に述べたように「強い個性」が個々の悩みに個々で対処できる強さを意味しているのだとすれば, もはやユニットではなくても良いことになってしまいそうです. とにかく蘭(と美月とかえで)が幸せになるような展開を願っています. 最終盤では次回にいちごとあおいがユニットを結成することが示唆されていましたが, これは蘭の悩みに追い打ちをかけそうで, 私は気が気ではありません. 今は虎になり叢を駆け月を仰いで吠えています.
37話以降も楽しみです. 蘭, どうか強く…….
 その他(箇条書き) ・いちごがアイカツフォンでニュースのトライスター情報を観ている際, 画面の下に動画サイトよろしく「早送り」や「停止」を表す記号があるのですが, 「早戻し」の記号がないのに「早送り」の記号は2つありました. 作画ミスでしょうか?
・でも蘭ってしぶいお菓子が大好きなので, 海苔を送るといういちごのアイデアは良い線いってませんか?
・らいちの携帯の待受はやっぱりあおい!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第35話 涙の星」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu35/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 07:56:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu35/</guid>
      <description>概要 神崎美月のユニットTristarの最後のメンバーを決める今度こそファイナルオーディションを翌日に控えた星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭の3人. 学園長と美月の好意により, 3人には学園の生徒がふだん立ち入ることのできない来賓用の部屋が一人一室充てがわれ, そこで明日のオーディションに備えることになる. アイカツフォンを担任のジョニー別府に没収され, それぞれが一人で明日の準備に励む. オーディション当日はまず美月との一対一での公開面接から始まり, いちごとあおい, 蘭はそれぞれTristarのメンバーとなればユニットにどんな輝きが加わるのかを問われる. 夕方のライブオーディションを控え, Tristarに選ばれれば直ぐに会見が控えており, 離れ離れになって長い間会えなくなるかもしれない. そう感じた3人は一緒にスイーツを食べるために学園の食堂に向かうもスイーツは売り切れており, 代わりにいちごが特大のホットケーキを作る. ホットケーキを堪能した3人はクラスメートや有栖川おとめ, 藤堂ユリカ, 北大路さくららに送り出されてライブパフォーマンスを行う. 全ての審査が終了し, Tristar最後のメンバーには蘭が選ばれる. 会見に向かう車に乗り込む前, 蘭はいちごとあおいの姿を探す. するといちごとあおいは群衆をかき分けて蘭のもとに駆け寄り, 涙を吹いて笑顔で別れを告げあうのだった.
 感想 ﾝﾋｰｯ!(号泣)
Tristarのメンバーとして一足先に選ばれたかえではすでに世界中をプロモーションに駆け回っています. Tristarのメンバーになれば多忙を極めることは必至, つあｍりいちご, あおい, 蘭の3人のいつもの日常はオーディションの日を境にがらりと変わってしまう, そういうことにあおいと蘭は薄々気づいていたようですが, いちごは面接の後に2人から言われて初めて意識したようです. 私もいちごと同じタイミングで気付きました. おそらくあおいと蘭が日常の終わりに感づいていたというのも「卒業式の後は学校には行かない」くらいの感覚であって, 本当に日常が変わったことを実感するのはもっと後なのではないかと思いました.
いちごはそう気付いた後に3人で過ごす最後に日常を目一杯楽しもうとスイーツを食べにゆきます. しんみりしそうな雰囲気を一瞬で吹き飛ばす思い切りの良さがいちごの魅力ですね. 美月には公開面接で仲良しの3人でいまは1つの椅子を奪い合うことについて尋ねられていましたが, やはり「奪い合う」というニュアンスではないのだと思います. どういう違いかは上手く説明できないのですが, 例えば野球と陸上の違いのようですね, つまり相手(または人)とちょくせつ競うか己(または他人の数字)と競うかの違いだと思います. (後者の場合にもその場ではたくさんの人とともに競技を行うので順位こそ着きますが……) あおいと蘭はそういう別れがあると勘付きながらもTristarに選ばれるためにオーディションに挑んでいたと考えると, その決意の強さに感服します.
ところでどうして前日に美月が皆を別の部屋に宿泊させ, ジョニーがアイカツフォンを没収したのかについてですが, おそらく来る別れのためにそれぞれが感情を整理しておいたほうが良いという計らいなのではないかと思いました. 美月はいちごとあおいと蘭が大の仲良しでいつも一緒にアイカツしていることを知っています. 彼女からすればそのうちの1人をTristarに選ぶということは極端にはその仲を引き裂くことになるわけですから, オーディションに参加する以上は覚悟をしておいたほうがよい, という美月なりの配慮であったのかもしれません. つまりあの前日は, 「仮にTristarに選ばれた場合はこういう(一人の)夜を過ごすことになる」という予行練習であったと言うこともできます(3人で過ごしたほうがリラックスできるのは当たり前ですが, あえてそうさせなかったということはこういうことかなと思いました). 美月は貪欲さというかストイックさが目立つ一方で, いちごを含めた後輩たちを背中で引っ張るだけはなく, いつも示唆に富んだアドバイスをしますし, こうして暗黙のうちに気遣いもできて, 人間離れしていますね.
蘭が選ばれるということは公開面接の順番やライブオーディションのカメラワークから想像できました. 公開面接では美月が重視する個の強さを蘭がいちばんアピールできていたので自然な結果であったと思います. そして最後の車に乗り込む前のシーンでは長い別れを予感して早々に涙ぐむ蘭とあおいに対していちごが涙をこらえていたのか瞳に涙を溜めていなかったのが印象的でした. それから蘭が光に飛び込む滑走路を歩むシーンからのエンディングの流れは完璧でしたね.　ﾋﾋｰﾝ!(号泣する馬)
36話以降も楽しみです. 蘭の登場頻度が減ったら悲しいです………….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第34話 Hello☆スーパーアイドル」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu34/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 10:25:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu34/</guid>
      <description>概要 神崎美月のユニットであるTristarのメンバー選抜オーディションに突如として空から降り立った一ノ瀬かえでは, アメリカに全土展開する高級寿司チェーン「かえで寿司」の社長の令嬢であり, アメリカのスーパーアイドルだった. かえでは美月がユニットを組むと知ってスターライト学園への編入を早めたのだった. オーディションはすでに開始してしまっていると告げるジョニー別府に対し, かえではアメリカで独自に挑んだメンバー選抜オーディションの映像を見せ, 美月はかえでのオーディションへの途中参加を承諾する. 溢れ出るアイドルのオーラ, アメリカでのど迫力のオーディション, それにダンスの実力も飛び抜けており, 霧矢あおいと紫吹蘭は(星宮いちごを除いて)いきなり現れたスーパーアイドルに物怖じしてしまう. そこでかえでのことをもっと知るためにかえでの部屋をちょくせつ尋ねることにしたいちご, あおい, そして蘭は, かえでが誰よりもどんな時も人を楽しませることを大事にしていることを知る. Tristarに選ばれたい一心でオーディションだってステージであることを忘れていた3人は初心を思い出し, ステージでかえでを加えてTake Me Higherを歌う. オーディションの結果発表ではまずかえでがTristarのメンバーに選ばれ, 残りの一人は「今度こそファイナルオーディション」としていちご, あおい, 蘭の三人のうちから改めて後日選ばれることが美月から発表されたのだった.
 感想 黒船来航(来校?)回でした.
かえでは蘭と同じく子供の頃から芸能活動をしていたようですね. タップダンスといい, 手品といい, とにかく人を楽しませることを大事にしていることが伝わってきました. いちごに日本ではタップダンスは受けないのかと聞いていたのもそういう点で印象的でした. きっとあのド派手な登場とド迫力のオーディションも観ている人が喜んでくれると思って企画したのでしょうね. しかし日本では(?), そういえば既存のアイデアの規模をとにかく大きくしてみようという発想はどうも受けが良くないような気がします(かえでもそこにギャップを感じているようです).
直線的に出来るところまでやってみる(e.g. 規模を最大化してみる)ことは発想としては一番はじめに浮かぶと思いますが, それを実現する(空間的にも精神的にも)余裕が日本には余りなかったのかもしれません. 例えば私はいままで空想で楽しんでいたものを現実に実現(再現?)されても面白いとは感じないのですが, こう, 規模を大きくするのも想像の余地を狭めている気分にさせるのかもしれません. 昔は夜は魔の領分であって, 水墨画で描かれた今では空想と知られている生き物たちは当時は本当に存在したと信じられていて――というような, 未知のものをあえて明らかにしないことによって想像力を働かせてきた場面を思いやってしまいます.
どのオーディション参加者もTristarに選ばれたいといういわば出世欲に支配されてしまっていました. いちごがサインを練習する回でもありましたが, アイドルはやはりステージで観客を楽しませることが本分であって, それを忘れてはならないのだ, ということをいちごたちはかえでを見て思い出したようです. 観客を楽しませるというとアイドルが消費されることを意識させるもので余り気分が良くはないと感じていましたが, アイカツ!の世界ではアイドルとデザイナーの関係がとても緊密であるように, アイドルとファンの関係も現実とは異なっているのかもしれません1. 一方でそもそもかえでは「目の前にいる人を笑顔にさせる」という意識を常に持っていて, 系として「ステージでは観客を楽しませる」という意識を自然と持っている印象でした. かえでお気に入りのブランドであるMagical Toyのトップデザイナー(名前はどうやらマルセルというようです)はストリートでピエロに扮して(?)バルーンアートを作って子供に渡したり, 手品を披露したりしていましたが, (もちろんデザイナーとしての視察という意識もあれ)それもかえでと同じ意識を持って行っているのでしょうね.
35話以降も楽しみです. Tristar, 最後の1人は誰でしょう……?
 その他(箇条書き) ・海外暮らしのキャラの挨拶代わりの頬へのキスに驚く一同, というシーンはもはや様式美ですね.
・アイドルにはクライマーとしての才能も必要なのか(困惑)
・ゴールデンゲートブリッジのメインケーブルを砲弾を避けながら渡るのはもはや命知らずの迷惑Youtuberでもやりませんよね(ところでゴールデンゲートブリッジが自殺の名所であることを初めて知りました).
・ところでアメリカには「アイドル」という概念はあるのでしょうか? アメリカやイギリスに有名なボーイズグループがいる(いた)ことは風のうわさで何度か耳にしましたが, ガールズグループについては聞いたことがないような気がします. これにはそれなりの理由がある(はず)なので言及しませんが, かえでは日本のアイドルというより舞台の子役としての活動がメインだったように見えました.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第33話 チャンス＆トライ☆」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu33/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 10:40:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu33/</guid>
      <description>概要 トップアイドルの神崎美月が新ユニットTristarを結成することになり, 美月に加えて2人のメンバーを選抜するためのオーディションが一週間後に行われることが発表される. 美月は学園に入学後すぐにトップアイドルとなったために一度しかユニットを組んだことがなく, その一度も美月のレベルが高すぎて他のメンバーがついて行けずに不合格になってしまっていたのだった. 千載一遇の好機を狙ってスターライト学園のほとんどの生徒が参加することとなったオーディションは幾つかのステージに分けられており, それぞれに試練が用意されていた. 第一ステージの反り立つ壁で200人以上が脱落し, その後も第四ステージで合格より自分のキャラを守ることを優先した藤堂ユリカが脱落するなど, 結局最後のライブステージまで生き残ったのは星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭, 有栖川おとめ, 北大路さくら, それと神崎美月の一度きりのユニットで一緒で誰よりも長く美月を追いかけ続けてきた市原一華, 西島ニノ, 美浦珊瑚の8人だった. ライブステージを終えて合格者が発表されると思いきや, 美月からおとめとさくら以外の6人で日を改めてファイナルオーディションを行うことが発表されて会場はどよめき, そこへ更にヘリコプターから新たなアイドルが会場に降り立つ.
 感想 美月はずっと仲間を求めていたということがよく分かる回でした.
入学してすぐにスターライトクイーンの座に輝いた美月は, 入学すればともに高め合う仲間に出会えるという期待を裏切られます. それからずっとソロで活動を続けてきて今, 学園にはいちごを始めとした期待の新人アイドルも増えてきました. 今がユニットを組むには最適なタイミングだったのでしょう.
各ステージが体力を求める試練ばかりだったのが気になりました(美月のストイックさが現れていると思うこともできます). 私はユリカがもっと序盤で脱落すると思っていたので, ここまで検討したのにはびっくりしました. ユリカ自身が発言していたように, いちごたちと一緒に練習をしているうちに体力がついたのでしょうね. 以前には蝙蝠のようにぶら下がって腹筋をしていたくらいなので, 筋力はかなりのものがありそうです.
最後のライブステージではTristarのデビュー曲(予定)の「Take Me Higher」が披露されました. 美月が作詞したのではないか?と思うほど美月の心情が顕になっているように思いました. 美月の渇望が強過ぎて, これは美月のためのソロ曲としてのほうがふさわしいのではないかと思ってしまうほどでした. より具体的には, これを歌ういちごやあおいの姿が想像できませんでした. この, 人によっては過剰にすら感じる上昇志向(またはパートナーを渇望する志向)の歌にふさわしいユニットメンバーは一体誰なのだろうかと考えていますが, 最後に登場する新キャラを除けば蘭とユリカが辛うじてイメージと重なる部分もある, というくらいしょうか? 美月とユニットを組んだとしても美月一色に塗りつぶされない強い個性が求められている感もあります. この歌くらいストレートに意見を主張するのは当然という意識を感じるので, 美月はユニットのメンバーに美月に流されない強いキャラクターを求めているのではないでしょうか(そのためにあえてここまであからさまな歌詞にしているとすら思えます). そうすると美月にも物怖じしない確固たるキャラクターを持つユリカが適任でしょうか……?
ところでこれは余談ですが, Take Me Higherの「絶望~」から始まる部分の振付が面白くて微笑んでしまいました. 調べると実際のライブでもあそこで盛り上がるようですね(絶望ステップと名付けられているのを知りました).
34話以降も楽しみです. 新キャラ!
(後日, 美月の同級生の3人に言及する加筆を行います)
 その他(箇条書き) ・蘭「ユリカが走ってる……!」
・いや, 第一ステージ, 「乗り越えなくてはならない壁」って物理的な壁のことですか……? しかも手を置く取っ掛かりがなさそうな断崖……. しかしいちごのようにアイドルには断崖を登攀するのが得意な人が多いので(?), 50人も生き残っていましたね.
・井津藻見輝が久しぶりに登場しましたね. また蘭のライバルである地下アイドルの三ノ輪ヒカリや, 図書館でAngely Sugarのことをいちごたちに教えてくれた立花ミシェル＆氷室朝美ペアも登場しました.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第32話 いちごパニック」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu32/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 09:41:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu32/</guid>
      <description>概要 今話題のアイドルが事務所の垣根を超えて集う「ニューカマーアイドルライブ」に参加することになった星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭, 有栖川おとめ, 藤堂ユリカの5人. 蘭の提案により統一感を出すためにライブで着る衣装のブランドを統一することになり, じゃんけんの結果いちごお気に入りのAngely Sugarで統一することに. 一方, いちごはAngely Sugarのトップデザイナーの天羽あすかからブランドのキャラクターであるAngely BearのCMに出演してほしいというオファーを受け快諾するも, CM撮影とライブのスケジュールが重なっていることに気付く. 先に入っていたライブを優先させるためCMのオファーを断ろうとするいちごだったが, 他の4人からはCMのほうが重要ではないかと説得された後, どちらも並行して頑張ることを決意する. ライブの前日までCMの撮影や打ち合わせが行われるため, それが終わった後に集まってライブの練習を行うことにしたいちごだったが, 慣れない撮影に疲れライブの練習が満足にできず足を引っ張っているのではないかと悩む. その悩みで表情が翳ってCM撮影も一時は難航するも, 天羽からAngely Bearに込めた「笑顔になってほしい」という思いと, ステージに立ついちごにはAngely Bearのようにみんなを笑顔にできるからこそCMに起用したと聞いたいちごは気持ちを切り替え撮影を無事に終わらせる. それから5人はライブの直前まで特訓を行い, 本番では息のあったスペシャルアピールを出すことができたのだった.
 感想 いちごがアイドルをお仕事を両立する回でした. いちごたちには期待の新人アイドルとしてこれからもたくさんの仕事のオファーが来るものと思います. それゆえ今までのように一つのオーディションに照準を合わせてそれのみに注力するということは難しくなるのかもしれません.
いちごは撮影のために満足に練習ができずに周りに迷惑をかけているのではないかという罪悪感を抱いているようです. いちごは今まで目の前の一つのことに集中するという印象だったので, こうして並行して2つのことを頑張るのはもしかしたら初めての経験だったかもしれません. 1つのことを頑張っているときもう1つのことがふと頭に浮かんできてしまってなかなか集中できないことにいちごが戸惑っているように見えました. 実際, ライブのダンスを他の4人に合わせることができず遅れてしまったりして上手く行かないことがCMの撮影中にも思い出されてしまい, 監督に自然な表情がほしいシーンで「何か難しいことを考えてない?」と看破されてしまうなど, 1つのことがもう1つのことの足を引っ張ってしまっていました.
どうしても何かを並行しなくてはならない状況が発生することがあって, そういう場合には気持ち(モード?)の切り替えが重要だということはよく分かっているつもりなのですが, やっぱり難しいですね. 特に今回のいちごの場合は隙間時間にライブの歌を覚えたり振付を覚えたり等, 本来は気持ちを切り替えることができるはずの時間まで惜しんでライブの練習をしていました. 何かを並行していると私も休む暇を惜しんでどちらか片方を少しでも頑張ろうと思ってしまいますが, 気持ちを切り替えるための時間は「休む暇」ではないですよね. もっと経験を積んで場慣れをすれば, それぞれの仕事が繋がっている感覚も得られたりして, 並行するタスクが好影響を及ぼし合ったりすることもあるのでしょうが, まだいちご(や私)にはその経験が不足しているようです. 撮影前日の深夜まで振付を覚えようとするいちごをあおいは嗜めて寝かしつけるシーンもありました. あおいはいちごが目の前のことに常に全力を出し切っていることを知っているからこその危うさ――後先の考えなさとでもいうか,両立するためのバランスの脆さも知っているのですね. 今話の話題はいちごたちがトップアイドルを目指している以上は避けられないことだったのだと思います.　33話以降も楽しみです!
(今話の感想は後日加筆修正します)
 その他(箇条書き) ・蘭とユリカが今日も元気でご飯が美味しいです
・あおいがいちごの足をマッサージするシーン, あおいのお母さん感…….
・いちご以外がAngely Sugarの衣装を着ているのは新鮮です.
・ラジオの蘭とユリカの掛け合い, すでに熟練の域では?
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第31話 母の日はアイドル!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu31/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 20:25:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu31/</guid>
      <description>概要 母の日近づく5月初旬, 次のオーディションは「懐メロガールライブオーディション」に決まり, その課題曲がマスカレードの「Wake up my music」であることが発表される. 星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭, 有栖川おとめ, 藤堂ユリカ, 北大路さくらの6人は懐メロに合わせて昔ながらの方法で基礎練習を積む. マスカレードがペアであることからオーディションもペアで行われるため, 6人は公正にグーチョキパーでペアに分かれることにし, 結果いちごはあおいと組むことに. そして母の日を迎え, いちごは帰省して弟のらいちと日頃の感謝を込めて家の掃除や洗濯など家事を行う. 一方の母りんごはきんぴらごぼうを仕込んでおり, いちごも手伝うためかレシピの分量を尋ねる. するとりんごは分量は適当であり, アイドルが振付を体で覚えるのと同じように分量を覚えていると答え, いちごが何か悩んでいることを看破する. いちごがWake up my musicが上手く歌えないことを打ち明けると, りんごはいちごをいちごのアイドルとしての原点である公園のステージへと連れ出す. りんごも子供の頃からこのステージで歌っており, このステージで夫の太一に出会ったという. いちごはりんごとおしゃもじをマイクに見立ててステージでWake up my musicを歌い, 何故かりんごが持っていたスターライトティアラのカードを受け取る. 悩みから吹っ切れたいちごはあおいとオーディションに望んで無事に合格し, オーディションを見に来ていたりんごと抱擁を交わすのだった.
 感想 母の日回でした.
もしりんごが最初からいちごに自分の正体を明かしていたら, きっといちごはアイドルになろうと思ったはずです. これは第1話でいちごが将来の夢を聞かれてお弁当屋で母のお手伝いをしたいと言ったことからも推測されます. しかしりんごは第1話でも言っていたようにいちごには自分の夢を見つけてほしいと願っていました. しかしその夢がまさかかつての自分と同じアイドルであるとは, 血は争えないものですね. 美月はマスカレードに憧れ, りんごは美月に憧れ, と思いは継がれゆきますが, マスカレードの2人はなぜアイドルになろうと思ったのでしょうか……?
いちごのアイドル活動の原点である公園でりんごと同じステージに立ちWake up musicを歌い, りんごからアイカツカードを受け取ったところでいちごがりんごの正体に気づいたことを示唆させる沈黙があったのではないかと思いますが, どうでしょうか……? 母親の振り付けが完璧であることからも正体が分かりそうなものですが……と思ったところで, 国民的アイドルの人気曲の振り付けはファンなら誰が踊れてもおかしくないことに気付きました(現実でも中高生の頃にそういう現象があったような気がします). そう考えるといちごが気付くのはまだ時間が掛かると考えたほうが良さそうです.
太一(いちご父)とりんごが初めてあったシーンでは太一は今と全く変わっていないように見えました. 私は勝手に太一, りんごそして学園長は幼馴染だと予想していましたが, おそらくりんごと学園長が知り合ってマスカレードが結成され, そのあとにりんごと太一が知り合ったのですね. また当時の容姿から何となく太一のほうがりんごより年上なのかなと思いました. 2人の馴れ初めの際, りんごは何かについて悩んでいていたといちごに話していましたが, もしかするとマスカレードを解散するか悩んでいたのではないでしょうか? 解散が円満なものであったことは, りんごと学園長の今も続いている友情から分かりますが, その理由については今後明らかになるのでしょうか.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第30話 真心のコール＆レスポンス」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu30/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 08:26:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu30/</guid>
      <description>概要 学園の生徒の成長を測るスペシャルオーディションが近付くある日, 星宮いちごの担任のジョニー別府が今回のオーディションは重要なキーワードとであるという. いつものようにいちごは親友の霧矢あおいと紫吹蘭とチームを組み, そこに有栖川おとめと藤堂ユリカもチームに加わり一緒に練習に励む. そこに現れたスーパー1年生の北大路さくらは, いちごからチームに誘われるも1人だけプレミアムレアカードを持っていないことに引け目を感じている様子. しかしいちごたちは半ば強引にさくらを勧誘し, さくらに合うブランドを探し始める. それぞれお気に入りのブランドの衣装をさくらに勧めてゆくうち, あおいは北大路家が特集された舞台芸能の雑誌にあったさくらのインタビューを見返し, さくらがAurora Fantasyというブランドのファンであることを知る. Aurora Fantasyは童話の妖精や自然をモチーフとするブランドであり, そのトップデザイナーのグリーングラスは元絵本作家で全く人前に出ないことで知られていた. グリーングラスに会えるようさっそくジョニーに頼もうとするいちごだったが, さくらは自分にはAurora Fantasyのドレスが似合わないと言い切る. さくらは兄の左近が歌舞伎の稽古を始めて一人でいる時間が多くなった子供の頃にグリーングラスの書いた絵本に没頭しており, 何度も手紙を書いたが一度も返事を貰えていなかった. それからさくらは歌舞伎役者の家系の自分はAurora Fantasyのブランドイメージと合わないのだと考えるようになっていた. そのことを知ったいちごは, さくらを会う前に諦めては駄目だと説得する. ちょうどその時, あおいはHappy Rainbowのトップデザイナーである虹ケ原マコトがインタビューでグリーングラスと知り合いであることを語っているのを見つけ, いちごはちょうどマコトの所にプレミアムレアカードを貰いに行ったおとめに電話をする. そうしてさくらはグリーングラスに会うことができ, 筆不精で返事の手紙を書いていなかった代わりにさくらのために制作していたドレスのプレミアムレアカードを受け取り, いちごたちのチームに加わってスペシャルオーディションに合格したのだった.
 感想 さくらがプレミアムレアカードを貰う回でした. さくらは自分の歌舞伎役者の家系という出自と, Aurora Fantasyという西洋の童話や自然をモチーフにしたブランドはそぐわないと考えていたようです. いちごたちはさくらにAurora Fantasyのドレスはきっと似合うと感じていますが, さくらは返事を一度も貰えていないという事もあって自分が拒絶されていると感じてしまっている様子でした.
今回のテーマは話術, あるいは話術の心得にあった「会話のキャッチボール」だったかもしれません. さくらは一度も返事がないこと自体が自分にはAurora Fantasyに似合わないというグリーングラスからの返事であると思い込んでいます. 反応がない事に「反応がない」以上の意味を見出そうとするとどうやっても不安になってしまいますよね.
視聴中に何度もなぜさくらがそこまで悩むのか分からなくなりました. 例えばいちごがさくらから何故自分にAurora Fantasyが似合わないのか理由を尋ねる場面では北大路劇場が発動しますが, その理由は「やっぱりさくらは歌舞伎者, ほれちゃいけねえファンタジー」ということ,　つまり大雑把には「イメージとそぐわない」ということのようでした. しかし多くの人は(いちごと同じように)「そんなことはない」と思ったのではないでしょうか? 今話を通じて, 自分が悩んでいることの重大さを外から眺めた時のギャップがよく現れているなと感じました.
いちごは返事を待っているままではさくらは後ろ向きなままであることを知っていて, だからこそさくらに直接会うことを勧めたのでしょう. さくらだって直接会って聞いてみたいという気持ちはあったのかもしれませんが, グリーングラスの素性は謎に包まれており, 他のトップデザイナーと比べて会うことが非常に難しいようです. しかし今回は先輩たちが大活躍してくれました. いちごがさくらをグリーングラスと会う様に説得し, あおいが徹夜までしてマコトがグリーングラスについて語るインタビュー記事を見つけ出し, おとめがマコトに頼み込む――いちごはさくらとグリーングラスのいる温室の前まで同伴もしていました――先輩たちがここまで自分を助けてくれてさくらは幸せ者ですね. そうしてグリーングラスに初めて会うことのできたさくらは, グリーングラスが筆不精で, ずっとさくらに会ってみたいと思っていて, 自分の為にずっとドレスを作ってくれていたことを知ります. ここで初めて会話が成り立ちました! 感動~!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第29話 アイドル☆ティーチャー」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu29/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 08:19:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu29/</guid>
      <description>概要 1年生たちにアイドルについての授業を行うことになった星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭の3人は, ふとしたことで知り合った1年生の三森あかねに授業でどんなことが知りたいかを尋ねる. あかねは3人が見てきたこと, 感じたことなら何でも良いと言い, あおいは豊富なアイドルの知識と現実の現場でのギャップを自分の日記を通じて教えることにし, 蘭といちごもそれぞれ自分たちの経験を伝えることに. しかし授業本番, 蘭は「何でも聞いてくれ」と言ったものの予想外の教室の熱気に押されてしまい, いちごは入場時に転びかけて1年生に応援され, おしゃもじをマイクにして1曲歌って帰ってきてしまう. そんな中であおいは順序だてて実際のアイドルの業界でその目で見て学んだことを話し, しっかりと授業を行った. 授業のお礼として3人はスプリングコレクションのレアカードを受け取り, その衣装を身にまとって1年生の前で「アイドル活動!」を披露した.
 感想 私はスターライト学園のなかの3人の事しか基本的には知らないので, 世間一般にいちごたちがどれくらい認知されているかをよく知りません. オフの会でファンが声を掛けてくれたりしていたのでそれなりの認知度はあると思っていましたが, それが1年生が入ってきたことで良く分かりました. 特に蘭は子供の頃から活動しているだけあって, 授業の際の歓声が凄まじかったですね. 卒業生を送る会のファッションショー(第23話)でも, いちごが蘭を推薦した際に「3年生にも蘭のファンが多い」と言っていましたし, 蘭のファンは学園内にたくさん要るのでしょう. 他にもあおいはいけない刑事が人気でお茶の間にも知られていますし, いちごはつい先日のフレッシュガールズカップで決勝まで勝ち進んだので, この3人の人気は学年ではトップクラスと言ってよいでしょう. だからこそ学園長から授業のオファーがあったのでしょうね. そういえば, スターライト学園の高等部は今まで卒業式の回以外で言及された記憶がないので余り分かりませんね…….
はじめに登場した新入生がさくらという予め実績を持った即戦力だったので感覚が狂っていましたが, 本当はあかねのように今まで芸能活動をしたことがなく, 周りの個性の塊のような人々に負けないよう頑張らなくてはと焦燥を感じながら毎日を不安に生きている生徒のほうが多いはずですよね. あおいといちごも編入まで全く芸能活動をしていなかったので, 2人の経験は本当にゼロから始まっていて(あおいは知識はあったのかもしれませんが), あかねのような生徒には彼女が言った通り「見てきたこと、感じたこと」は何でも役に立つと思います. 今の自分とかつて同じ立場だった人々が活躍しているのを見ると, 今の自分がしぜんと肯定されているような気分になることがあります.
それにしても蘭といちごは学園長から「星宮と紫吹の授業って, 想像しただけでちょっと面白い」と期待されていましたが, まさか授業にすらならないとは……. 蘭は歓声を受けて気後れしてからの描写がなかったので分かりませんでしたが, いちごはどうやら1曲歌って満足したようです. 新入生はまだ入学したてで, 憧れの先輩たちが授業をしてくれるという事もあって, いちごと蘭の授業はファン目線で受けているのかもしれません. まだオーディションもほとんど受けていないでしょうし, 自分が芸能人であるという自覚がないのでしょうね(いちごにもありませんが). あおいがちゃんと2人の失態を挽回して新入生たちがアイドルとして困らないように色々と現場のことを教えてあげていました. 現場の常識を予め知っておくと初めての現場で戸惑わずに済むので良いですね! あおいを始めとして, スターライト学園ではアイドル活動をしながらも他の生徒のファンである人が多く登場しますが, それがアイドル間の競争意識を和らげているのかもしれません.
30話以降も楽しみです.
(体調が芳しくなく整理されていない感想になりました)
 その他(箇条書き) ・確かに有名人ってついつい呼び捨てで呼んでしまいますよね……. 学園のなかでは先輩後輩なので「先輩」あるいは「さん」付けでしょうか.
・あかねといちごたちの身長差が大きく, 1年でいちごたちの背も伸びたのだなと感じました.
・蘭「いちごは見てきただろ? あおいのこれまでを全部」 ﾋｰ!
・いちごが蘭に「転ばないようにね」と言ったときにフラグじゃん……と思いました(が, 蘭は転びませんでした).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第28話 美月とスッポン」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu28/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 09:59:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu28/</guid>
      <description>概要 フレッシュガールズカップの準決勝を翌日に控えた星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭の3人は, 緊張して眠れずにあおいの持っていた月刊美月で神崎美月の情報収集を始め, 美月のためのドレスブランド・LOVEQUEENが新たに作られることを知る. 翌日, ギリギリまで一緒に練習しようと基礎練習を重ねる3人だったが, 休憩の合間にあおいが月刊美月に「アイカツの特訓は基礎的なことも大事だけど自分に合った特訓を見つけるのも大事」とあるのを見つけ, あおいは図書館で過去のフレッシュガールズカップの資料を研究に, 蘭はウォーキングの練習に向かう. いちごも自分なりの特訓を探そうと悩んだが, けっきょく考えて立ち止まるより突っ走ろうと決意する. 準決勝ではいちごが3回のアピールに成功して勝ち抜き, 美月との決勝戦に挑むことに. 決勝戦, 美月はプレミアムレアカードを使わずLOVE QUEENの新たなカードを使い, いちごはプレミアムレアカードを使ったが惜しくも敗れてしまう. 決勝の興奮冷めやらぬなかで寝付けないいちごが学園の東屋に行くと美月が待っており, 今の自分といちごとの関係は確かに月とスッポンであるとしつつも「(スッポンのように)このまま私に食らいついてこられるなら, あなたは太陽になれるかもしれない」と告げたのだった.
 感想 あおいはいけない刑事で女優としての道も歩み始め, 蘭は以前からモデルに比重を置いて活動しています. それぞれが個性を活かした活動を始めてゆくのを見て, いちごはわが身を振り返ります. しかし結局, いちごのいちごらしさは自分を振り返ることなく目の前のことに没頭できることにあるのだと(私は)思います. 今までを通じて, いちごが悩んでいるシーンはだいたい「他人はこういうことをしていた, では自分はどうだろう?」と自分と他人を比較する問いかけから生じていて, いちごはその問いに対して満足の行く答えを見つけることができずに自身のなにもなさを感じて苦しみます. おそらくいちごは上に述べたように自分以外のものに強く没頭することのできる気質なので, 没頭と没頭の合間の, 我に返って頭がじゅうぶん冷えている状態との落差は時として辛いのではないかと想像します.
いちご自身は, そういう合間の「自分で考えている」時に自分らしさを発見したいのではないかと思いますが, 皮肉にもいちごの「らしさ」は彼女が我を失って一つの物事にのめり込んでいる時, つまり「自分で考えていない」時にこそ発揮されているものなのです. いちごは今話で涼川との会話を通じてその事に気付くことができ,　また一つ吹っ切れたように感じました.
ところで準決勝で惜しくも敗れてしまったあおい(と蘭)ですが, あおいはいちごが(自分より)高いレベルで悩んでいるのではないかと感じており, どうにかいちごの力になれないかと切に願っています. この話は第17話でいちごが1回に3度のスペシャルアピールをしなくてはならない場面でもありましたので, 詳しくは第17話の感想をご参照ください. いちごが決勝戦で敗れた後に寝付けずに部屋を後にした際, あおいは「何でも聞くからね」と枕元に書置きを残します. 自分が準決勝で敗れたことでいっぱいいっぱいにならず, いちごのことまで気に掛けることができる優しさであったり, 一緒に上がってゆけるとは限らない世界で, 自分より一歩先で悩んでいるいちごにどう声を掛けて良いか分からず悩んだりする等身大のあおいはとても魅力に溢れています. おそらくですが, あおいは自分の悩みはほとんど包み隠さず親友であるいちごに打ち明けているのではないかと思います. 一方でいちごが自分に抱えている悩みを打ち明けていないのではないかという疑念を持っていて, 多少の戸惑いを感じているように見えました. あの書置きは, いちごの事を本当に思いやっている一方で, そういうあおい自身のもやもやとした感情のあらわれとも受け取れました. このアイカツ!世界で群を抜く等身大さもあおいの魅力だと私は思います! (いちごはその吹っ切れ方がその年に相応しくない人離れした達観を感じさせます)
29話以降も楽しみです. 次回はあおいが先生に!?
 その他(箇条書き) ・蘭ユリが今日も元気だご飯が美味い
・あおいはアイドルの写真を表情ごとにフォルダに分けて保存しているのですか……?
・月刊「美月」, 恐ろしいですね.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第27話 開幕☆フレッシュガールズカップ」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu27/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 07:15:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu27/</guid>
      <description>概要 フレッシュガールズカップは毎年恒例のイベントで, 学園の生徒全員でスターライトクイーンと呼ばれる学園のナンバーワンアイドルに挑戦できるイベントである. 現在のスターライトクイーンは神崎美月であり, 彼女は入学当初に当時のスターライトクイーンに勝ってから2年連続でスターライトクイーンの座を手にしていた. 星宮いちごと親友の霧矢あおいは編入組のため今年が初挑戦であり, 紫吹蘭から去年の美月の凄まじさを聞かされる. そんな中, いちごたちの担任であるジョニー別府から, 今年のスターライトクイーンカップでは「ジョニーが指示するタイミングでスペシャルアピールを3回出すこと, 出せなかった時点で失格」という追加ルールが発表される. それぞれが3回のアピールを出すためにハードなスケジュールで課題に取り組むなか, いちごは何かが足りないと感じ始める. そんな中, 弟のらいちから電話でいつもと違って楽しそうではないと言われ, 自分に足りなかったのはアイドル活動を楽しむ気持であると気付く. 本番ではいちご, あおい, 蘭が3回のスペシャルアピールを出して合格し, 翌週の準決勝へ勝ち進むことが出来たのだった.
 感想 ジョニーが追加ルールを発表してから皆がスペシャルアピールを3回出すために努力を重ねます. スペシャルアピールは一度のライブで(通常であれば)3回までという限界がありますし, 第16~17話(詳しくは第17話の感想をご参照ください)では「3回のアピールを出すこと」はいちごにとって相当の難題だったことを思い返すと, 追加ルール発表時点で3回のスペシャルアピールを出せる人はほぼいなかったのでしょう. そんなにたくさんの人に勝ち抜かれても困るのでこのような厳しい基準になったのだと思います. 実際に勝ちぬいたのはいちごとあおいと蘭の3人のみでした. 特にあおいと蘭が3回のスペシャルアピールを出したシーンは今話が初めてでした! 親友であるいちごが16~17話で3回のスペシャルアピールを出したことが彼女たちにとって良い刺激になったのだろうなと思います(17話の感想でも言及しました).
美月は3回のスペシャルアピールを確実に出すので, そもそも3回のスペシャルアピールを出せないようでは勝負にならない, ということなのでしょうか. しかしいちごが17話で3回出せるようになり, 今話であおいと蘭も出せるようになって, 着々と美月の下の世代が育っているという感じですね. 誰か一人が難題を突破すると他の人もそれに刺激を受けて挑戦して出来るようになるというのはよくあります. 「誰もやっていないこと」と「誰かがやったこと」では, 挑戦する際の心理的負担がだいぶ異なると思います. 後者の場合は, どうやってやったのかは分からなくても常にどこかに道があることを意識できますし, 道が示されているのであればなおさら勇気づけられる部分もあります. そういう事につけて思うのは先駆者の偉大さで, 美月が3回を確実に出せるようになったからこそいちごも3回出せるようになり, いちごが出せるようになったからこそあおいと蘭も3回出せるようになったのですね. スペシャルアピールを3回出すことは次第に当たり前のスキルとして浸透してゆくのでしょう. このような進歩は単純に凄いと思う一方で一抹の寂しさも感じます(これが老いですか?).
先駆者が道を切り開き, 後の人々は先駆者が整備した道を通り, いずれ彼・彼女たちが先駆者となる――絶えることない更新の波に先駆者の業績は忘れ去られがちです. 美月が凄いのは移り変わりの激しいであろうアイドルの世界でずっと頂点に立って他のアイドルを牽引し続けていることですよね. 皆は美月がいるからこそアイドルがその域までは到達できることを知っています. 才能があるからと切り捨てることも出来ますが, 少なくともいちごやあおいは第3話で見たように美月が尋常でない努力の積み重ねによってトップアイドルに辿り着いたことを知っていますよね.
一方で, 難題と向き合っている際は常に難題に取り組んでいる自分――その一挙手一投足, あるいは出来ない自分への不甲斐なさといった自意識――に意識が向けられます. しかしアイドルとして舞台に立つ以上, そういう真剣さ, 自分に没入することも大事ですが, まずアイドル活動を楽しまなくては観客を楽しませることもできない, というのがいちごがらいちに指摘されて気付いたことでした. 私も自分に没入することがよくあるのですが, 一方でひとから見られると緊張して動けない悪癖を持ち合わせているため, 「自分に見られて動けない」という感覚に陥ることがあります(蛇に睨まれた蛙ではありませんが……). 一方で本番(今回で言えばオーディション)のように我を忘れて没入するものに対しては, 終わった後で以前との自分とは異なっていることに気付くことがあり, これが成長と言うのだなと実感します. いちごたちのこれからの成長が楽しみですね……!
28話以降も楽しみです. 次は月と鼈の回……?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第26話 さくらの季節」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu26/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 07:45:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu26/</guid>
      <description>概要 2年生に進級した星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭. スターライト学園に入学したばかりの1年生は分からないことだらけなので, 2年生が一人一人にトレーナーとしてアドバイスすることになっており, いちごは北大路さくらのトレーナーになる. さくらは人間国宝を祖父に持ち, 歌舞伎役者の家系に素だって幼少期からあらゆる芸事を身に着けた実力者だった. しかし既に有名な歌舞伎役者である双子の兄である北大路左近からはスターライト学園に入学し寮で一人暮らしを始めることを反対されており, 学園を辞めて家に帰らないのであればもはや妹ではないと言い放たれてしまう. さくらには既にウォーキングやコーデを選ぶ等の素養があり, いちごは先輩としてできることがないことを悩む. いちごはさくらが気丈に振る舞ってはいるものの今までずっと一緒だった兄と離れて不安であることに気付き, 部屋で不安に押し潰されそうになっているさくらに満開のさくらのライトアップを見せて自分がついていると勇気づける. 新入生のファッションオーディションでは惜しくも敗れてしまったさくらだったが, いちごに呼ばれオーディションを見てさくらが学園でもやってゆけると理解した左近と仲直りすることが出来たのだった.
 感想 「これ何?」「北大路劇場ですわ」
今回は新入生であるさくらがメインの回でした. さくらは人間国宝の祖父を持ち, 美月がその祖父に日本舞踊を教わっていた縁から美月とも入学前から知り合いで, あらゆる芸事に精通しており体力もあるなどとにかく大型新人です. それ故に新入生からもファッションオーディションの優勝候補として噂されており, 本人は兄のいない環境で大きなプレッシャーを感じていたようです. 確かにアイドルと芸事, もちろん共通する部分もあるかもしれませんが少なくとも彼女にとってアイドルは未知の世界で, アイドル活動とは関係の無い前歴でアイドルとしても高く評価されてしまうのは苦しかったのかもしれません.
そういう不安に対しては, 美月が言ったように傍にいてくれる人が居る, 「不安を感じている」と気付いてくれる人がいるだけで軽減されることもあります. 今回はいちごが美月にアドバイスされてその事に気付き, さくらに寄り添うことでさくらの不安も和らぎました. さくらは基礎能力が非常に高く, それに関していちごは教えることが無かったので, あおいや蘭が先輩らしい行動をしているのを見て焦ってしまいましたが, オーディション前に緊張しているさくらに声を掛けてあげたり, いちごも先輩として本当に頑張ったと思います.
またさくらと双子の兄の左近との確執については, やはり歌舞伎役者の家系である以上は定められた道というのがあって, 左近はさくらがその道を行くものと考えていたのかもしれません. 兄として子供の頃から妹を守って来た自覚のある左近からすれば, 妹がその道を外れてアイドルとして生きてゆきたいと一人で大きな決断を下したことに戸惑っていたのではないかと思います. さくらのオーディションを見て妹の成長に理解が追いついた感じでしょうか. それにしても言葉の端々からさくらの並大抵ではない決意が読み取れます.
27話以降も楽しみです. (今回は以下が長いので感想は少なめにします)
 その他(箇条書き) ・OPとEDが変わりました.
・(OP) サビ前で皆が口をwowwow動かしているところが可愛い!
・(OP) ところで赤髪のボーイッシュな女の子はいつ登場するのでしょうか……?
・(OP) ジョニーのブレイクダンスの作画が凄い.
・「新入生一人につき先輩一人がつく」という制度はおそらく最初の一ヶ月等の期間限定で, だからいちごとあおいは知らなかったのでしょうね.
・ところで, スターライト学園には進級によるクラス替えはないようですね.
・蘭がトレーナーになった1年生, サッカーでもやっていそうなヘアバンドを着用していました.
・「わたくしもう13歳ですのよ?」……………….
・しらざあ言って聞かせやしょうって, 弁天娘女男白波?　(ヒプノシスマイクも頭に浮かびましたが……)
・さくらはルームメイトと余り馴染めていなさそうですね……
・(ED) 石川さんのデフォルメされた女の子の作画が最高</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第25話 エイプリルフールのやくそく☆」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu25/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 00:28:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu25/</guid>
      <description>概要 星宮いちごの父, 星宮太一が帰国した. いちごは実家に戻り, 食べ物のバイヤーとして世界各地を飛び回る父親の話とお土産のアマゾンの奥地のある部族が栽培する門外不出のスターグレープを楽しむ. 太一はいちごのアイドル活動を見るために娘と共にスターライト学園に出向き, 学園長や担任のジョニー別府, そしていちごの親友である霧矢あおい, 紫吹蘭, 有栖川おとめ, 藤堂ユリカに挨拶し, 彼女たちの練習を見学する. オーディションも必ず見に行くといちごと約束した太一だったが, スターグレープを栽培している部族の族長からスターグレープを持ち出しても良いという許可が得られたという一報を受け, 翌日直ぐに日本を発つ. オーディションを見るという約束がエイプリルフールの嘘になってしまうのではないかといちごと心配するあおい達だが, いちごは気丈に振る舞う. オーディション当日, 太一は族長の計らいもあっていちごの出番直前に会場に辿り着くことができ, 娘のオーディションを見届けることができたのだった.
 感想 この父にしてこの子ありという回でした. いちごの父親である太一はどうやら世界中で美味しい食べ物を見つけ, それを輸出入するというバイヤーとして働いているようです(同僚との電話が日本語だったので, 本社は日本にあるものと思います). 彼のお土産話はジャングル奥地(風景を見る限りアマゾンです)でピューマに追いかけられ, 川に入って逃れたところで今度はワニに囲まれたのでワニの背に次々に飛び乗って対岸に辿り着いた, という奇想天外なものです.
太一はいちごやらいちの前で嘘を吐いたことはなく, 今回もオーディションを見るという約束を無茶をしてまで守り通しました. 上の奇想天外な話が真実なのかは別としても, 「嘘を吐かない」という主義がいちごのような真っすぐな子供を育んだのでしょう. 子供のころから大人たちが本音と建前を使い分けている様に触れてしまうと, 実際の感情と言葉が乖離していることに混乱したまま素直な意思疎通を学べず育つ, という例もあるようです(確か加藤諦三の「モラルハラスメントの心理構造」という本に同様のことが書いてありました. 確かに親を信用できなかったら信用できる大人がいないので人間不信を抱いてしまいそうです). 腹の内を探り合い続けてお互いに疲弊するというような無為なことはなく, 言ったことを素直にそのまま受け取れる素養がいちごに備わっているのは太一のおかげかもしれません. なんといっても太一はユリカの吸血鬼キャラを真に受けるような性格です……. いちごの父親譲りの真っすぐさはあおいたち親友にも良い影響を与えています. 太一も太一だからこそ部族の族長にスターグレープを外に出しても良いという許可を貰うまで信用されるに至ったのでしょう.
ところで太一は織姫学園長を「ひめちゃん」と読んでいましたが, 太一はマスカレードが活動している頃から学園長やりんごと知り合いだったようですね. 太一と彼女たちとの馴れ初めは何時頃だったのか明かされる日が来るのでしょうか, というよりそもそも今後太一に出番はあるのでしょうか, 気になります!
26話以降も楽しみです. いちごたちも進級し, 新入生が入って来ますね!
 その他(箇条書き) ・ジョニーが登場する特殊な導入に驚きました, エイプリルフールだからですね. アイカツ!はリアルタイムと進行しているので, 生で見たかったですね……. と同時に, もしそうであればいちごたちは今もどこかで活躍しているのだろうか, という遠い思いが湧いてきます.
・りんご(いちご母)が夫の事を太一君と呼んでいて微笑ましい……! 私の父も母を名前+ちゃん付で呼ぶことが多かったことを思い出します.
・吸血鬼キャラのユリカが雪男に「ないないない」って言うのは面白いですね. というか何でユリカは室内で傘をさしているのですか?
・おとめが想像する雪男とホッキョクグマはだいぶデフォルメされていましたが, もしかしておとめの視界ってこんな感じなのでしょうか……?
・(星宮りんご=マスカレードのみやを仮定します) 太一は星宮家に婿入りしたことになりますね.
・太一が旅発つときに空港の電光掲示板に書いてあった航空会社は「カピバラ航空」でした.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第24話 エンジョイ♪オフタイム」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu24/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 19:45:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu24/</guid>
      <description>概要 久しぶりのオフを向かえ, 3人で温泉に日帰り旅行をすることになった星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭. 新幹線と電車を乗り継いで最寄り駅についた3人は, バスに乗って目的地の温泉へと向かう. その道中, バスから眺める田園風景に癒されるうち, 一面の菜の花畑を見つけた3人は途中でバスを下車して菜の花に囲まれながらお茶会をすることに. 3人はあおいの持参したタルトとアールグレイを堪能し, 穏やかな時を過ごしているうちについ昼寝してしまう. 起きた3人は予定の時間を大幅に過ぎていることに気付き急いでバス停に向かうもバスは1日に4本しかなかったため, 温泉は諦めて駅まで歩くことになった. 3人の為に色々な道具を準備してくれたあおいのキャリーバッグを代わりばんこに持ちながら駅まで歩いていたところ, 3人のファンだという子供が乗る車に好意で乗せてもらって無事に帰途につく. 帰りの新幹線では, いちごが父親が日本に帰ってくるという連絡を受けたのだった.
 感想 オーディションやライブで多忙な毎日を送る3人の休日が描かれた回でした. 新幹線に乗る際に蘭が制服姿の女子高生から話しかけられるシーンがあったので(またバス停の時刻表では平日の時刻表を見ていたので)3人が旅行に出かけたのは平日で間違いなさそうです. 日々アイドル活動に邁進している彼女たちには休日が余りないのでしょうか. 仕事がある以上, 長期休みというものも学園は休みになるかもしれませんが余り無いのでしょうね. レギュラー番組があれば定期的に収録があったり, ライブがあればその週には何度も打ち合わせやリハーサルがあったり, 想像するだけで忙しいです.
ふつうの女子中学生であれば, 部活に忙殺されることはあれど長期休みにはみんなで出かけたりすることができます. しかしいちごたちにはそういうオフの描写が今話までほとんどありませんでした(強いて言えばお正月くらいでしょうか?). そもそも, 学園外に出る際には確か届け出をジョニーに提出する必要がありましたよね. しかも外出する際には今回(や22話)のように変装をして周囲に注意を払わなくてはならないのでしょうし, 年頃の女の子として普通に外出して遊びたいという思いを持っている学園の生徒もいるのではないでしょうか.
蘭が田舎の温泉を目的地に上げたのはそのような理由ですよね. 誰も自分を知らないところに行きたい, 看板を下ろしてリラックスしたい……そういう思いは, 子供の頃からモデルとして活動している蘭は人一倍強いのかもしれません. いちごやあおいたちのように心を許せる友達ができて本当に良かった(保護者面).
アイドル活動をしていると代償もたくさんあると思います. 私なら代償のほう, 即ち行動した場合の損をまず想像してしまいますが, そういうシーンが今まで無かったことがいちごたちがアイドル活動に賭ける思いの強さを表していると思います. 「損をした」と感じることは自身の感情と行動を過剰に制限することにも繋がります. いちご(たち)の素晴らしさは, 損得で動かず, 心のままに素直に行動できるところにもあると思います.
今回の旅行を思い返してみましょう. 温泉を目指すバスの途中, いちごの思い付きで菜の花畑に降り立ってお茶とお菓子(それとお昼寝)を満喫することになりました. しかし寝過ごしてしまい, バスは1日4本しかなかったために彼女たちは温泉を諦めて徒歩で遠い駅まで歩くことになってしまいます. 道中で幸運にもファンの女の子が乗車する車に乗せてもらって駅に辿り着くことができ, 帰りの電車では夕日を浴びて煌めく海を見ることが出来ました.
もしいちごが菜の花畑に魅了された時に, 用意周到に駅前のバス停の時刻表を思い出し, 良い時間にバスがなさそうだから降りるのは辞めようとなれば一連の出来事は起こりませんでした. 菜の花畑のお茶会も, お昼寝も, ファンの女の子との出会いも, 夕日を反射し輝く水面も, 全ていちごたちが選んだのです. おそらくあそこでバスに降りなければ, いちごはその日じゅうあの菜の花を思い浮かべながら動かなくてはならなかったのではないでしょうか. そうして起こった色々なことを思い返しながら帰途についた3人は微笑みあいます. 人生を感じる瞬間ですね.
あおいはバスの時刻表を調べていなかったことを反省していました(乗車するバスの時刻表を写真を撮影しておくべきだったのでしょう). あおいは前日に予定を立てると宣言していたので, 今日のためにきっと綿密な予定表を計算していたのでしょう. それでいて, いちごの思い付きのように予定外の出来事もちゃんと許容できる余裕を持っているというのは本当に尊敬します.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第23話 アゲハなミューズ」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu23/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 22:08:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu23/</guid>
      <description>概要 紫吹蘭は, お気に入りのブランドであるSpicy Agehaの専属モデルを決めるオーディションを控え友人たちと自主トレに励んでいた. 同時にスターライト学園の卒業式も近付いており, 実行委員の神崎美月は卒業式を送る会で行う在校生によるファッションショーのモデルを募る. その募集を聞いた星宮いちごは, 直ぐにモデルとして活躍している蘭を推薦する. 蘭は先に行われるオーディションに, 尊敬する先輩で学園を卒業する新城絵麻もオーディションに出ると知って一層励んだものの, オーディションでは絵麻に完敗してしまう. Spicy Agehaのトップデザイナーである橘杏奈から「私を追いかけちゃ駄目」と伝言された蘭はもっと努力を重ねようと一心に練習に打ち込むも橘の言葉の意味は分からず, 気持ちの整理が付かないままでは卒業生を送るファッションショーには出れないと考えていた. そんな時, 光石織姫学園長から楽しまずに自分の事で一杯になっていることを指摘され, 絵麻が在籍していたクラスに連れられる. そこで絵麻がスタイリストとしてクラスメイトのファッションにも大きな影響を与えていたことを知り, 絵麻がトップデザイナーにも新たなインスピレーションを与える存在だからこそ専属モデルに選ばれたのだと悟る. 橘の伝言の意味を理解した蘭は, 学園長が絵麻から預かっていたSpicy Agehaのカードを受け取る. 蘭はいちご, 霧矢あおい, 有栖川おとめ, 藤堂ユリカの衣装を選んで皆で共にランウェイを歩き, 絵麻にいつか追いつき追い越すことを誓ったのだった.
 感想 まずミューズというのは(あおい曰く)神話に登場する女神の総称で, それらが画家に題材としてインスピレーションを与え続けたように転じてデザイナーにインスピレーションを与えるようなモデルのことを指すようです. 私はてっきり後者の意味はアイカツ!世界特有のものだと思っていましたが, 検索したら現実でもそのようなモデルの事をミューズと呼ぶようでした.
これまでにも, アイカツ!の世界ではファッションブランドのデザイナーとアイドルが強く結びついていることが強調されていました. 主要なアイドルにはそれぞれお気に入りのブランドがあり, それぞれがプレミアムレアカードを貰うためにトップデザイナーに会いに行く, という回があります. 蘭は既にプレミアムレアカードを橘から受け取っていたのでそのような回は今までありませんでしたが, 今回は蘭(と橘)がメインの回でした.
蘭は子供の頃にSpicy Agehaのをはじめて着たときに胸の高鳴りを感じて, 「この服が似合う自分になりたい」と思ったといいます. この強烈な憧れは男の子と間違われることもあり, 男の子の服のモデルをしたこともあるという当時の蘭を今のモデルとして活躍する蘭にまで変えた訳ですが, 一方で橘が「私を追いかけちゃ駄目」と, そして学園長が「完璧なだけではデザイナーのミューズになれない」と言う様に, そのブランドの服を完璧に着こなしているだけではデザイナーに既存の印象を与えるだけに終わってしまうということなのですね. モデルの仕事の際(いちごと蘭が一緒にランウェイを歩く蘭の初登場回です)には蘭は皆に「この服を着てみたいと思ってもらう」ことが大切だと語っていましたが, 今回は言わば着てみたいではなくトップデザイナーに「こんな服を着せてみたいと思ってもらう」ということが大切だったのでしょうね. 蘭がSpicy Agehaを着ることで新たな(このブランドの似合う)自分になろうと決意したように, トップデザイナーである橘も自分の服を来てもらうことで新たな自分のファッションデザインの可能性に気付ける, そういう人をモデルに選びたかったのでしょう. 所々で, 蘭が「着こなす」という言葉に囚われすぎている節もありましたね. 蘭はかなり気配りができてしまうので, 集中したいと思う時は自分を過酷に追い詰めることによって気配りする余裕を消し去ってしまおうという考えを持っていそうです.
絵麻はSpicy Agehaだけではなく, 様々なブランドを着こなし, 着る事だけではなくクラスメイトのファッションを選ぶなどスタイリストとしても活動し, 自分で着こなすだけではなく人に着させることも楽しんでいました. 絵麻の影響により, 絵麻の在籍していたクラスは学年の中で特にファッショナブルな生徒が多くなったといいます. このスタイリストとしての目線が, いわば「自分がSpicy Agehaのデザイナーだったらどうしたいか・今のSpicy Agehaに何が足りないか」といったことを考えることを可能にしていたのかもしれません.
しかし本当にアイカツ!のデザイナーとアイドルは距離が近い! 互いが良く刺激し合う存在ですね.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第22話 アイドルオーラとカレンダーガール」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu22/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 20:40:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu22/</guid>
      <description>概要 星宮いちごと有栖川おとめが主演する映画・おしゃれ怪盗スワロウテイル THE MOVIEが公開されることとなり, いちごと霧矢あおいは, 親友の紫吹蘭とおとめを加えた4人で変装して映画館に向かう. そこに偶然居合わせたいちごの弟であるらいちは, 変装を見破って4人に気付く. らいちはアイドルには特有の匂いがあるので居るのが分かったと言い, 順にあおい, 蘭, おとめそれぞれの匂いを説明するも, 姉であるいちごにはアイドルの匂いを感じないという. その言葉に触発されたいちごはオーラを出すための練習に励む. そんな中でいちごは映画の宣伝の為にラジオ番組に出演するも, 数万人のリスナーがいると知り緊張してミスを連発してしまう. しかしお悩み相談のコーナーでは, 常連リスナーであるらいちのお便りに自身の経験を交えてしっかりと受け答え, それを聞いていたらいちはいちごにアイドルの匂いを感じ取る. 毎日の自分らしいアイドル活動の積み重ねがオーラに繋がると気付いたいちごはオーラ全開であおいと蘭と公開ライブに臨んだのだった.
 感想 今回はアイドルの匂い(=オーラ)に関する話でした. 再序盤から美月が登場する際には彼女の雰囲気が具現化したような演出がありましたが, あれはオーラと呼ばれるようです. いちごは観察していく内に自分以外の友人や美月からオーラを感じ取りますが, 自分のオーラを感じ取ることはできません. あおいと蘭はいちごのトップアイドルの素質のあるオーラを感じ取っているのですが, 自分では自分の魅力になかなか気付くことが出来ないのかもしれません.
いちごは周り, 特にあおいと蘭から何度も言われるようにいちごらしく居るだけで良いのですが, 他人のオーラを観察しているうちに自分らしさを見失ってしまいますが, ラジオ番組でらいちのお悩み相談があって自身の原点である美月への憧れを思い出して自分らしさを取り戻した, という流れでした. 他人の芝生は青く見えるとはよく言ったもので, 素晴らしい才能を持っている周囲の人々に憧れや焦燥, あるいは嫉妬を抱く気持ちも分かりますが, それを繰り返しているとどんどんと自分に対する焦点が合わなくなってゆきますよね. 今話でいうオーラは自分自身の今までの積み重ねに対する自負に他ならないという印象を持ちました. いちごはらいち(RN:ライチンゲール)のお悩み相談に「好きなことを追いかけたら, その先に見つかる夢もあると思います」と返答しますが, これこそいちごが今までのアイドル活動に全力を尽くしてその身で感じたものであり, オーラそのものだったのだと思います1. らいちがいちごにアイドルの匂いを感じ取ることが出来なかったのは, らいちがいちごに余りに近すぎて匂いに慣れていただけでしょうが, この部分はいちごがらいちから離れた場所で生活して得たものであったからか, らいちもちゃんといちごのオーラを感じ取っていました. 私は太線部のいちごの台詞が心に深く突き刺さりました. いちごはいつも迷走していても, 最後には自身の原点まで遡ることで立ち直ります. 私はどちらかというと原点に立ち返ろうとした際に生じる「無限に後退している」という感覚, そして周囲の人々の歩みから逆行しているという, 相対的に2倍の速度で離されてゆくという感覚, これを非常に恐れています. その恐怖を放置しているうちにあちらこちらに不完全な感情の煙が燻ぶることとなったのですが, 私は私のうちに行き場なく立ち籠めている煙たちを「私らしさ」とか「人間らしさ」と捉えるというねじれた視点を持っていました(し, 今も持っています). しかし今はもはや好きなことを追いかけてきたという唯一の自負にすら疑念が生まれているので, それはもう煙を天に昇らせなくてはならないということなのでしょうね. いちごの誠実さは私たちのの歪みをたちどころに暴く一方で, 余り感想を個人的な経験に帰さないようにという先日も思ったことが脳裏をよぎりました.
23話以降も楽しみです. 次回は蘭がメインですね!
 その他(箇条書き) ・間違いなく穏やかじゃない!
・(カス余談) ところで, もしアイカツ!の時間軸が現実のそれに沿っているのであれば, おしゃれ怪盗スワロウテイルはオーディションから僅か一週間で公開されたことになりませんか……?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第21話 オシャレ怪盗☆スワロウテイル」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu21/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 19:50:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu21/</guid>
      <description>概要 星宮いちご, 紫吹蘭, 有栖川おとめ, 藤堂ユリカの4人は, 伝説のアイドルであるマスカレードが主演したことで有名な映画「おしゃれ怪盗スワロウテイル」のリメイクの主演を決めるオーディションに参加することに. オーディションではチームワークが重要になると考えるいちごたちは, いけない刑事の仕事でオーディションには参加できない霧矢あおいに助けてもらいながら練習を重ねるも, 吸血鬼のキャラを貫くユリカが練習にほとんど参加しないまま本番を迎えることになる. オーディションは山の上の古城で行われ, 大広間にある美月の盗まれたアイカツカードを怪盗として取り戻すというものだった. 4人は道中で様々な罠に遭うも何とか切り抜け, ユリカの大胆な演技もあって大広間に辿り着く. 大広間ではセンサーが蜘蛛の巣のように張り巡らされており, アクションの練習を全くしていないユリカがセンサーに触れかけるも3人に助けられ, 美月のアイカツカードを手にする. しかし,アイカツカードを取った瞬間に警報が作動し, 4人は瞬く間に警備員に囲まれてしまう. 外に用意された気球で脱出を試みる4人だったが, そこにいけない刑事のあおいと神谷しおんが現れて4人を確保しようとする. 何とか全員が気球に乗り込んだものの, 今度は定員オーバーで気球が落下を始める. そんな中でいちごとおとめはカードを蘭とユリカに託して自ら気球を降りる. その姿に感銘を受け, 4人で美月にカードを届けるためにユリカと蘭も気球を降り, 4人が集まったところでオーディションは終了. 結果としてはいちごとおとめがスワロウテイルに選ばれ, 全員が演技の心得を手に入れることができたのだった.
 感想 19話の感想でも言及したように, 蘭とユリカはある意味で似た者同士であり, 良い関係性が築けそうだと思っていましたが, さっそくそういう話が来ましたね……!
ユリカは吸血鬼を演じている際はかなりキャラに奔放で, チームワークが大事と言われても練習に参加しないようですが, 素が優しいぶん部屋では一人で反省会を開いたりしてそうです. 蘭も「絡みづらい」も言っていましたが, その怒り方もキャラクターを尊重していて, ユリカの吸血鬼キャラ上走っている姿や努力している姿を余り他人には見られたくないのではないかということを考えての発言でした. しかし, 反感を買うことを分かっていても貫き通す意志の強さを持っているユリカを褒めたくもなりますね.
ただ, 最後の今週のアイカツ格言で言及されていますが, ユリカは走り込みをはじめたようです. もしかしたら深夜に獲物を求めてという設定で走り込んだりするのかな……と思っていたら, 事情を汲んでか蘭が傘を「持ってやるよ」ですって……惚れる……! それに対してお礼を言うときに素に戻ってしまうユリカ様も良いですね, ユリカ様が「なくなくもなくってよ」みたいに否定に否定を重ね始めたら素の自分と吸血鬼キャラの間で揺れているのだと勝手に思っています. いちごは「いちごはいちご」というあおいたちの度重なる評価にあるように, 異なる人格を演技することはその滲み出るいちごらしさから難しいのではないかと思いますが, ユリカもキャラの設定上難しいのかもしれません. 実際, オーディションで怪盗という役割を与えられているにも関わらず, 令嬢に扮して大勢の警備員たちを口先で出し抜くシーンでは自身の吸血鬼キャラを存分に活用しています.　監督には好評だったようですが学園長には呆れられていました. その後もセンサーに触れないように四苦八苦するシーンでも「満月の夜であれば蝙蝠に変身できるのに」と嘆くなど, オーディションでは徹底してその吸血鬼キャラを貫いていました. 例えば三ノ輪ひかりはいわゆる地下アイドルとしてメジャーシーンには登場しなかったり, しおん(今回は久しぶりの登場でしたね!)は七つの顔を持つと評される演技派の女優として活躍, というように, 学園のアイドルはその個性を活かして尖った活躍を見せていて, ユリカもそういうタイプなのではないかと思います. いちごやあおいは何にでもチャレンジしているような印象を受けますが, それはまだ彼女たちが編入組で, その可能性を探っている段階だからという理由も考えられますね.
今後も蘭とユリカのペアをもっと見たいですね! ユニットを組むには至らずとも2人でステージに上がる回があれば嬉しいです. 今までのアイカツ!では誰の間も不仲になることになく, 皆で協力して高め合うという描写が目立ちましたが, 蘭とユリカについてはこれからも衝突し合いながら仲良くやって行って欲しいですね1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第20話 ヴァンパイア・スキャンダル」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu20/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 22:02:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu20/</guid>
      <description>概要 ある日, 星宮いちごと霧矢あおいは, あおいの趣味であるアイドルの情報収集の一環として週刊誌を読んでいる際に吸血鬼アイドル・藤堂ユリカの素の姿が暴露されている記事を発見する. 2人がユリカにそれを伝えると, 彼女はショックの余り部屋に閉じこもってしまい, 油断した自分の不甲斐なさやファンを裏切ってしまったという罪悪感から一時は来たるLoLi GoThiCのロックフェスを辞退してアイドルを辞めるとまで言い放つ. どうにかユリカに立ち直って欲しいいちごは, 偶然に夜に寮の前の生垣裏に潜みユリカが獲物を求め彷徨うのを待ち続けるユリカのファンたちを見つける. いちごはユリカを部屋から連れ出してファンの姿を見せ, ユリカはファンに自分がまだ愛されていることを知る. ユリカはロックフェスに出ることを決意し, いちごたちも含めてLoLI GoThiCのプレミアムカードを貰うためにトップデザイナーである夢小路魔夜の棲む洋館に向かう. 洋館では魔夜に雇われたエキストラたちが怪物に扮してユリカたちの行く手を阻むも, いちごたちが身を挺してユリカに道を作り, ユリカは遂に魔夜の元に辿り着く. 魔夜はスキャンダルの載った週刊誌を見せて覚悟を問い, ユリカは誰よりもLoLi GoThiCのドレスに相応しいアイドルになると宣言して応じて魔夜からドレスのプレミアムレアカードを受け取る. LoLi GoThiCのプレミアムレアドレスに身を包んだユリカはステージで最高のパフォーマンスを披露し, 完全復活を果たしたのだった.
 感想 今回のとても感動するシーン: LoLi GoThiCのトップデザイナーである夢小路魔夜は, 自分のドレスを「強い女の子」に――毅然と, 凛々しく, 顎はツンと上向きに――着てほしいとユリカに告げます. さて, 最後に完全復活を果たしたユリカ様をご覧ください.
 毅然と,
凛々しく,
顎はツンと上向きに,
100000000000000000000000000000000000000000000点です…….
お後が宜しい終わり方でしたね. さて今回はユリカの自己肯定感の低さが節々で影響を及ぼしていましたが, 最後には素の姿についてファンに言及されても「300年に一度しか見せないレアな姿」だと切り返せるまでになっていました. このような復活劇を遂げたのも, プレミアムレアドレスを着て勇気を振り絞ってロックフェスに出演したからこそですね! 自分のなかではとても深刻な事態に感じていても事実はそうでないという事はけっこう多いですよね. 自分のなかでももしかしたら杞憂なのではないかと思ってはいるのですが, なかなか一歩が踏み出せません. 今回はいちごたちが一緒に魔夜の棲む洋館にまで同行したり, ユリカのために魑魅魍魎(に扮したエキストラ)の足止めをしたりなど, 友人のおかげでいちばん難しい初めの一歩を踏み出せたということでしょう. 魔夜曰く, 魔夜の部屋まで辿りつけたのはユリカが初めてだったそうですから, ユリカ一人だったらどうなっていたか分かりません. いや, 本当に, もしユリカが洋館で心に傷を負ってアイドルとして再起不能になったらどうするつもりだっのかと思ってしまいますが, しかしプレミアムレアカードを受け取ろうと決意した時点でユリカはほぼ立ち直っていたようでしたからきっと大丈夫だったでしょう. 初めの一歩さえ踏み出せてしまえば, あとはその勢いで次の一歩, また次の一歩と歩んでいけるものですね.
ユリカはファンが自分の元を離れてゆくことを想像していましたが, ファンの反応はユリカの想像とは真逆で, 素の姿のユリカもとても良く受け止められていました. そもそも, ユリカのファンになったらまずユリカについてインターネットで調べるうちに吸血鬼キャラがなかった頃の素の姿でのアイドル活動を知るのが恒例となっていそうだな～と思っていて, そこからユリカの吸血鬼像が段々と今のキャラに固まってゆく, その努力の過程も含めてユリカのファンなのではないでしょうか. 最古参はきっと今のユリカの姿に嬉しさで咽び泣いでいることでしょう. 新参の私ですら泣いています.
しかし中学1年生がプライベートで, しかも病院でパパラッチされて, ここまで精神を病んでしまうとは……週刊誌の憎さに私も一時は龍となって怒り狂いましたが, 学園長が仰っていたように「アイドルにスキャンダルは付き物」, 宿命としてこういう事件に遭遇するのかもしれません.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第19話 月夜のあの娘は秘密の香り」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu19/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 23:38:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu19/</guid>
      <description>概要 バラエティー番組の収録後, 夜遅くに学園を歩いていた星宮いちごはマントを羽織った銀髪の少女に首元から血を吸われかける. しかし, おとめから渡された銀のアクセサリーを見た少女は慌てて逃げ去った. 翌日, 担任のジョニー別府からブランド・LoLi GoThiCが主催するロックフェスの出場を賭けたオーディションが開催されることと, そのオーディションの有力候補が同級生の藤堂ユリカであることが告げられる. いちごはドラキュラの血を継ぐ人間と吸血鬼のハーフというキャラを徹底するユリカに感動し, 自身もオーディションに勝つためのキャラ作りを始める. その一環としていちごはユリカを観察しているうち, ユリカも神崎美月の曲を聴いたり, その設定とはそぐわず大蒜の入ったラーメンを食べるなどの意外な一面があることに気付く. そんな中, ユリカは寮の自室でブログ用に儀式の写真を取ろうとして火災を起こしてしまい, 偶然立ち会ったいちごはユリカが大切にしている日傘を部屋から救出する. 清掃員の涼川直人が火を消し止めた後, ユリカはいちごに感謝を伝え, その場のいちごたちに学園に入ってから没個性に悩んでいたことや, 吸血鬼のキャラはファンのために始めたことを告白する. 普段の素顔と吸血鬼のキャラとのギャップに驚いたいちごは話を聞いてユリカのキャラクターが一朝一夕で作られたものではないことを実感し, キャラ作りを止めAngely Sugarで自分らしくオーディションに挑む. 結果は惜しくもよりブランドイメージに合っていたユリカに敗れるが, いちごもブランドの人たちから好評価を得た. いちごたちは, ユリカの素顔は自分たちだけの秘密にしようと誓うのだった.
 感想  ありがとう……   今回のテーマはキャラあるいはキャラ作りであったと思います. おそらくアイドルとして生き残るには強烈な個性が必要とされていて, ユリカも学園に入学した当初は周りが輝いて見え, 自分の個性のなさに悩んでいたようです. しかし蘭が「そのままでも十分勝負できると思う」と言ったように, 素顔のままでスターライト学園に合格したのですから, 彼女自身の自身の無さとは裏腹にそのままでも他の人は十分彼女の魅力に気付くとは思います.
こういう事情が一度告白されると, 私のような悪いオタクはキャラクターの性格に二面性があると本音と建前が綺麗に分離していることが多く現実の人間と比して分かり易いため直ぐに好きになってしまいます1. ユリカについてはその二面性は抑圧された部分が分離することで受動的に生じた訳ではなく, アイドルとして生き残り, また自信を持って生きてゆくために自ずから選び取ったものだというところが凄く良く, 魅力的に感じるところです. 最古参の, 素のユリカを知っているファンはこのミステリアスなキャラでブレイクしたユリカの頑張りを知っているでしょうから感慨深いでしょうね……!
私が上に述べた「分かり易さ」というのは, 自分が抑圧されたことによって二面性を持たざるを得なかったという実感を持っており, その経験と重なって共感するということが根拠の一つだったのですが, それはひどい誤解であることに今話を通して気付きました. 上に述べたようにユリカは自ら, しかも喜んでくれるファンの為にもなるからと2つの人格を宿すことを決めたのであって, 私のように嘘と方便を使い分けるような感覚で性格を便利に変えている訳ではないのです. 私はまた共感しようとして誤解を重ねていました. アイカツ!を毎日視聴していて, 安易な解釈を求めないのは(注釈にも書きましたが)大事だと痛感します…….
素のユリカは眉の角度もだいぶ緩やかで, 優しく大人しそうな文学少女といった風ですから, 吸血鬼というキャラクターを徹底するために相当努力したのだろうと思います. その努力はあの美月も気付いているようでした. ユリカが更に凄いのはプライベートまでそのキャラクターを徹底しようとせず, ちゃんと素の自分を持っていることだと思います. これは1つのキャラになりきることより困難でしょう(火災があった際にはキャラが崩壊していましたが……). 個性がないと嘆き, 素では自己肯定感も低くいちごたちを前に謙遜を重ねるユリカでしたが, ファンの応援のおかげもあるとはいえ, こういう事を徹底するには相当の覚悟が必要でしょう. すごい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第18話 チョコっとらぶ」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu18/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 23:07:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu18/</guid>
      <description>概要 バレンタイン当日に行われるファッションショーのオファーを貰った星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭, 有栖川おとめの4人. その内容はデートコーデで女の子の恋を応援するというものであり, チョコを渡したことのなく, 恋の経験もない4人はまずバレンタインチョコを作ることで恋する女の子の気持ちを知ろうと計画する. 一方, いちごの弟のらいちは, 敬愛するあおいがチョコを作ると知って居ても立っても居られず, 女装して女子高であるスターライト学園に潜り込み, 姉になかなか会えず寂しかったと涙を見せる迫真の演技でジョニーを篭絡していちごのクラスで授業を一緒に受けることに. らいちはアイドルが陰でたくさん努力していることに感動した後, ついにいちごたちのチョコレート作りを手伝うことになった. あおいのチョコレートが4人分あったことから, いちごとおとめと蘭の他に自分まであおいからチョコレートを貰えるのではないかと期待したらいちだったが, あおいの父親の分と告げられ失意のうちに帰宅する. 元気のないらいちだったが, 4人のファッションショーを見てあおいの凄さを再認識して元気を取り戻し, ショーを終えたあおいからも手作りのチョコを貰えたことであおいに一生ついて行くと決意するのだった.
 感想 今回は悪いオタクとして楽しむ回だという事が早々に察知されたので, 以下はそのような感想です.
いちご「あおい, 上脱いで」――. こういう展開があるとは, 告げられたあおい同様に私も驚きましたが, しかし直ぐにあおいが下も脱いでいて更に驚きました……. 女子高で, しかも寮生活ともなればこのようなはしゃぎ方はシーンにないだけでもっと当たり前のようにあるのかもしれませんね(あるのですか? 思い返してみると少なくとも男子校にはこのような雰囲気がありました). 蘭があのスカートの丈で足を組んでいると何も知らない私のような視聴者は驚きますが, それも同様の理由というか, 他人の目線を気にしなくても良いということなのでしょう. 特に蘭はモデルとして活躍しているので普段から他人から見られることを意識しているはずで, その蘭ですらあのように砕けた姿勢がとれるアットホームなよい学園なのですね(本当にありがとうございました).
「僕, (チョコ作りの)お手伝いしにいっちゃおっかな～」とらいちが発言した瞬間にらいちが女装して学園に潜入することにアメリカ合衆国の国家予算を賭けたので賭けに勝てて良かったです. 国家予算をベットしてからみるみるうちに女装フラグが立てられて即座に回収されたのでついつい気持ちよくなってしまいました. 如何に声変りがまだだったり, その他にも性差のまだ小さい年齢とはいえ, いちごのお古に身を包んだだけで男の子だとばれないなんて, まるでアニメの世界ですね! 涼川にもらいちがいちごの弟または妹であることはばれたようですが, 弟であることが見抜かれた様子はありませんでした. 色合いと言い背丈と言い, 女装したらいちは全体的にブラックジャックのピノコに似ていますね. ピノコも頭にリボンをしていますし(ピノコは4箇所ですが……), ところでらいちのリボンは淡い桃色ですが, あれはいちごのお下がりだから色が薄れているということでしょうか? 今のいちごのリボンは真っ赤ですから, もしかするとらいちが着用しているりぼんはもともとは真っ赤で, 子供の頃のいちごが身に着けていたもの……と想像しました.
らいちが女装をしてアイドル活動をする回が在ると予想します. 無いなら在らしめます(創造主になる覚悟).
(ファッションショーについて) え, このダンスミュージックは何ですか? めっちゃ好きです. 「Growing for a dream」という曲名でした. 非常に古い話で恐縮ですが, お笑い芸人の長洲小力の(いや, 長洲小力の曲ではないと思いますが)「Night of Fire」というダンスミュージックを思い出しました. ああいう音楽をユーロビートを呼ぶのだと認識していますが, このGrowing for a dreamも導入がそのような曲調で良いですね!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第17話 ドッキドキ!!スペシャルライブPART2」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu17/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 21:38:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu17/</guid>
      <description>概要 トップアイドル・神崎美月のスペシャルライブ当日. ライブにゲストとして登場することになっていた星宮いちごは, 直前のリハーサルでもスペシャルアピールを2回しか出せず, 美月の足手まといになるのではないかと焦りを感じていた. そこに親友の霧矢あおい, 紫吹蘭, 有栖川おとめと担任のジョニー別府が激励に訪れ, 自分らしくライブを楽しむことを決意する. 遂にいちごの出番となり, 1曲目の「アイドル活動!」では美月と共に3度のスペシャルアピールを出すことに成功する. 2曲目の「Signalize!」では, 「1度に出せるスペシャルアピールは3度まで」という制約を超えて美月は4度のスペシャルアピールを行い, 飛ばし過ぎて疲労し, 意識を失いかけたいちごをカバーする. 間近で美月のパフォーマンスを見て感動しライブ後日もしばらく放心していたいちごは, 目指すトップアイドルの凄さを再確認したことで更に頑張ることを明るく決意するのだった.
 感想 伝説.
あおいや蘭は, 控室でいちごから「スペシャルアピールが3回出せない」という悩みを聞かされた際に, いちごがこんなにも高いレベルで悩んでいる, ということにそもそも悩んでしまいそうです. あおいと蘭がこの時点で一度のライブで何回スペシャルアピールを出せるかは分かりません(1回ではないかと思います)が, 美月に近付こうと特訓を重ねてめきめき実力を付けるいちごに一度屈折してしまった私なら焦りを感じたろうなと思いました. あおいや蘭(そしておとめ)も今更その悩みに対して技術的なアドバイスをしようということは思っていなくて, 普段のいちごの実力がそのまま出せるように, いつものいちごと今のいちごの違いを指摘します(ライブを楽しむことを思い出させる). 彼女たちももういちごが本番に一番強いということを知っていて, いちごへの全幅の信頼を感じます. 緊張すると普段通りの動きや思考が出来なくなること, ありますよね……! 私も野球で投手をしていた際にブルペンと実際のマウンドで投球のフォームが異なることを指摘されたことがあり, 自分では全く気付いていなかったので助かった経験があります.
そして実際にぶっつけ本番でいちごはスペシャルアピールを3回出しておじさんは泣きました. そして2曲目の「Signalize!」でいちごが飛ばし過ぎて朦朧とするシーン, いきなり音楽が歪んで目の光が失われたので本当に怖い……! いちごの異変に直ぐに気付いた美月が微笑んでスペシャルアピールでカバーした時には心から安心しました. このシーンは何回か見直しましたがいつ見ても心がきゅっとする感覚に襲われます, もし私が対象視聴者層の女児であれば即死していた可能性もあるほどスリルのあるシーンでした. いちごもその後はスペシャルアピールこそ出来ませんでしたが, 「伝説になる」と感じた美月のライブを少しでも盛り立てようと自分の役割を全うします. このシーンは本当に感動したのですが, その理由は再び非常に個人的な理由によるので今は割愛して, とりあえず視てください(といってもアイカツ!はもはや昔のアニメでオタクにとっては教養であるという雰囲気すら感じているので, この感想を読まれている方は既に視聴済なのではないかと想像します).
そしてぶっつけ本番で3度のスペシャルアピールを出した新人のいちごに刺激を受け, 美月は従来の限界を超えて「Signalize!」では4度のスペシャルアピールを出すことに成功します. そのうちの1度は朦朧として倒れかけたいちごをカバーするためのものだったので, 美月はいちごの頑張りに応えようとしたからこそ自分の限界を超えること出来たということになります. 学園長も言ったように, 本当に壁を越えたのは(いちごもそうですが)美月でした. だからこそ美月もいちごに「ありがとう」と感謝します. 他人から刺激を受けていつも以上の力を発揮するという, いちごが蘭やあおい, おとめと共に積み重ねている経験が, 長くトップアイドルとして君臨している美月にとっては久しぶりだったのでしょう. いちごはいちごらしくあることで周りに影響を与え続けていますが, いつの間にか目標とするトップアイドルにまで影響を与える存在になりました……すごい! しかし美月もMove on now!の後のステージ裏で水を飲み, 酸素吸入を行い, 直ぐに準備をしてファンの前には完璧な姿を見せ, しかもいちごのカバーまでする, 前話の感想からますますどうして美月がここまで頑張り続けることが出来るのか気になって仕方がありません. 今のところ, 美月の「人間らしさ」が余り描かれているのか分かりません. いちごには, 影で努力しているシーンから始まり, 悔しいという気持ちを持っていること, 時にはご褒美としてアイスを食べたりすることを打ち明けていますが, その告白もどことなく計算された人格に思えるような…….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第16話 ドッキドキ!!スペシャルライブPART1」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu16/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 16:44:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu16/</guid>
      <description>概要 トップアイドルである神崎美月のライブ・プレミアムシャイニーステージで美月と共に2曲歌うことになった星宮いちご. 美月はライブで常にスペシャルアピールを上限である3回出せる唯一のアイドルであり, いちごにも確実にアピールを出すための特訓を課す. 今までと違って苗字で呼ばれるなど, 美月の態度の変化に戸惑いを感じるいちごだったが, それは美月がいちごを同じ舞台に立つものとしていちごに本気で向き合いたいからだった. 新人であることを言い訳にしないことを決意したいちごであったが, 前日のリハーサルでは美月が3回出したアピールを1度しか出せず, スタッフからは「新人」という下駄を履いた上で好評を博していたこともあり, いちごは悔しさに美月の前で涙する. 悔しさを学んだいちごは本番にアピールを3回出せるよう練習を積むことを決意するのだった.
 感想 今回はいちごが「悔しい」という感情を露わにしたはじめての回でした. 第2話の感想でも言及していますが, 私はいちごが悔しさをまだ知らないのだと感じていました. あるいは, あくまで目標はトップアイドルになることであって, それは個々のオーディションでの勝敗とは無関係であるから悔しさを感じる必要がなかったのかな, とも思っていました(それならだいぶ達観していますね).
今回は実際に目標とするトップアイドルと同じステージに立つことになり, しかも美月から同じステージに立つものとして対等に扱うという態度の変化(「いちごちゃん」から「星宮」に呼び名が変わったり)を示されます. その上で, 美月がいつものように繰り出した3度のアピールに対していちごは1度しか出来ませんでした. いちごも美月の期待に応えて彼女と同等のパフォーマンスをしようと努力したのにそのような結果になってしまい, しかも新人ということを言い訳にしないと決めたのにリハーサル後には新人という下駄を履かされて評価され複雑な思いを抱きます. ここでいちごは悔しさを滲ませ涙し, その姿を見た美月はいちごが「出来なくて悔しいと思う気持ち」を学んだと言います. 美月も私と同じようにいちごがまだ悔しさを知らないのではないかと思っていたのかもしれません(いちごに対して美月は競争を意識させるような発言をたびたびしていました, これはこういう感情を持って欲しかったからでしょうか). 美月は誰かに同じステージに立ってほしいという, トップアイドル故の孤独に悩んでいるような印象を受けます. 夜空に佇む「月」の孤独を連想させるようになっていますね. しかし彼女の「アイドルは常に前に進まなきゃ」と鬼気迫る表情と(第3話でも言及された)膨大な練習量からも, 彼女はトップアイドルであり続ける以上孤独を宿命づけられていると感じる所もあった. そこに光り輝く「彗星」のごとく表れた, スターの素質を持つ「星」宮いちご, 名前にそれぞれの運命が関係しているのですね. (「織姫」学園長もそうですが……)
しかし美月は「出来なくて悔しいと思う気持ち」を持ち続ける限り前に進めると言いますが, それは修羅の道だなと思います. 毎日悔しくて練習して, それでやっと何かが出来るようになると, また新たな, しかももっと難しい出来ないことが生まれる. 私はまだいちごが悔しさという事を学んで良かったのか分かりません, それは少なくとも私の取っては悔しさは成長の糧であった一方で疑いようなく私の性格を屈折させたからで, しかしきっといちごは悔しさも真っすぐ受け止めて成長できると信じていますし, 美月もそう感じているようです. いずれにせよどんどん成長を遂げているいちごのことですから, 悔しいと思うのは時間の問題だったでしょうから, 美月に指摘して貰えて良かったのでしょう. いちごがふだんから努力を重ねたからこそ, 美月と共にステージに立つアイドルとして抜擢され, リハーサルで「上には上がいる」という言葉が正しいことを自分の身を持って本当に知ることが出来たのですね1.
ところで美月がこういう修羅の道を生き抜くことが出来ているのは, 蘭がいちごに美月のファンクラブのコメントを見せたように待っているたくさんのファンが居るからかもしれません. しかしきっとそれだけではなく, 美月本人の堅い決意があるはずです. 美月本人のストイックな意識はどうやって, またなぜ形成されたのでしょうか. それには彼女が小学生だった頃の1年間のブランクが関係していると思うのですが, これについては後々明かされることになると期待しています.
17話以降も楽しみです. 果たしていちごは3回アピールを出せるのでしょうか……?
 その他(箇条書き) ・雰囲気に気圧されるいちごに美月が冷たく「あいさつはどうしたの?」と言い放ちますが, 怖いですね……! 昔運動部に所属していた頃に先輩からこういう詰められ方をした経験を思い出しました.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第15話 クスノキの恋」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu15/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 20:28:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu15/</guid>
      <description>概要 スペシャルオーディションを控えた星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭, 有栖川おとめの4人. 前回のスペシャルオーディションにおとめ以外の3人で出場した際と同様にプレミアムカードを入手するため, 4人は担任のジョニー別府におとめお気に入りのブランドであるHAPPY RAINBOWのトップデザイナーである虹ケ原マコトへのアポイントメントを求める. しかしマコトは気難しく時間に厳しいことで有名だった. スペシャルオーディション当日になってもマコトには会えず諦めかけていたその時, おとめは学園長からマコトと4時に会えると告げられ, オーディションに間に合わないリスクを承知でマコトの元へ向かう. その道中, おとめは50年前の初恋の思い出のクスノキを探しているという老婆, 郁代に胸を打たれてクスノキ探しを手伝うことに. いちご, あおい, 蘭も助けに加わって郁代の記憶を頼りに町じゅうを探し回って聞き込みを重ねた結果, いちごが数年前の台風で折れて伐採されてしまった思い出のクスノキを発見する. おとめは郁代からのお礼としてクスノキの下で告白して断られた際に貰ったペアペンダントの片方を貰う. そうしているうちにおとめたちはマコトとの待ち合わせ時間を5分オーバーしてしまい, 機嫌を損ねたマコトからは一時はプレミアムカードを拒絶されたおとめだったが, おとめがマコトの父の持っていたペアペンダントのもう片方を持っていることを知り, 郁代が父が家庭の事情で断ってしまった初恋の相手であることを知る. 50年越しに揃ったペンダントにマコトは感動し, おとめにプレミアムカードを手渡す. スペシャルオーディションに間に合った4人は全員プレミアムコーデを身にまとってオーディションに勝利したのだった.
 感想 ラブは永遠なのです.
前回のスペシャルオーディションは, 蘭のライバルである三ノ輪ひかりの助言によっていちごとあおいがプレミアムカードをゲットして勝利を収めました. 今回はおとめがプレミアムカードを手に入れる回ですが, やはりトップデザイナー, 癖のある人間揃いですね. しかしHAPPY RAINBOWはスイーツや果物をモチーフにした(というかもはやそれをあしらった)衣装ですので, てっきり女性がデザインしていると思いきや, まさかリーゼントでオネエ口調の男性だとは. 待ち合わせの時間に遅れたおとめたちに対して「時間を食べちゃってる」という表現をした辺りに, スイーツや果物と言った食べ物をモチーフにしている意識というか, 思想が少しだけ垣間見えます.
トップデザイナーであるマコトは時間に非常に厳しいことで知られているようです. なので上記のように時間に遅れたおとめたちに対して素っ気ない態度を取りますが, 最後はペアペンダントのおかげもあってプレミアムカードをおとめに渡します. ここではマコトの思想が非常に良く反映されていて, 時間をとても大切にしているマコトだからこそ, 50年という長い年月を経てもクスノキの君が父親のことを覚えていたことに強く感動しているのですね. そりゃ50年に比べたら5分なんて一瞬ですよ. おとめと手を重ねて「ラブは永遠なのです」というシーンも, 時間に厳しいマコトが発したからこそ永遠という言葉に重みがあって, そう言わせたおとめ(と郁代)は素晴らしいと思いました. マコトの(時間に関する)思想というかポリシーは良く分かりませんが, こうやってデザイナーとそれを着る人でお互いに共鳴しあうというか, ただ着こなすのではなく新たなインスピレーションを与えるような, そういう人にデザイナーは自分が仕立てた服を着てほしいと願っているのでしょうね. おとめは偉い!
ところで私がドキッとしたのは, 郁代がクスノキの下で告白して断られたその後を回想して「その後旦那と出会って, 結婚して, 3人の子供を必死に育てて, 巣立って, 旦那を看取って, ふと気が付いたらここで思い出を探してたって訳さ」という台詞です. こういうアニメで, こうして愛しい人の死を子供たちに伝える(意識させる)シーンがあるとは……心の準備が出来ていませんでした(私が単に, そのような台詞はない, という偏見を持っていたということです). 郁代がこのように「旦那を看取って」とさらっと口にした時に, この台詞に凝縮された初恋から今に至る50年を一つ一つ回想して懐かしむ郁代の表情を, まだ若いいちごたちは「しみじみとしている」ことは理解していても, 彼女が過ごした年月は想像し切れない, そういう雰囲気が伝わりました.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第14話 イケナイ刑事♡」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu14/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 11:09:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu14/</guid>
      <description>概要 人気ドラマ「イケナイ刑事」の第3作の追加キャストのオーディションが開催されることになり, 参加を決めた星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭と有栖川おとめの4人. 食堂でいちごとあおいがおとめと蘭にイケナイ刑事の決め台詞を披露していると, すれ違いざまに同級生で実力派女優の神谷しおんから「物真似には負けない」と言われてしまう. オーディションで募集するキャラクターは身体能力の高いボーイッシュな役とプロファイルを得意とする知的な役の2つであること, そしてオーディションではアドリブが重要であることが発表され, あおいと蘭は知的な役, いちごはボーイッシュな役に挑むことに. そんな中, ボーイッシュな役作りのために長い髪をばっさりと切ったしおんの姿に一同は驚愕し, 特にオーディションに向けて気合が入っていたあおいはしおんのプロ意識に焦りを覚える. 何度もドラマを繰り返し視聴するものの, 自分の演技が物真似であることに苦悩するあおいを心配したいちごはあおいを気分転換に夜のランニングへと連れ出し, その際に偶然会った学園長からしおんの役者として生きる覚悟を教えられて2人は刺激を受ける. あおいはプロファイリングに関する下調べから始めて物真似ではない役作りに励み, 本番ではそれを活かしたアドリブを披露して, 圧倒的な演技を見せたしおんとともにオーディションに合格したのだった.
 感想 何かになるというのは本当に難しいですね.
今回のメインキャラクターであるしおんは, スターライト学園に入学したころに周りの人がみな輝いているのを感じて自信を喪失していたようです. しかしながら連続ドラマの「少女」役でその役になりきることができた経験から, 「何者かになる(演じる)」こと自体が自分の転職である, それ自体が自分を「何者か」にするということに気付き, 今話で明らかになるような高いプロ意識を持つに至ったのでしょう. 彼女の, 自信を得たいというか「何かになりたい」という強い渇望は役者向きであると思いました. そう思えば, 単なる物真似でオーディションに合格しようとするあおいといちごにちょっとした反感を抱くのも頷けます(彼女はそうした遊びではなく真剣に挑んでいる人もいるということを伝えたかったのだと思います. それにしてももう少し伝え方があると思いますが……). しかししおんも蘭のように打ち解けると年頃の少女らしい優しい一面もあるようで, オーディション後にはしおんのほうからいちご達に歩み寄っていましたし, 素直にあおいの演技を褒めていました(し, いちごの天性のアドリブ(?)も楽しかったと言及していました). しおんは今後も出番があるのでしょうか? 特に役者以外のアイドル活動をしおんがどのようにこなしているのかが気になるので楽しみです.
蘭とあおいが「いちごは(何をやっても)いちご」と言うように, いちごの性格は行動にそのまま表れているので, もしかすると演技は得意ではないのかもしれません. 演技する役がいちごの性格とマッチしていれば良いのかもしれませんが……. いちごはいちごそのままで周りから好かれているため, 何かの演技をするといった経験をそもそもしたことがいないのかもしれません. この点はしおんとは真逆で, しおんの演技の上手さは彼女自身が空であると感じていること, 空の器である自分に演じたいキャラクターを満たしてゆくことでそのキャラクターに同化するという意識を持っている点にありますが, いちごはそのままが既に器から溢れており, もはや何かを演じるという余裕は今はまだないのかもしれません. 第8話の導入でいちごが演技の小道具を返しに行くシーンがあったように演技の授業はあるのでしょうから, これからいちごもいつもの自分とは違う役を演じる回があるかも……?
蘭がアンニュイな表情で「(弱みを)見せられないだけ」というシーンは, 蘭は周りからの印象に応えようとして取り繕っていた部分があるということを思わせて印象的でした. 蘭についてはいちごやあおいと出会うことでそのままの自分を認めてくれる友人を得た一方で, そういう日常の演技(いわばキャラ作り?)がもしかしたらドラマの演技には活かされるのかもしれません. 蘭が気配りのできる人であるがゆえの悩みですね. こういう表情をあおいに見せたのも, 蘭にとっては素晴らしい成長なのだと思いました.
15話以降も楽しみです. ついにおとめちゃんもプレミアムカードをゲットする日が……?
 その他(箇条書き) ・いちごとあおいが一つのベッドでドラマを見ているシーン, なぜか修学旅行を思い出しました. 確か蘭の部屋を初めて見たいちごとあおいが3人で一緒の部屋なら毎日が修学旅行みたいと発言した記憶があり, その影響でしょうか. それにしても最高の空間が構成されていましたね.
・ところでしおんのジャージはあおいと同じ水色ですが, やはり「テーマ(クールとか, キュートとか?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第13話 カロリーの悲劇!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu13/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 19:05:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu13/</guid>
      <description>概要 正月を迎え帰省した星宮いちごはご飯やお雑煮を食べ過ぎて正月太りしてしまう. いちごの体型を見た親友の霧矢あおいは驚愕, 紫吹蘭は絶句し, 可愛いものが大好きな有栖川おとめは太ったいちごにマスコット的愛嬌を見出していた. そんな中, 担任のジョニー別府がホームルームで一週間後に開催されるニューイヤーシャイニングガールオーディションの参加者を募る. あおいはいちごのやる気と体型を戻すために無理やりいちごをオーディションに参加させる. 何でも後回しにして体型を戻そうとしないいちごだったが, あおいと蘭に一喝され, 神崎美月とすれ違った際についに自分のふがいない姿勢に気付き, 実は正月に油断して太っていたあおいと蘭と減量トレーニングに取り組んで無事オーディション当日までに体型を戻すことに成功する. しかし正月太りの反動か食べ物を制限し過ぎてしまっているいちごの姿に気付いた清掃員の涼川直人はいちごにさりげなく焼き芋を渡す. 一時は食べることを躊躇っていたいちごだったが, 偶然会った美月に自身も自分を甘やかすことがあると打ち明けられ, いちごは自分へのご褒美として焼き芋を頬張る. 焼き芋で元気をチャージしたいちごは無事オーディションを勝ち抜き, あおい, 蘭, おとめと共にドラマのオーディションに挑むことになったのだった.
 感想 太ったいちごも可愛い, しかしアイドルなのでそのままでいることは難しいのですね.
しかしこの話, 私はいちごがここまで堕落するだろうかと疑問に感じてしまいました. もちろんいつもであればあおいや蘭から刺激を受けてアイドル活動に邁進しているので, 彼女たちのようないちごのお目付け役を果たす人がいなくなってしまったこともあったでしょう. しかし太ることはあれど, 性格があそこまで変化するというのはあり得るのでしょうか……ちょっと私のなかのいちご像との違いを感じました. 運動では直ぐに疲れて座り込んでしまい, 人一倍ご飯を食べ, 二言目には「明日から~」と言い訳する姿を見て苦笑いしていたのですが, 蘭とあおいもそうだったようで, その後の筐体の前での一喝に繋がります. 今までは欠点が先行して提示され, それを克服してゆく道程でいちごが様々なことをあおいや蘭, あるいは美月らから学んだり, 自分で気付いてゆく, という道筋が一貫していましたが今回はいちごが成長して既に学んでいることを忘れてしまい, それを再び思い出すという形でした. いちごも編入して月日が経ち, 編入のブランクに追いつくために人一倍努力し, たくさんの新しいことをスポンジのように吸収してきたことと思います. これからは新たに学ぶことの総量が減り, 今話のように大切なことをいつの間にか忘れてしまい, それを思い出す, という回も出てくるのかもしれません. 私のなかのいちご像との不一致を感じた一方で, 展開自体はとても良かったと思います. 「忘れて, 思い出す」という営みはあらゆる人に共通していて, 大切なのは「その都度原点に立ち返る」ことだと思います. 時として無限に後退しているのではないかと不安になりますが, その不安という負荷は正しいことをしているからこそ生じるもの, 深海の水圧, メイドインアビスの上昇負荷のように, 真理の追及には代償を必要とすると割り切っています1. いちごの場合は, 蘭に以前の自分の姿を指摘され, 美月という自分がアイドルを目指すに至った「原点」の姿を見ることによって大切なことを思い出せたのですね! しかしこういう「忘れて, 思い出す」話は1クールのアニメではなかなか見られない良い話だったのではないかと思います. いちごが来年は正月太りをしないことを願っています(でも, 忘れても大丈夫).
結局, いちごが筐体にカードをセットしても衣装が着られなかったのは何故なのかを備忘録として整理しておきます. あおい曰く「アイドルにとっていちばん大切な気持を忘れているから」で, 蘭曰く「アイドルとして輝きたい」という意志だそうですが, 筐体はそういう機能もあったのですね……私もいちごが推測したように「サイズが合わなくなった」のかと思いました(そういう理由は余り宜しくないですね). しかし確かに, アイカツ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第12話 We wish you a merry Christmas!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu12/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 21:53:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu12/</guid>
      <description>概要 今日はクリスマスイブ. スペシャルクリスマスイベントと並行して夜遅くまで行われる寮のクリスマスイベントの実行委員に立候補した星宮いちごは料理の準備や会場の飾り付けに奔走する. そんな中, クラスメイトの中山ユナが浮かない顔をしているのを見つけたいちごは, 彼女からNYにいる両親が来日してクリスマスを過ごすはずだったが仕事で来れなくなってしまい, 毎年NYで一緒に見ていた大きなクリスマスツリーのことを思い出していたと聞く. いちごはユナのために巨大なクリスマスツリーを準備することを約束し, クリスマスイベントに出場するいちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭そして有栖川おとめの4人はクリスマスイベント前の特番を撮りに来たTV SKYプロデューサーの井津藻見輝と共にいちごが大きな木を見かけたというエンジェルマウンテンに向かう. 吹雪く山で巨木を切り倒し, 巨木をソリにして雪山を滑り降りた一行はAngely Sugarの植木屋の助力によって無事学園にツリーを準備することが出来た. その始終は特番で放映され反響を呼び, いちごたちのクリスマスイベントのライブは大成功に終わった. 一方, ユナもいちごたちが準備したクリスマスツリーの下で来日していた両親と再会し, クリスマスイブを共に過ごすことが出来たのだった.
 感想 アイドル達が巨木を斧で切り倒す貴重なシーンを拝見することが出来ました. 本当にありがとうございました.
今回は以前からクラスメートとして何度か(台詞はありませんが)登場していたユナにスポットが当たった回でした. それにしてもいちごちゃんの「困っている人を放っておけない」という性格は徹底していますね. 私は困っている人にまず手を差し伸べようか迷い, 差し伸べたとしてもそれが中途半端な助け舟になってしまったのではないかと迷い, どちらにせよ反省と後悔を繰り返しますが, いちごは手を差し伸べるどころではなく全身で抱きかかえるレベルで助けます. いちごとユナは(アニメでの描写になかっただけかもしれませんが)クラスメートではあるもののそこまで親しそうには見えません. それでも, いちごはユナのために雪山に登って巨木を切ってクリスマスツリーを準備したのです. いちごは目の前の事に集中し過ぎてしまって周囲の状況を把握できなくなることがある(例えば第6話のサイン会)ので, 私はいちごが「人に気遣いできる性格」だとは思っていませんが, 一度気遣いをしようと思えば清々しいほどに全力で, 見ていて気持ち良かったです. 精神が浄化されました.
最後に学園長が電話を掛けていちごと美月を年明けに組ませようと思っていると伝えた相手が誰なのかという問題ですが, これはいちごのお母さんでしょうね. 電話口で学園長が美月を「美月」と呼んだのに対していちごをいつも通り星宮ではなく「いちごちゃん」と呼んだことが唯一の根拠です. 学園長がいちごの呼び方を使い分ける理由としては, 学園長がいちごをいちごが編入するよりも前から知っている, ということがまず考えられます. そしてその事がいちごに知られていないことから, 学園長(及び電話の相手)はいちごを幼いころから知っていることが予想され, そのような人はいちごのお母さん以外に候補が見当たりません. 付随してマスカレードの相方の「みや」が星「宮」のみやである, という推測もできますが, これはいくぶん安直すぎますか? それにしてもこのアニメ, キャラクターが人の呼称を適切に使い分けていて素晴らしいですね. 人をどう呼ぶかでキャラクターの距離感が把握できることもあるのでとても楽しいです.
13話以降も楽しみです. 予告のいちご, ちょっとふくよかになっていませんか?
(今回は体調不良のため感想が雑になってしまったので,後日また追記しようと思います……)
 その他(箇条書き) ・いちごちゃんはのり弁が本当に好きなんですね!
・当日に実行委員を決めているの行き当たりばったりですごいですね.
・TV SKYのディレクターの名前が「井津藻見輝(いつも みてる)」…….
・ロングブーツとスカートで吹雪のなかを歩くアイドルたち, タフ過ぎません? 成人男性である井津藻が彼女たちに付いていけなくなるレベルなので, 並みの体力ではないことが窺えます. また斧は相当重量があると思いますが, あれを野球のバットをスイングするような軌道で(しかも巨木に刃が食い込むほどに力を込めて)振るっていることからも筋トレの成果が発揮されている気がします(年末年始に帰省して餅を付くときはいつも木の杵を重く感じますが, 斧は杵以上に重いでしょうね)……と冷静に思っていたところで少女4人と成人男性1人がロープで括りつけた巨木を引っ張り出して腰を抜かしました.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第11話 おとめは誰かに恋してる」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu11/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 09:52:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu11/</guid>
      <description>概要 スペシャルクリスマスイベントの敗者復活戦(リベンジオーディション)に挑むことになった有栖川おとめは, 黒猫を助けに木に登った際に木の枝が折れて落下したところを清掃員の涼川直人に助けられる. それからというもの涼川を目で追いかけてばかりで練習に身が入らないおとめの姿に, 星宮いちごと霧矢あおいはおとめは涼川に恋をしていると推測する. 2人は友人の紫吹蘭に相談するも蘭にも恋愛の経験がなく, そもそもアイドルは恋愛禁止と一蹴されてしまう. しかしながらいちごとあおいはおとめの恋愛を応援することを決意し, 涼川について何も知らないおとめのために涼川の身辺調査を開始する. いちごは駅前で路上ライブをしている涼川に巻き込まれ, 彼がバンドマンであることを知る. 夕暮れの河川敷で涼川に恋をしている友人がいると明かすいちごだったが, 涼川は学園の女子に興味を持っていなかった. そのことをおとめに伝えたところで, いちごとあおいと蘭はおとめから涼川の着用していた猫のシルバーネックレスに恋をしていることを告げられたのだった. 敗者復活戦はおとめが勝利し, 4人でスペシャルクリスマスイベントに出場できることになった.
 感想 前話までからも予想できる通り涼川直人はMORE THAN TRUEのナオだ, ということが(視聴者に)明らかになる回でした. いちごはそもそも前にあおいから紹介されたMORE THAN TRUEのことを憶えていないようでしたね. 涼川が時たまいちごたちに与えるアドバイスは, ミュージシャンとしての立場からのアドバイスだったのでしょうね. このスターライト学園には清掃員として雇用されていますが, そういうアドバイスをさりげなく与えるということも業務に含まれているのかもしれませんね(というか, そもそも学園長やジョニーは涼川がナオであることを知っているのでしょうか?).
同時におとめのたくさんのものに恋をする博愛主義も明らかになりました. あおいが言ったように恋をしている時に世界が輝いて映るのであれば, たくさんのものに恋をするおとめの世界は煌めきに満ちて映っているのでしょうね. また4人の恋という言葉に対する印象の違いを面白く感じました. いちごはまだ知らず, あおいは小学生の頃の記憶を回想し, 蘭は拒否し, おとめはたくさんのものに惹かれる. 4人の性格の違いがそっくり表れているようでしたね. 完全に早とちりをしたいちごとあおいではありましたが, いちごはおとめに感化されたようで, ファンのみんなに恋をすればいいんだと感じたようです.
ところで今回はみんなで手を重ねて気合を入れるシーンに蘭がいちばん先に手を差し出しましたね! 成長……!
12話以降も楽しみです. 斧を持ついちごのサムネイルが既に波乱を予感させますが……?
 その他(箇条書き) ・見返してみると, おとめは涼川に抱えられた際にちゃんと(涼川ではなく)猫のシルバーネックレスに釘付けになっていますね!
・あおいの作成した特訓のメニュー, 最初に目標(おとめがスペシャルクリスマスイベントに出れるように敗者復活戦を勝つ)が提示され, 続いてメニューや, メニューに取り組む際に意識することが書いてあり, とても分かり易いですね. 私も発表をする際に気を付けます.
・その特訓メニューを一緒にこなそうという誘いを断る蘭, 良い……. 合わせなくても良いところは合わせない, この距離感! (実際にいちごとあおいはおとめと一緒に特訓メニューをこなしているようですが, そこに蘭は登場しませんでした.)
・あおいちゃんの初恋のお話しについて, いちごの食レポ(たこ焼きの鰹節を天女の羽衣と評した回参照)でもそうでしたが, 急に語彙が大人びるシーンがありますよね.
・スターライト学園の外に出るためにはジョニーの外出許可(署名)が必要なのですね.
・いちごとあおいの私服が可愛い(下の句)
・ところであおいはたまに眼鏡を掛けますが, ふだんはコンタクトなのでしょうか?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第10話 虹色のおとめ」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu10/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 19:48:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu10/</guid>
      <description>概要 遅刻しそうになり校舎へ駆ける星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭の3人は, 噴水に架かる虹に触れようとして噴水に落ちてしまった天然少女・有栖川おとめと知り合う. おとめは第17回全国ポップガールコンテストのグランプリに輝き, 多数のCMにも出演している実力者だった. そんな中, 担任のジョニーからクリスマスイブの夜のスペシャルクリスマスイベントのためのオーディションがトーナメント形式で行われることが発表され, 一回戦のいちごの相手がおとめであることが判明する. おとめと戦えることを喜ぶいちごだったが, おとめが自身の天然を自覚して見えない所で他人より何倍も努力を重ねる「努力の人」であることを知り発奮する. トーナメントではいちごがおとめにか辛うじて勝利したが, いちごの勝利を喜んで讃えるおとめの目には涙が浮かんでいた. そこへ学園長(とジョニー)がやって来て, おとめに敗者復活戦の存在を告げるのだった.
 感想 業を感じています.
有栖川おとめは2つの大事を背負ってこのアニメに新たな展開をもたらしました.
まずはキャラがいちごと被っているという点です. これはあおいや蘭, そしてジョニーによって言及されていました. 2人ともいわゆる天然, 天真爛漫で, 普通なら挫けるような場面でも挫けない……. 当たり前ですが, アイドルを目指す女の子は(少なくともスターライト学園というこのアニメの舞台では)沢山いて, それぞれ個性はあれど, 大まかに分類して「似通っている」人がたくさん居ます. 実際にはおとめには陰で人一倍努力したり, 本番前には緊張したりする繊細な一面があり, いちごとはもちろん異なるのですが, それでも「キャラが被る」と親しい人から(!)判断されるのです. お恥ずかしい事ですが, 私にはこういうアニメでは「個性は重複しないもの」という暗黙の了解が刷り込まれていて, こういう似通った(と判断される)個性同士が競るということが起ころうとは全く想定していなかったので大きく心が揺さぶられました. 彼女たちはこのアニメにおいてはあくまでメインキャラクターとしてスポットライトを浴びる立場にありますが, 全体のなかでは星の数ほどいるアイドルの数人に過ぎないと考えると, 美月と蘭が口を酸っぱくして言う厳しさの片鱗が少し分かった気がします.
私は全くの門外漢ですが, 現実(のアイドル)にも同様の事情はありそうですよね. お茶の間に「その人そのもの」を認めてもらえるようなアイドルというのは本当のトップアイドルだけで, それ以外は多くの場合では属性や肩書を一瞥しただけで判断されてしまうでしょうし, それらが「期間限定」――現役高校生, 有名大学生, etc――であれば, そのアイドルは自ら売り出すための期限を設けるという宿命を背負っているようにも思えます. インスタグラムのタグがやたらと多いのにも関わらずいいねの少ない投稿のようになってしまう過剰装飾された自分の重みも自己嫌悪を誘発しそうです. 何より個性を属性に依ろうとすると, どの属性にも自分を上回る人がいるわけで, どこに行っても行き止まりに感じ, オーディションに不合格になれば原因の分析を忘れて自己が否定されたとばかり捉えてしまいそうで……こういう現象は身に憶えがありますね. 少なくとも私たち(私はアイカツ!の)ファンは, アイドルその人を応援するように努めたいものですね.
次に2点目ですが, おとめは「負けて悔しい」という感情をこのアニメで初めて直接的に表現した女の子だと思います. そもそもいちごは第2話の感想でも言及したように, 勝負に負けたり, 他人と比較したりすることによって生じる悔しさを未だに知らないかのようなそぶりを見せます. その背後には, 美月に友人と一緒にあがって行けるとは限らないと言われようとあおいや蘭と一緒にトップアイドルになることが目標であり, その過程で生じる競争は3人全員を引き上げるものなのだから個人の敗北には意味がないとでも言うような余りに真っすぐな思想が透けています. 一方で芸歴の長い美月や蘭はアイドルとして生き抜くことの厳しさを知っており, 新人のいちごには, いちごの真っすぐな願望が必ずしも達成され得ないという示唆――彼女たちも元々は「真っすぐ」であったに違いありません――を何度も与えています. 幾度となく悔しい思いをしているであろう美月と蘭については, 今までどちらかというと大人びた側面が強調されおり, 悔しさをあからさまに表出するということは(彼女たちの性格を考えても推察できる通り)一度もありませんでした. しかし, おとめは初登場のこの回でいちごに敗れ涙したのです1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第9話 Move on now!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu9/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 20:58:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu9/</guid>
      <description>概要 学園が定期的に開催し, 生徒の成長度合いをはかるスペシャルオーディションにチームを組んで出場することになった星宮いちご, 霧矢あおい, 紫吹蘭の3人. 前話で激闘を演じた蘭のライバル・三ノ輪ヒカリからスペシャルオーディションに勝つためにはプレミアムカードが必要と言われ, 3人は担任であるジョニー別府にプレミアムカードを持つ各ブランドのトップデザイナーとの面会できるよう頼み込む. 結果, あおいと蘭はそれぞれお気に入りのブランドであるFuturing GirlとSpicy Agehaのトップデザイナーと会ってプレミアムカードを手にするも, いちごは前日までにトップデザイナーと会うことが出来ずにいた. しかしオーディション当日にAngely Sugarのトップデザイナーである天羽あすかに会えることになり, 山の上の天羽の元へ断崖絶壁を登って無事に辿り着く. その気概に感動した天羽から無事にプレミアムカードを受け取ったいちごはオーディションの出番にぎりぎり間に合い, 3人で神崎美月のMove on now!を披露してスペシャルオーディション合格を果たしたのだった.
 感想 高速エレベーターがあるのに道を間違え断崖絶壁を登ってゆくいちごを, 私はただ見守ることしかできなかった――
少女向けのアニメにはたまに(訂正: たまに, ではなく, けっこうあります)こういう狂気的なシーンがありますね. それにしても, 断崖を道具もなく素手で, しかもあのロングブーツを履いたままという山野井泰史さん1も卒倒するレベルの無謀な登攀を試みるいちごと, 控室で「高速エレベーターもあるし, まさか壁を登っているはずはない」と会話するあおいと蘭が交互に映るシーン, めっちゃ面白かったです.
この段落は冗談よりなる余談です: 天羽が登攀を成功させたいちごに「今はエレベーターもある」と言っていましたが, それでは過去はこの崖以外に行き来する方法はなかったということなのですか……? しかも笑いながら「登って来た人なんて久しぶり」とは, これはもしかすると過去に重要な人物もあの崖を登ったという伏線かもしれませんが, それにしても天羽が赤ワインで満たされた大きなグラスを片手に, モニターに映った断崖を滑って落ちてゆくアイドル達を恍惚とした表情で眺めている, そういう情景を想像してしまいますね, カイジの鉄骨渡りかな? そして落ちてゆく少女たちを見て, 天使は誰の前にでも現れるわけじゃない, 彼女たちには羽ばたこうとする努力が足りなかったから落ちたのだ, 従って私のデザインした服を着る資格はないと微笑み, グラスを傾ける――. 「ぶっちゃけ死にかねない(ﾜﾗ)」って, えぇ……
蘭は素直な感情表現や知り合いの手に触れる等のボディータッチが苦手であることを示す下りが何回かあったので, 最後, 学園長にスペシャルオーディションに合格を言い渡されてみんなで抱き合って喜ぶシーンは涙なしでは見れませんでした(オーディション前に手を重ねるシーンも同様). いちごのこともちゃんと名前で「いちご」って呼んだし, これで蘭のいちご, あおいとの距離が縮まりそうですね. 周りの人は蘭に対してクールという印象を持っており, 彼女の恥ずかしがり屋な部分もその印象を加速させているのですが, こういった同年代の女の子らしい行動が段々と人前で出来るようになると彼女の新たな, ヒカリ曰く以前とは変わった一面が見られて幸せです. あおいといちごは長い付き合いなので何度も抱き合って喜び合っていましたが, 蘭が加わらないのは恥ずかしいだけではなく, 付き合いの長いあおいといちごの距離感とどう付き合ってゆけば良いのか悩んでいた部分もあったのではないかと思います. 3人で抱き合ったシーンは, 蘭がいちごとあおいを完全に信頼したというあかしなのではないでしょうか.
ところで, プレミアムカードの3Dモデル, クオリティが格段に上がっていませんか? (気のせいでしょうか?)
天羽については散々な印象を抱きましたが, それにしても一目でいちごの才を見抜いたのは凄いなと思いました. 断崖を登ってきたということがいちごが「頑張れる人」であることを示しており, Angely Sugarを着て欲しいと思える人物像にぴったりだったのでしょう.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第8話 地下の太陽」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu8/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 09:01:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu8/</guid>
      <description>概要 いちごとあおいが編入してから一度も登校していなかった話題の地下アイドル・三ノ輪ヒカリが, ネットライブツアーを終え初めてクラスにやってきた. いちごとあおいの親友・紫吹蘭は, 毎年恒例のセンセーショナルスチューデントオーディションではいつもひかりと一騎打ちとなって敗北していた. 「本物」と認める長年のライバル・ヒカリに勝つため, 蘭はいちごとあおいが見たこともないほど自分を追い込んでゆくが, いちごとあおいの応援もあって蘭は笑顔を取り戻す.　ヒカリにとってのファンのような存在であるいちご・あおいの為にも頑張ろうと思うようになった蘭の変化をひかりは喜び, 白熱した二人のオーディションは引き分けに終わった.
 感想 6, 7, 8話でそれぞれいちご, あおい, 蘭の回でした. 蘭の長年のライバルであるヒカリはファンのことを何よりも第一に考えています. ライブだけではなく自分の練習すらもファンの為にあると考えており, 地下スタジオでのダンス練習をのぞき見していたいちごとあおいにそれで怒るほどです. ヒカリのネットライブを見たいちごとあおいは, 彼女自身の熱の籠ったパフォーマンス, そしてそれを感じるファンたちの熱狂のなす一体感にヒカリのアイドルとしての思想を垣間見ます. いちごは以前に画面の向こうのファンを意識することを学ぶ回があったので, このヒカリのライブはとても刺激的だったでしょう. 第6話のサインの回で, ライブは双方向的で, 自分のパフォーマンスを発揮することだけに気を取られていては客を楽しませることはできないことに気付いたいちごだけに, ヒカリのライブの一体感には感動するものがあったのではないでしょうか.
蘭に対しては「8時以降は食べない」等の決まりをきっちりと守り, 規則正しく, 外れたことはしないという印象がありました. その印象の通り, 蘭は初めはいつもベストを尽くしているのだからオーディションがあるからといって特別なことはしないと発言します. しかし一方で, ヒカリに勝つためはいつも通りでは駄目だということに気付いており, 落ち着かずに外でダンス練習をしていました. いつも通りの事ばかりをしていてはいつも通りのことしか起きない(例年と同じ敗北という結果に終わる)ことに気付き, そして(第6話の感想でも言及したように)いちごとあおいと出会ったことによって普段のルーティンから外れた事も段々とするようになり, いつの間にか変化することを厭わなくなっていた. それが昨年までの蘭との決定的な違いです. またいつもなら自分をより追い込んでしまっていたであろうところで, いちごとあおいの特製ドリンクやそれにまつわる雑談のおかげで程よくリラックスも出来ていました.
ヒカリにとってのファンのような存在が自分にとってのいちごとあおいだと蘭は言いました. 以前までは蘭はおそらく自分を追い詰め, ファンを楽しませることについてヒカリに遅れを取っていたのでしょう. しかし今年の蘭のパフォーマンスはヒカリが「火傷しそうになった」と称賛したようにその点が克服されていました. 蘭も画面の向うに居る人に対して演技ができるようになったのです. 毎年敗北していたヒカリ相手に引き分けに持ち込むまでに成長したのは, 他ならぬいちごとあおい(=ファン)のおかげでしょう. しかし, ヒカリもレアカードを使った蘭と引き分けるとは相当の実力の持ち主ですが, 今後も出番があるのでしょうか……?
9話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・これは以前から言及しようと思っていたのですが, クラスメイトで, 髪は銀髪のウルフヘア(で合っていますか?), 前髪を留めてそこに青のメッシュを入れている, あの女の子とてもかっこいいですよね. 確か何度か真っ白い制服を着ていたと記憶しています. どうやらあの女の子の名前は柴田七海というようですね. (ネタバレを避けるために極力アイカツ関連を自主的に検索することは避けていますが, 今回はどうしても知りたかったのでお名前だけ調べました.)
・蘭, そのスカートの丈でベンチで足組は宜しくないのでは……? (女子高らしくはありますね)
・ドリンクに焼き肉をいれようとするいちご……
・やはりジョニーのあのルー大柴めいたキャラは演技なのですね! いつか彼の過去についても明かされる日が来るのでしょうか.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第7話 つぶやきにご用心」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu7/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 15:46:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu7/</guid>
      <description>概要 歴史あるPONPONクレープのキャンペーンガールを決めるオーディションで絶対に勝ちたい霧矢あおいは, インターネットやキラキラッターというSNSで情報収集を始める. PONPONクレープのオーディションと同日にVIVID GIRLオーディションを控える親友の星宮いちごは, 同じく親友で実力者の紫吹蘭もキャンペーンガールオーディションに出場すると知ってからますますインターネットで情報収集を重ねて我を失ってゆくあおいを心配する. オーディション当日, あおいはスターライト学園清掃員の涼川直人に「紫吹蘭は他人の真似をしない」と言われ, 「今のお前に使えこなせるかな」という言葉と共にFuturing girlのレアカードを渡される. あおいは控室で不安を募らせ, 一時はいちごとのキラキラッターでのやりとりで自身を取り戻すが, 蘭が最高得点を取った際に不安は最高潮に達する. その時, いちごがオーディションを早めて貰って終え控室にやってきた. いちごに抱きしめられながら気持ちを伝えられてあおいは自信を取り戻し, 無事オーディションに合格した.
 感想 今すぐインターネットを辞めろ
今回は珍しく(?)あおいが取り乱す回でした. 実力者の蘭が同じオーディションに出場すると知り, 相手より優位に立とうとインターネットやキラキラッターを通じて情報収集をするうちに自分を見失い, 果てはオカルティックな置物にまで手を出す始末. あのあおいがこれだけ取り乱すのですから, あおいは本当にPONPONクレープのキャンペーンガールになりたかったのですね. 確かに「藁にでも縋りたい」感情は理解できます. あおいも努力はやるだけやっているのでしょうし, あとはいかに自信を付けるか, 当日に実力を出し切れるような精神を作っておくかという問題だと感じていて, これをあおいは外に求め, 一方で蘭はおのれの内に求めたのでしょう.
あおいはおそらく不安の要因は全て潰してしまいたいと思ってしまう性格なのではないでしょうか. しかし, SNSではたくさんの情報, 例えば色々な人気アイドルの練習方法が流れてきて, それが出来なかったら, 出来るまでやらなくてはと思ってしまう(深夜に平均台で練習していたのが良い例です). SNSにのめり込み過ぎると, そういう, 物事を全て相手よりも優位に進めようとする姿勢が無意識のうちに身についてしまうという自戒があって, あおいもそのような心境だったのではないかと想像しますが, そこでちゃんといちごにキラキラッター上で弱音を吐くことができたというのが何より偉いです. あおい自身が冒頭でキラキラッターはキラキラしたことを呟いて反応を貰うSNSと言っていましたが, その認識をここでは改めているのですね. そしていちごは友人の為におそらく無理を言ってオーディションの出番を早めて貰ってあおいのいる控室に駆けつけ, 抱きしめることであおいが外に求めていた自信を与えました――いちごには人に自信の種を撒く, そういう魅力があります(この自信が本当に内に芽生えたものなのか, という問題はあるかもしれません). 抱き合って感じるいちごの温もり! 不安なときはどうしてか温かなものに触れるだけで良いんですよね. いちごはそれを心で知っているように思いました. 今日もいちごとあおい, それと蘭の友情に感謝します.
8話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・今更ですが, ジャージは色が選べる仕組みで, それぞれ着こなし方に特徴がある, というのは良いですね!
・あおい「頼んまります」←この台詞で救える命, ここにあります
・あおいちゃんのキラキラッターに山をアイコンしているひとが「全力で応援しる!!!」とリプライしていますが, この安心感, そして何より悲壮感……. この人, あおいちゃんが控室にいて不安に押し潰されそうなときもTLに居ますね……えぇ……
・あおいちゃんがVIVID GIRLオーディションに参加しようとしてアイカツフォンを見つけられなかったのは, その後, PONPONクレープのキャンペーンガールを決めるオーディションが同日であると判明するので伏線と言えば伏線なのですね.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第6話 サインに夢中!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu6/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 08:51:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu6/</guid>
      <description>概要 紫吹蘭との雑誌のモデル撮影の際, 自分がサインを持っていないことに気付いた星宮いちごは, 親友の霧矢あおいと共に担任のジョニー別府に翌日までに自分のサインを作るという宿題を課される. 蘭のアドバイスを受けてサインを完成させた2人だったが, 余りに複雑ないちごのサインにジョニーはスピードの重要性を説いて作り直しを求める. いちごは厳しい特訓の末に従来のサインを10秒で書けるようになった. 後日, いちごの実家の弁当屋で突発的にサイン会を行うことになったいちごとあおいだったが, いちごはサインを書くことに集中するあまり自分に会いに来たファンとの交流を疎かにしていることを蘭に指摘される. サインより目の前のファンを大事にするということに気付いたいちごは, ジョニーに勧められたサインペンのオーディションに無事合格するのだった.
 感想 言われてみれば, サイン会で貰ったサインを見る度にその時の会話を思い出すでしょうし, そこで勇気を出して話しかけたのに返事を貰えなかったら悲しいでしょうね. 私はいかがわしい漫画のサイン本でしかサインを貰った経験がないので想像でしかありませんが, 御朱印集めをしている時の私も同じような感情なのではないかと思います(アイドル=寺社仏閣でサイン=御朱印, これでいいのか……?).
今回は前回と同様に一つのことに集中し過ぎて大事なことを忘れてしまったいちごに, 蘭がアドバイスをあげる, という流れでした. いちごはどんどんアイドルらしくなってゆきますね(私は実際のアイドルがどういうものかよく知りませんが, このアニメにおけるアイドルらしさは分かる気がします).
蘭はモデル撮影で被写体として撮られることにも慣れており, 他人への気配りが上手で, 他人にどう見られているか, また他人がどう思っているかを察知できています. その一方で, みかんを「爪が黄色くなるから」という理由で断ったり, 8時以降は食事をしないことにしていたり, 自分自身を貫いています. これがクール……! 気配りが上手だと, 他人に合わせたほうがその人が喜ぶ状況が多く発生していることに気付いてしまうので頼まれ事を断るのが自然と難しく感じるのではないかと思います. それでも蘭は自分の域を保っていて, あおいといちごもそれを無理に侵すことはしません. その証拠にみかんをあのような理由で断られても2人は何の反応もしていないのです. 時には蘭の両肩を掴んで引き留めるあおいといちごではありますが, 蘭もそうして引き留められることがまんざらではなさそうで, そうやって引き留められることで, 蘭もふだんの自分ならしない(避けている)経験をすることができるようになっているかもしれませんね. 良い関係!
7話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・ちゃんは止せって!と蘭が言うたび救われる命がここにあります.
・あおい「萌え……」
・先生, サインの感想にpoison, destroyってどういうことですか……?
・特訓で強制ギプスを装着するアイドル, これまでに幾度となく見ている気がしますが, もしかしてこれはお約束ですか?
・蘭, 前から思っていましたがまず育ち(生まれ?)が良さそうですね.
・みかんを「爪が黄色くなるから」と断る蘭, 流石のプロ意識というか, こういうモデルの意識を初めて知りました. 言われてみればそうなのでしょうが, 文字通り爪の先まで意識が行き届いている……
・断る蘭の両肩をがっしと掴むいちごとあおいのシーンももう定番ですね.
前話の感想でも述べましたが, アイカツ!のしゃべるLINEスタンプと通常のスタンプを購入したところ, まだ知らないアイドルがたくさんいました. たぶんスタンプの台詞はそれぞれの決め台詞や口癖になっているものと思いますので, 少し先取りした気分です. 本編で彼女たちを見ることを楽しみにしています!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第5話 ラン!ランウェイ!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu5/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu5/</guid>
      <description>概要 勝てば人気ファッション雑誌のモデルになれるファッションオーディションに出場するためのくじ引きであたりを引き, 2人1組でオーディションに挑むことになった星宮いちごと「美しき刃」の渾名を持つ少女紫吹蘭. 近寄りがたいオーラを放つ蘭の足を引っ張らぬよう, いちごは親友の霧矢あおいと共にモデルの練習に励む. 本番当日, 自分がオーディションに合格することや蘭に迷惑を掛けないことばかり考えているいちごに, 蘭はファッションショーはたくさんの裏方により支えられていること, あくまで服が主役で「この服を着てお出かけしたいと思ってもらう」ことが大事だということを教える. 沢山の人に支えられて舞台に立つことができると知ったいちご. 蘭と事前に合わせる練習をしていないにも関わらず息の合ったパフォーマンスを披露し, 無事にオーディションに合格した. いちごの影響なのか蘭も過去のとある出来事から吹っ切れ, 久しぶりに仕事以外で笑顔を見せ, あおいといちごにはクールな印象とは正反対の素顔を見せるようになったのだった.
 感想 光あれよ (蘭ちゃんの照れ顔) 蘭は今までにも少しずつ登場していました(OPにはがっつり出ていたので3人目のメインキャラクターであることは明らかでした)が, 今回が初のメイン回でした.
前話では画面の向うにはたくさん応援してくれる人がいることを実際にファンに出会って学んだいちごでしたが, 今回は舞台を支える裏方の人がいることを知った回です. アイドルというのは本当にたくさんの人の思いを背負っているのですね. また, 今回は「ファッションオーディション」でランウェイを歩くということもあって, 蘭はあくまで服が主役である――彼女の言葉を借りれば「あの服を着てどこかへ出かけてみたい」と思わせることが大事であるという指摘は, トップアイドルを目指す一心で自分の事しか見えなくなっていたいちごには良い薬になったかもしれません. やはり, モデル歩きしかり, 自分のパフォーマンスを向上させようと考える余り, その姿が周りからどう映っているか全く考えられない状態に陥ってしった時にそれを諫めてくれる親友がいるのは素晴らしい事です. 自分がけっこう壊滅していても, ゆっくりと壊滅してゆくので, アハ体験の問題のように自分自身でその変化に気付けないことが多いです.
蘭は芸歴=年齢なだけあって芸能界の厳しい現実を良く知っているのでしょう. 彼女のルームメイトがアイドルを諦めて学園を去ってしまったのを間近で見ているために, 在りし日の自分たちと重なるいちごとあおいのことを編入当初から気にかけていたのでしょうね. だからこその今までの話で何度もいちごとあおいを遠巻きに観察しているシーンがあったのだと思います. 今回の指摘もそうですが, とにかく優しい……! 今まではアンニュイに窓の外を眺める描写等, 孤独を強調するシーンが目立ちましたが, 一方でこうやって気配りをしていた, こんな優しい子おりますか! (ということは, いちごとあおいにも思いました.) そして学園を辞めてしまった(であろう)ルームメイトも, 街なかで蘭のポスター(スクリーン, または垂れ幕?)を偶然見かけ, それぞれの道で頑張ろうねと微笑みます. もしかしたら, 彼女は同室の蘭が活躍する姿に辛い思いをしたこともあったかもしれませんが, 最後には蘭の姿が彼女に勇気を与えました, 彼女の前途の幸多きことを願わずには居られません.
さて, これでメインキャラクターは全員そろったのでしょうか. これからはおそらくこの3人でユニットを組んでオーディションに挑むことが増えてゆくのでしょうか. これからも3人でお互いに大切なことに気付かせ合う, そういう関係を期待しています.
6話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・こちらの予測を多少超える展開があり, 私たちが頑張ってそれぞれ解釈して良いと感じるところまで解される(痒いところが手の届く場所にあったので擽るといったような), そういう流れが最近のよいアニメやゲームには多いように感じていますが, アイカツ!にはそういうことが一切なくて驚いています. このアニメにある純粋さは私のようなつまり(悪い意味で)「訓練された」視聴者の目を清めます. 私が環境の変化からほとんどアニメを観ることができなくなり, そういう見方から自然と距離を取ったこともあるかもしれません.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第4話 Oh! My! Fan!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu4/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 14:44:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu4/</guid>
      <description>概要 霧矢あおいはある日, 担任のジョニー別府から自分宛てのファンレターを初めて受け取る. あおいと一緒にたこ焼き屋のキャンペーンキャラクターを決めるオーディションに出場することになった星宮いちごも, 前回のオーディションでの失敗を繰り返さないために足腰を強化しようと公園でランニングをしていたところ, 偶然に自分のファンだという少年太田駆に出会う. オーディションで転倒しても直ぐに立ち上がった姿を見ていちごのファンになったという太田は, 陸上競技でスランプに陥っており, 陸上部を辞めようと考えていた. しかしながらいちごやあおいとランニングを共にし, 彼女たちが頑張って陸上部である自分のペースに追いつこうとする姿を見て走る楽しさを思い出し, 陸上を続けることを決意する. あおいといちごがたこ焼きのオーディションに合格した同日, 太田も陸上の大会で自己ベストを更新して予選を突破したのだった.
 感想 いちごは導入にて, カメラに表情を作りポーズを取る練習で担任のジョニーに「微笑むのはカメラにではない, カメラの向う側にだ」と注意されます. 今話は, いちごがその言葉の意味を自分のファンである太田との交流を通じて理解するという回でした.
トップアイドルを目指す競争と同じように, 太田も陸上部の激しい競争――寮で暮らしていることからして, かなりの名門なのではないかと想像します――のうちに不調に陥り, 陸上そのものの楽しさを見失っていました. 私もそういう競技のうちの競争という要素に傾倒し過ぎるきらいがあるので共感できますし, 同時にそのような状況でいちごのような人を見て競技そのものに対する純粋な楽しみを再発見することについても「俺も俺も!」となりました.
いちごが太田の走るペースに追いつけず諦めかけた際には, 前話で美月が深夜に激しいダンスレッスンをしていた姿が目に浮かび上がります. トップアイドルになるためには美月以上の努力をしなくてはならない. そう決意したことを思い出した彼女は歯を食いしばってペースを上げます. その姿を見た太田も, きっと予選会で走る時にはいちごが頑張って自分に食らいつこうとする様子が思い浮かんだことでしょう. こうして美月, いちご, 太田, とひとの熱が伝播して行きます.
そうしていちごは, 自分の気付かないうちに自分の姿が(しかも, 自分が「失敗している」姿ですら!)太田を含めて色々な人, すなわち「カメラの向う側にいる人」に良い影響を与えているのだ, ということを学びます. 誰かの応援で彼女たちが頑張り, また彼女たちが歌う姿を見て誰かが頑張るという循環に彼女が気付くシーンを見て, 私は今までほとんど応援している人々に対してはどちらかといえば「影ながら応援する」という姿勢を保っていましたが, たまには文章等で感謝の気持ちを伝えたりするのも良いかもな, と思いました. 私だけ活力を頂いていても善は巡り得ないのかもしれませんね.
5話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・黄金のたこは銀だこが元ネタでしょうね.
・太田の下の名前が駆(かけると読むのでしょうか?)であることはEDで知りました.
・紫吹蘭さんのメイン回がそろそろありそうですね!
・掲示板にオーディションの情報があるの, 大学の就職情報の掲示板みたいですね.
・いちごが美味しそうにたこ焼きを頬張る様子の作画が良い
・オーディションに合格が決まったときのいちごとあおいの抱き合う姿が良い
・あおいの「はじめてのファンは私だから」という台詞は, 冒頭の「いちごにも知らないうちにファンができていたりするかもね」を意識しているのかもしれませんが, 独占欲が漏れ出ていて良い
・良い
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第3話 あなたをもっと知りたくて」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu3/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 11:52:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu3/</guid>
      <description>概要 星宮いちごとのオーディションに勝利した霧矢あおいは, トップアイドル神崎美月の臨時マネージャーとなる. 一方でいちごはあおいと美月, そして美月の担当マネージャーである月影ほのかを尾行したが直ぐにばれ, ほのかに叱られるも美月の好意によって臨時マネージャーとなることができた. 歌, 情報番組のコメンテーター, バラエティーのゲストと多種多様な仕事を全て完璧にこなす美月の姿を間近で目撃し, いちごとあおいは彼女の才能に驚嘆する. しかし, 仕事が終わった深夜に激しいダンスレッスンを積む美月の姿を目撃し, またほのかから彼女が空白の一年間で過酷なトレーニングを積み重ねてきたことを知らされ, 彼女の完璧さは努力によって培われたものと知る. いちごとあおいはトップアイドルになるためには美月以上の努力が必要であることを痛感するのだった.
 感想 今話のテーマは才能でしょう. レコーディング, 情報番組のコメンテーター, バラエティー番組のゲスト, モデル撮影, 歌番組でのライブと全ての仕事を完璧にこなす美月を間近に見て, いちごとあおいは才能という表現を連発します. しかしながら, 早朝5時よりも前に行われていた発声練習,　あるいは夜に行われるダンスの練習, そしてその練習量を物語る塗装の剥げて傷ついた床からも分かるように(野球選手の松井秀喜がぼろぼろの畳の上で素振りをしていたエピソードを想起しました), 美月はトップアイドルになり, そしてトップアイドルであり続けるために誰よりも努力をしていました. いちごとあおいは彼女に近付く溜めには彼女以上の努力が必要であることを悟り, 決意を新たにします.
いちごとあおいがすごいのは, 才能という言葉で一線を引いていた美月が尋常でない量の努力を重ねていると知った際に, その一線は超えられないものと諦めることなく, 一線を超えるために必要なものが美月以上の努力であることを正しく観察した点にあると思います. 美月が複数回に渡って「私のところまで上がってこれるかな」という旨の発言をしているのは, 彼女が今までに何人も挫折したアイドルを見ていることもありでしょうが, もしかすると(いちごとあおいのように)臨時マネージャーとして彼女の完璧な姿を見て, それを超えられない才能と感じ, トップアイドルになる夢を諦めてしまった人を以前にも見ているからかもしれませんね. 美月自身, 完璧である, 天才であることをおそらく世に期待されてその期待に答え続けているので,　努力している姿は表に出し辛いかもしれませんが, そうなると孤独を深めてしまいそうです. 美月は誰かに同じ場所に来てほしいと願っているのかもしれない, と妄想します. いちごとあおいだけではなく, 今後の美月の立ち位置にも注目ですね.
4話以降も楽しみです.
 その他(箇条書き) ・早朝の5時にしては陽が高いですね(どうでもいい).
・神崎美月の担当マネージャーであるほのかさんですが, 話からして美月とは付き合いが長いようですね. 子役だった頃から彼女の担当マネージャーだったのでしょうか?
・ほのかさん, 初めはあおいのことを「霧矢さん」と読んでいたのに, 直ぐ「霧矢」に変わり, 最後にはいちごも含めて「アンタたち」となっていて, 距離の詰め方が良いなと思いました. 彼女もいちごとあおいには期待しているのでしょうね.
・清掃員(?)の涼川君はこれからも出番がありそうでしょうか.
・いちごとあおい, それぞれベッドがあるのに一緒のベッドに寝転んでいますね.
・いちごとあおい, それぞれベッドがあるのに一緒のベッドに寝転んでいますね.
・いちごとあおい, それぞれベッドがあるのに一緒のベッドに寝転んでいますね.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第2話 アイドルがいっぱい!」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 07:03:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu2/</guid>
      <description>概要 晴れてスターライト学園に編入し, アイドル活動がスタートした星宮いちごと霧矢あおい. 個性的な担任, ジョニー別府先生に告げられた初めてのオーディションは, 勝てば神崎美月の臨時マネージャーとしてトップアイドルの仕事を身近で学べるというものだった. しかし, オーディションの参加者はいちごとあおいの二人のみで, 勝者はどちらか一人. いつかこういった競争が起こると予期していたあおいに対して全く予期していなかったいちごは一瞬戸惑うが, 互いに健闘を誓い合う. オーディションではいちごが転倒するというハプニングもあってあおいが勝利し, いちごは真っ先にあおいを祝福した.
 感想 余りにも眩しい.
まず, 第1話を視聴した時点で私が抱いていた印象が実際とは異なっていた部分があるのでその部分を訂正します. その誤解は私の個人的な経験を彼女たちに押し付けようとしたことから生じたものであり, 従って以下はそのことに関する私的な反省が含まれます.
・あおいの「アイドル博士」「アイドルのファン」としての側面が強調された前話を視聴後にはあおい自身がアイドルを目指す主体的な理由が見えていませんでした. というより, その理由が「ない」のではないかと予想していました. その点は大きな誤解でした. 大雑把には, 子供の頃にたくさんの習い事に忙殺されていた(それぞれの習い事を楽しんでいたようですが)際にぐうぜん, アイドルが溌溂と自由にライブをしている姿を見てアイドルに憧れ, 少ない自由時間でアイドルのことを調べ続け, いつしかアイドルを目指すに至ったということが今話で明かされました. 私も子供の頃に多くの習い事に忙殺されたことがあり, そこでたまたま野球を観戦し, 何か身体の持っているエネルギーを全て発散しているようなようすに感動して野球を始めたので, あおいがアイドルを目指した動機に非常に共感しました. しかしあおいと自身を重ねようとする意志は時として上記のように誤解を生むので(その誤解は私の主体性の無さをあおいにもあてはめようとした結果として生じました)自制します.
次に視聴した感想ですが, 今話のテーマは前話の感想でも述べたように親友との競争であったと思います. 今話においていちごは「一緒に(トップアイドルになる)」という台詞を繰り返しますが, その度にあおいが表情を曇らせたり, 美月がその思いが叶うとは限らないと諭したりします.
私はこの親友との競争というテーマが引っ張られ, オーディションで負けた一方が卑屈になって開き直るまでに1話を消費することを予想しましたが, その予想は全く的外れでした. 彼女たち(いちごとあおい)には, あくまで「トップアイドルになる」ことが目標であり, 途中に生じる一つ一つの勝負の結果には固執しない素直さ, 強さというものが備あるのです. あるいは, いちごの場合は, 雌雄が決した後に真っ先にあおいを祝福する様子からも, 「勝負に負けた時に悔しい」ということをまだ知らないのではないかとすら思えます.
しかし考えてみると, そういった素直さは本当は誰にでも備わっていて, ある期間ごとの人生を左右する(と吹聴される)競争を経て視野狭窄に陥り, 本来の素直さを忘却してしまっているだけなのではないか, とも思います. あるいは, 中途半端な, 悔いの残る努力をした結果として生じた燃えかす(起き有り, 起き得なかった, 行き場を失った可能性たち)がくすぶり続けて煙が心を濁らせてゆく, そういった印象も持ちました.
その夜に眠つけずに外を散歩するシーンでは, 「オーディションは楽しかったけど」と前置きしたうえで, あおいが美月のマネージャーになれて羨ましいという心中が吐露されます. ここも, 単純に悔しさを感じているか, というと少し違う気がします. その後,　東屋に美月さんが現れていちごの「あおいと一緒にトップアイドルになる」という言葉に, 今回のように一緒に上がれるとは限らないし, 勝者がいる以上敗者もいることを教えます.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!「第1話 私がアイドルになっても?」</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 09:18:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/everydayaikatsu1/</guid>
      <description>概要 ある日, 星宮いちごは弟のらいちがトップアイドルの神崎美月のファンであることを知る. 美月のライブに行きたいと願う弟のためにアイドルに詳しい親友の霧矢あおいに相談すると, あおいの伝手により幸運にも3人分のライブチケットが手に入った. 美月のライブでいちごは感銘を受け, アイドルを志す. そんな折, あおいはいちごに美月も在籍するアイドル養成学校の「スターライト学園」の編入試験を受けることを伝え, いちごにも(半ば強引に)受験しようと持ちかける. 母の応援もあり受験を決意したいちごはあおいと共に努力を積み重ね, 入試のライブオーディションでスペシャルアピールをするまでに成長する. めでたくいちごとあおいは編入試験に合格し, スターライト学園での生活が幕を開けるのだった.
 感想 今話は後話への環境を整える役割もあり, 時間の経過がおそらく後の話に比べたら急なのではないかと思いますが, その割にいちごの感情の変化が丁寧に描かれていると感じました. いちごの家は弁当屋「Nandemo Bento」を切り盛りしていて, いちごとらいちは日常的に母のお手伝いをしています. いちごは, 自分の夢を見つけてほしいと聞く母親に「(母親と)一緒にお弁当屋さんをするのが夢」と伝えておきながら, その期待を裏切りアイドルを目指して良いのかという葛藤します. おそらく母親にも, 自分がいちごに手伝いばかりさせており, いちご自身が好きなことを見つける可能性を狭めていることに対する罪悪感があったと思います. 「一生にお弁当屋さんをするのが夢」という娘の台詞に対しても, 自身がそう返答するように育てているのではないか, という疑念もあって素直に喜べてはいないと予想します. そんな時に「アイドルを目指す」という娘の夢を知った訳ですから, 母親としては嬉しかったでしょうね. これは個人的な体験ですが私が両親におそらく両親の期待を外れた道をゆくと伝えた時, 両親はそのことが嬉しいと言ってくれました.
編入試験でスペシャルアピールを披露したいちごを見て, 私はやはり(あおいがいちごに対して「アイドルのにおいがする」と言ったように), いちごには才能があって, こうしてすんなり物語が進行するのかと卑屈になっていましたが, その直後, 理事長(学園長でしょうか, 現時点では分かりません)「相当努力したのかしら」と言うシーンがあり, ああ, 純粋に, ひたむきな努力の結果なのだと考えを改めました. ライブオーディション前にはペーパーテストや面接で苦戦しているシーンもありましたし, それだけ努力をしても難しい試験なのでしょう(受験者は推定千人, 一人も受からないかもしれない, とあおいが言っていたように). 一方で, 合格発表を見て喜ぶいちごとあおいの周りの受験者の落胆の表情からは, 努力だけでは結果としては浮かばれない場合があることも当たり前ながら認識させられます. しかし, そういった結果はあくまで他人が自分のことを認めた形式的な証であって, 結果を求め積み重ねた日々自体こそ己が己を肯定するために必要なものと信じています, その積み重ねが, 自分は自分として生きてゆけるという(あるかは分からないのに, どうしてか)揺ぎ無い実感を与えてくれるものだ, と.
2話以降も楽しみです
 その他(箇条書き) ・「残酷な夢が夢で夢になるんだ」というOPの歌詞について, まだ余り考えていませんが, 「残酷な夢が夢で」までが一区切りなのでしょうか? パッと見ると残酷な夢(想像)が, 夢(現実ではない, 起こらないもの)で, 夢(思い描いていた自分の理想)になる(実現する)んだ, ということかと思いますが, これは話を追うごとに印象が変わりそうです.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今月の一冊について</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/aboutmonthlybook/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 11:41:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/aboutmonthlybook/</guid>
      <description>これから毎月一冊の本を選んで読み, その本の感想を残してゆこうと思います
5月の本の予定: 三島由紀夫著「葉隠入門」
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毎日アイカツ!について</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/abouteverydayaikatsu/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 11:39:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/abouteverydayaikatsu/</guid>
      <description>これから毎日, アイカツ!を1話観て, その感想を残すことを日課にしようと思います. 本記事作成時点では, 筆者(阿浦高志)はアイカツ!に関する知識を有名なスラング等を除いて全く持っていません.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>その他</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/others/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 11:27:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/others/</guid>
      <description>経歴
ノート
言葉
リンク</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ノート</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/notes/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 11:24:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/notes/</guid>
      <description>この頁では, 数学関係のノートを掲載します.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リンク</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/links/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 10:58:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/links/</guid>
      <description>数学
arXiv
Stacks Project
mathoverflow
数学以外
阿浦高志のTwitter…阿浦高志に関する情報が逐次更新される便利なサイト. 他に呟くという機能がある.
Wikipedia…暇潰しにどうぞ.
東秩父村役場…ご存じ, 東秩父村のホームページ. 全てはここからはじまった.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>言葉</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/words/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 10:44:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/words/</guid>
      <description>この頁では, 私が影響を受けた言葉や文章を紹介します.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>経歴</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/cv/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 10:20:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/cv/</guid>
      <description>身分 阿浦高志(大学院生)
学歴 非公開
学位 非公開
職歴 非公開
高志 大公開</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World!</title>
      <link>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/hello-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 16:32:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://aura-tks.github.io/portfolio/article/hello-hugo/</guid>
      <description>Hello, World!
この記事はテストのために作成されました.
動画を埋め込むことが可能なようです.
 筑波山の山頂にて   shortcodeを用いて画像をタイトル付きで表示しています. その際, サイズを変更しています.
🦑
&amp;mdash; あうら (@aura_tks) April 21, 2021  同様にshortcodeを用いるとツイートを簡単に掲載できます.
このサイトは, 以下のサイトを参考にして作成されました:
Hugoで1からテーマを作ってGitHub Pagesにデプロイする
Hugoで画像や動画を投稿する時はShortcodeを使おう - Qiita
ルビの振り方が分かりません.
テスト (こうでしょうか?) shortcodeを設定したらできましたが, 直接にhtmlを書き込むと出来ないようです. この違いはどういうことなのでしょう?
以下の「テスト」はこの記事が所属するカテゴリーを表しており, クリックするとカテゴリー「テスト」に属する記事の一覧が表示されます.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>